[{"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 19:33   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Ankara Hac\u0131 Bayram Veli \u00dcniversitesi \u0130ktisadi \u0130dari Bilimler Fak\u00fcltesi\u2019nde d\u00fczenlenen 'T\u00fcrkiye\u2019nin Giri\u015fimci ve \u0130nsani Politikas\u0131' konulu konferansta konu\u015ftu. \u00c7avu\u015fo\u011flu, d\u00fcnyada \u00e7ok ciddi sorunlar, krizler, sava\u015flar oldu\u011funa vurgu yaparak, \"Sava\u015flar\u0131n ve \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n y\u00fczde 60\u2019\u0131, Afganistan\u2019\u0131 da dahil edecek olursak bizim yak\u0131n co\u011frafyam\u0131zda. Dolay\u0131s\u0131yla d\u00fcnyada sadece fikirler de\u011fil, ekonomik faaliyetler de\u011fil, tehditler de k\u00fcresel hale geldi. \u00c7at\u0131\u015fmalar, enerji ve g\u0131da krizi, ter\u00f6rizm, iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi, yabanc\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131, \u0130slam d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131, d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7 t\u00fcm insanl\u0131\u011f\u0131 tehdit eder hale gelen geli\u015fmeler, kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z tehdit ve s\u0131namalard\u0131r. Artan uluslararas\u0131 rekabet, ortak \u00e7\u00f6z\u00fcmler bulmay\u0131 zorla\u015ft\u0131r\u0131yor. K\u00fcresel sorunlara bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman, uluslararas\u0131 sistemi sorgulamam\u0131z laz\u0131m. Uluslararas\u0131 sistem bug\u00fcn bu sorunlar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne katk\u0131 sa\u011flayabiliyor mu? \u00c7at\u0131\u015fmalar\u0131 engelleyebiliyor mu? Krizleri y\u00f6netebiliyor mu? Var olan \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131 dondurabiliyor mu? Veya \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc dondurulmu\u015f sorunlar\u0131 \u00e7\u00f6zebiliyor mu?\" dedi. \u2018D\u00dcNYANIN \u0130HT\u0130YA\u00c7 DUYDU\u011eU G\u00dc\u00c7LERDEN B\u0130R\u0130S\u0130 T\u00dcRK\u0130YE\u2019D\u0130R\u2019 Uluslararas\u0131 sistemi ele\u015ftiren \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Sadece AG\u0130T (Avrupa G\u00fcvenlik ve \u0130\u015fbirli\u011fi Te\u015fkilat\u0131) de\u011fil, Birle\u015fmi\u015f Milletler de yetersiz, Avrupa Birli\u011fi de yetersiz Avrupa Konseyi de yetersiz. Birka\u00e7 g\u00fcn \u00f6nce NATO toplant\u0131s\u0131ndayd\u0131k. NATO\u2019nun yeni stratejik konsepti var, daha aktif hale getirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. S\u0131nama ve tehditlerle m\u00fccadele konusunda daha etkili olsun diyoruz, bunun i\u00e7inde ter\u00f6rizm de var. AG\u0130T, 2'nci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019ndan sonra Avrupa ve \u00f6tesinin bar\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in kurulan bir projedir. Ama bug\u00fcn ne kadar yetersiz oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. Uluslararas\u0131 sistemin yetersiz oldu\u011fu d\u00f6nemlerde inisiyatif alacak, yol g\u00f6sterecek, liderlik edecek giri\u015fimci g\u00fc\u00e7lere ihtiya\u00e7 var. Bug\u00fcn gururla s\u00f6ylemek isterim; T\u00fcrkiye bu g\u00fc\u00e7lerin ba\u015f\u0131nda geliyor. Ama sadece g\u00fc\u00e7l\u00fc olmak yetmez, bu g\u00fc\u00e7lerin ayn\u0131 zamanda vicdani olmas\u0131 ve de\u011ferler politikas\u0131 izlemesi gerekiyor. \u0130lkeli olmas\u0131, prensiplere sahip olmas\u0131 gerekiyor. \u0130\u015fte bu nedenle d\u00fcnyan\u0131n ihtiya\u00e7 duydu\u011fu g\u00fc\u00e7lerden birisi T\u00fcrkiye\u2019dir. \u00c7\u00fcnk\u00fc medeniyetimizde 'insan insan\u0131n kurdu de\u011fil umududur' anlay\u0131\u015f\u0131 var.\" diye konu\u015ftu. \u2018UYU\u015eMAZLIK \u00c7\u00d6Z\u00dcM\u00dcNDE MARKA HAL\u0130NE GELD\u0130K\u2019 Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu, T\u00fcrkiye'nin Afrika\u2019dan Asya\u2019ya, Ortado\u011fu\u2019dan Balkanlar\u2019a kadar geni\u015f bir co\u011frafyada umut ba\u011flanan \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda geldi\u011fini ifade ederek, \u015f\u00f6yle dedi: \"K\u00fcresel sorunlar\u0131n hangisine bakarsan\u0131z hepsinde T\u00fcrkiye\u2019nin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn bir par\u00e7as\u0131 oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz. Bunu sadece biz de\u011fil d\u00fcnya g\u00f6r\u00fcyor. Uyu\u015fmazl\u0131k \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc ve arabuluculukta d\u00fcnyada bir marka haline geldik. D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u00fc\u00e7 uluslararas\u0131 \u00f6rg\u00fct\u00fc olan BM, AG\u0130T ve \u0130\u0130T\u2019de (\u0130slam \u0130\u015fbirli\u011fi Te\u015fkilat\u0131) Arabuluculuk Dostlar Grubu E\u015f Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131 yapan tek \u00fclke T\u00fcrkiye\u2019dir. Filipinler\u2019den Somali\u2019ye, Balkanlar\u2019dan Venez\u00fcella\u2019ya kadar \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n ve sorunlar\u0131n oldu\u011fu yerlerde arabuluculuk yap\u0131yoruz ve \u00e7\u00f6z\u00fcme katk\u0131 sa\u011fl\u0131yoruz. Yan\u0131 ba\u015f\u0131m\u0131zda Ukrayna ve Rusya sava\u015f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyorsunuz. D\u00fcnyadaki kutupla\u015fma ve cephele\u015fmeyi derinle\u015ftiren bu sava\u015fta diplomasiyle sonu\u00e7 alabilen T\u00fcrkiye\u2019den ba\u015fka bir \u00fclke var m\u0131? Sadece T\u00fcrkiye. Bunun i\u00e7in sadece iki tarafla e\u015fit \u015fekilde g\u00f6r\u00fc\u015febilmek de yetmez. \u0130lkeli olman\u0131z laz\u0131m. Montr\u00f6\u2019y\u00fc harfiyen uyguluyoruz. Herkesten \u00f6nce 'bu bir sava\u015ft\u0131r' dedik ve 'sava\u015fan taraflar\u0131n gemileri bo\u011fazdan ge\u00e7emez' dedik. Biz sava\u015f\u0131 reddettik. Daha sonra referandum oldu. Bu referandumu da reddettik. K\u0131r\u0131m\u2019\u0131n illegal ilhak\u0131n\u0131 kabul etmedi\u011fimiz gibi Ukrayna\u2019n\u0131n topraklar\u0131n\u0131n da bu \u015fekilde ilhak edilmesinin de yanl\u0131\u015f oldu\u011funu s\u00f6yledik; ama bunlara ra\u011fmen yine Ukrayna\u2019ya olan deste\u011fimiz devam ediyor, insani yard\u0131mlar\u0131m\u0131z devam ediyor. Ama bu ilkeli yakla\u015f\u0131m\u0131m\u0131z sayesinde her iki tarafta da e\u015fit \u015fekilde g\u00f6rebiliyoruz ve her iki taraf\u0131 da illa mutlu edece\u011fiz diye bir anlay\u0131\u015f yok. Bu iki \u00fclke aras\u0131ndaki esir de\u011fi\u015fimi ve ayn\u0131 zamanda Tah\u0131l Anla\u015fmas\u0131 T\u00fcrkiye\u2019nin arabuluculu\u011fu sayesinde ger\u00e7ekle\u015fti.\" a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda bulundu. \u2018T\u00dcRK\u0130YE \u0130LKEL\u0130 TUTUMLARI SAYES\u0130NDE G\u00dcVEN\u0130L\u0130R B\u0130R AKT\u00d6RD\u00dcR\u2019 Ge\u00e7en hafta AG\u0130T ve NATO toplant\u0131lar\u0131 i\u00e7in Romanya ve Polonya'da oldu\u011funu s\u00f6yleyen \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Burada Ukrayna D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 da toplant\u0131lara kat\u0131ld\u0131. Ba\u015fta Ukraynal\u0131 D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 olmak \u00fczere t\u00fcm bu muhataplar\u0131m\u0131z, t\u00fcm konu\u015fmac\u0131lar T\u00fcrkiye\u2019nin bu diplomatik \u00e7abalar\u0131n\u0131 takdir ettiklerini s\u00f6yleyerek T\u00fcrkiye\u2019ye defalarca te\u015fekk\u00fcr etti. Biz onlar te\u015fekk\u00fcr etsin diye bunlar\u0131 yapm\u0131yoruz, b\u00f6lgemizin bar\u0131\u015f\u0131 ve insanl\u0131k i\u00e7in yap\u0131yoruz. D\u0131\u015f politika bir g\u00fcven meselesidir. T\u00fcrkiye bug\u00fcn k\u00fcresel diplomaside en g\u00fcvenilir akt\u00f6rlerden bir tanesi. \u00c7\u00fcnk\u00fc biz ne s\u00f6yl\u00fcyorsak onu yap\u0131yoruz ne yap\u0131yorsak da onu s\u00f6yl\u00fcyoruz. T\u00fcrkiye ilkeli tutumlar\u0131 sayesinde g\u00fcvenilir bir akt\u00f6rd\u00fcr.\u2019\u2019 ifadelerini kulland\u0131. 'BU KR\u0130Z\u0130 YA\u015eAYAN B\u0130R\u00c7OK \u00dcLKE VAR' \u00c7avu\u015fo\u011flu, d\u00fcnyan\u0131n bir enerji krizi ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, \"Bu krize kar\u015f\u0131 ise son d\u00f6nemde att\u0131\u011f\u0131m\u0131z ad\u0131mlarla hem \u00fclkemizde hem de \u00e7evremizde enerji g\u00fcvenli\u011fini art\u0131r\u0131yoruz. Bu sene Avrupa\u2019ya bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda k\u0131s\u0131tlamalar var; ama rezervleri de var. Bu g\u00fczel bir \u015fey. Ama gelecek k\u0131\u015fa y\u00f6nelik \u00e7ok ciddi endi\u015feler var. Bug\u00fcn bu krizi ya\u015fayan bir\u00e7ok \u00fclke var. T\u00fcrkiye\u2019de y\u00fcksek enerji fiyatlar\u0131ndan hepimiz \u015fikayet\u00e7iyiz. Bug\u00fcn T\u00fcrkiye\u2019deki enflasyon oran\u0131 y\u00fcksek. G\u00f6receli olarak di\u011fer \u00fclkelerde de \u00e7ok art\u0131yor; ama bizimki biraz daha y\u00fcksek. Bunu \u00e7\u00f6zmek de bunu gidermek de bizim sorumlulu\u011fumuz. Rusya\u2019dan ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z do\u011fal gaz fiyat\u0131 da 3-4 kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131. Her ne kadar devlet desteklese de fiyatlarla ilgili bir \u015fikayetimiz var, do\u011fru. Aran\u0131zda 'bu sene veya \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te do\u011fal gaz ya da elektrik s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u00e7ekece\u011fiz' diye endi\u015fe duyan var m\u0131? Yok. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu y\u0131llard\u0131r izledi\u011fimiz stratejik politikalar\u0131n bir neticesidir.\" dedi. \u0130sve\u00e7 ve Finlandiya\u2019yla imzalanan \u00dc\u00e7l\u00fc Muht\u0131ra\u2019ya de\u011finen \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u201cFET\u00d6 ile PKK/YPG ilk defa dolayl\u0131 da olsa NATO\u2019nun belgesine girdi. Zirve bildirgesi bu belgeye de at\u0131fta bulunuyor. Bu ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerinin bu belgelere girmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k\u201d dedi. \u2018N\u0130KOS DEND\u0130AS DA HEMEN SOLU\u011eU ORADA ALDI\u2019 \u00c7avu\u015fo\u011flu, T\u00fcrk Devletleri Te\u015fkilat\u0131\u2019yla birli\u011fini g\u00fc\u00e7lendiren T\u00fcrk d\u00fcnyas\u0131n\u0131n art\u0131k yeni bir jeopolitik ger\u00e7eklik oldu\u011funu vurgulayarak, \"T\u00fcm d\u00fcnya ilgisini oraya vermeye ba\u015flad\u0131. Bug\u00fcn Nikos Dendias da hemen solu\u011fu orada ald\u0131. Baz\u0131 ziyaretlerde bulunuyor. Nereye gitsek arkas\u0131ndan ko\u015fuyor sa\u011f olsun Nikos Dendias benim eski dostum. Dertliler; \u00e7\u00fcnk\u00fc KKTC, Semerkant\u2019taki zirvede g\u00f6zlemci \u00fcye oldu. Bu bir ba\u015flang\u0131\u00e7. Pani\u011fe kap\u0131lman\u0131n sebepleri de gelecek olan. T\u00fcrk d\u00fcnyas\u0131yla da i\u015f birli\u011fimizi ve dayan\u0131\u015fmam\u0131z\u0131 art\u0131rmam\u0131z gerekiyor.\"", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"K\u00fcresel sorunlar\u0131n hangisine bakarsan\u0131z hepsinde T\u00fcrkiye\u2019nin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn bir par\u00e7as\u0131 oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz. Bunu sadece biz de\u011fil d\u00fcnya g\u00f6r\u00fcyor. Uyu\u015fmazl\u0131k \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc ve arabuluculukta d\u00fcnyada bir marka haline geldik.\" dedi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu: Arabuluculukta d\u00fcnyada marka haline geldik ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/bakan-cavusoglu-arabuluculukta-dunyada-marka-haline-geldik"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 17:38", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Global \u015firketlerin \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticilerinden, fikir liderlerine, akademisyenlerden \u00f6\u011frencilere, T\u00fcrkiye\u2019nin \u00f6nde gelen \u015firket y\u00f6neticilerinden kamunun \u00fcst d\u00fczey temsilcilerine kadar inovasyona y\u00f6n veren t\u00fcm payda\u015flar bir araya geliyor. \u0130novasyonun farkl\u0131 alanlarda ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 paneller, T\u00fcrkiye\u2019nin inovasyon ataklar\u0131 ve pojeleri, g\u00fcncel \u00f6ncelikler ve inovatif teknolojiler, global zihinli ba\u015far\u0131l\u0131 giri\u015fimler, inovasyonu cesaretlendiren yat\u0131r\u0131mlar, inovasyonun gelece\u011fini g\u00f6ren gen\u00e7 nesiller, enstalasyonlar, dijital sanat edisyonu, Arura Sergisi, S\u0131f\u0131r Noktas\u0131 Sergisi, Down to Earth Sergisi, \u00d6zel Seri Sergisi, Past, Present & Future Sergisi gibi zengin i\u00e7eri\u011fiyle ilham veren inovasyon etkinli\u011fi sizleri bekliyor.\u00a0  Geli\u015fimin, de\u011fi\u015fimin ve d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn \u00f6nde gelen isimleri, T\u00fcrkiye\u2019nin en kapsaml\u0131 inovasyon etkinli\u011finde bulu\u015fuyor. T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n te\u015frifleri ile d\u00fczenlenecek olan \u0130novaL\u0130G \u015eampiyonlar\u0131 \u00d6d\u00fcl T\u00f6reni, gen\u00e7lere \u00f6nc\u00fcl\u00fck eden \u0130novaT\u0130M \u0130novasyon Yar\u0131\u015fmas\u0131 \u00d6d\u00fcl T\u00f6reni ve kurumsal inovasyon \u00f6nc\u00fclerinin yer alaca\u011f\u0131 \u0130noSU\u0130T Sertifika T\u00f6reni ile ba\u015far\u0131lar\u0131n ta\u00e7land\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 etkinlikte; savunma sanayinin y\u00fckselen de\u011feri BAYKAR\u2019\u0131n CEO\u2019su Haluk Bayraktar, gelecek bilimci ve \u201cRobotlar\u0131n Y\u00fckseli\u015fi\u201d kitab\u0131n\u0131n yazar\u0131 Martin Ford, MIT Ara\u015ft\u0131rmac\u0131s\u0131 ve \u201cEnchanted Objects: Design, Human Desire, and the Internet of Things\u201d kitab\u0131n\u0131n yazar\u0131 David Rose, giri\u015fimcilik d\u00fcnyas\u0131n\u0131n en \u00f6nemli temsilcilerinden, ayn\u0131 zamanda \u201cVenture Adventure\u201d kitab\u0131n\u0131n yazar\u0131, CapitalDemocracy\u2019nin kurucusu Amir Hegazi etkinlikte ana konu\u015fmac\u0131lar aras\u0131nda yer alarak; deneyimlerini, fikirlerini ve \u00f6ng\u00f6r\u00fclerini konuklar\u0131 ile payla\u015facak. T\u00fcrkiye\u2019nin inovatif \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerini \u00fcreten projenin stratejik partnerleri aras\u0131nda yer alan TEB, LC WAIKIKI, TUSA\u015e, NAD\u0130R RAF\u0130NE METAL, TURKCELL, Z\u0130RAAT BANKASI, \u0130GE \u0130HRACATI GEL\u0130\u015eT\u0130RME, TEI, T\u00dcRK\u0130YE S\u0130GORTA, T\u0130RYAK\u0130, MONSTER, SOCAR ve TURKISH AIRLINES\u2019\u0131n T\u00fcrkiye \u0130novasyon Haftas\u0131na y\u00f6nelik haz\u0131rlayaca\u011f\u0131 deneyim alanlar\u0131nda yeni nesil \u00fcr\u00fcn ve \u00e7\u00f6z\u00fcmler tan\u0131t\u0131l\u0131rken ilgili panellerde marka temsilcileri de tecr\u00fcbelerini payla\u015facak. \u00dccretsiz giri\u015f, kay\u0131t ve t\u00fcm etkinlik detaylar\u0131 i\u00e7in; https://www.turkiyeinovasyonhaftasi.com", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ve T\u00fcrkiye \u0130hracat\u00e7\u0131lar Meclisi taraf\u0131ndan 12-13 Aral\u0131k tarihlerinde Hali\u00e7 Kongre Merkezinde \u201c\u0130novasyonun Yeni Y\u00fczy\u0131l\u0131\u201d temas\u0131 ile 9. kez d\u00fczenlenecek T\u00fcrkiye \u0130novasyon Haftas\u0131 i\u00e7in online kay\u0131tlar devam ediyor.  T\u00fcrkiye\u2019nin en kapsaml\u0131 inovasyon etkinli\u011finde yerinizi almak ve \u00fccretsiz giri\u015f yapmak i\u00e7in inovasyonhaftasi.com web sitesi \u00fczerinden kay\u0131t yap\u0131l\u0131yor.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "\u0130novasyonun yeni y\u00fczy\u0131l\u0131na siz de ortak olun giri\u015fler \u00fccretsiz, kay\u0131tlar devam ediyor ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/inovasyonun-yeni-yuzyilina-siz-de-ortak-olun-girisler-ucretsiz-kayitlar-devam-ediyor"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 21:12", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Soylu, sosyal payla\u015f\u0131m sitesi Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \u201cK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu; polise, jandarmaya, Mehmet\u00e7i\u011fe, devlete \u2018Cari a\u00e7\u0131k uyu\u015fturucuyla kapat\u0131l\u0131yor\u2019 iftiras\u0131n\u0131 ispat edemeyip laf\u0131n alt\u0131nda kal\u0131nca, Jeremy Rifkin de tutmay\u0131nca bayatlam\u0131\u015f iftira/dedikodularla g\u00fcndem de\u011fi\u015ftirme \u00e7abas\u0131nda. \u0130ftiras\u0131n\u0131 ispat etmezse K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu \u015ferefsizdir\u201d ifadelerine yer verdi. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu;Polise, Jandarmaya, Mehmet\u00e7i\u011fe, devlete \"Cari a\u00e7\u0131k uyu\u015fturucuyla kapat\u0131l\u0131yor\" iftiras\u0131n\u0131 ispat edemeyip laf\u0131n alt\u0131nda kal\u0131ncaJeremy Rifkin de tutmay\u0131nca bayatlam\u0131\u015f iftira/dedikodularla g\u00fcndem de\u011fi\u015ftirme \u00e7abas\u0131nda.\u0130ftiras\u0131n\u0131 ispat etmezse K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu \u015ferefsizdir", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, \u201cK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u2018Cari a\u00e7\u0131k uyu\u015fturucuyla kapat\u0131l\u0131yor\u2019 iftiras\u0131n\u0131 ispat edemeyip, bayatlam\u0131\u015f iftira/dedikodularla g\u00fcndem de\u011fi\u015ftirme \u00e7abas\u0131nda\u201d dedi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Bakan Soylu'dan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na tepki: G\u00fcndem de\u011fi\u015ftirme \u00e7abas\u0131nda ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/bakan-soyludan-kilicdarogluna-tepki-gundem-degistirme-cabasinda"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 17:26", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Kaza, saat 15.30 s\u0131ralar\u0131nda \u0130neg\u00f6l-Yeni\u015fehir yolu \u00fczerinde meydana geldi. \u0130neg\u00f6l\u2019den Yeni\u015fehir istikametine seyir halinde olan \u0130brahim Sivrikaya\u2019n\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 16 KFB 78 plakal\u0131 motosiklet, Esentepe Mahallesi Esenler Caddesi'nden yola \u00e7\u0131kan, Ma\u015fallah A\u00e7kan (48) y\u00f6netimindeki 16 M 06111 plakal\u0131 \u00f6zel halk otob\u00fcs\u00fc ile \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. \u00c7arp\u0131\u015fman\u0131n etkisiyle devrilen motosikletten d\u00fc\u015fen s\u00fcr\u00fcc\u00fc a\u011f\u0131r yaraland\u0131. Kask\u0131 par\u00e7alara ayr\u0131lan motosiklet s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc, olay yerine sevk edilen ambulansla kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u0130neg\u00f6l Devlet Hastanesi\u2019nde tedaviye al\u0131nd\u0131. Yaral\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k durumunun ciddiyetini korudu\u011fu \u00f6\u011frenilirken, kazan\u0131n ard\u0131ndan otob\u00fcs s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.\u00a0Polis kazayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Bursa\u2019n\u0131n \u0130neg\u00f6l il\u00e7esinde \u00f6zel halk otob\u00fcs\u00fcyle \u00e7arp\u0131\u015fan motosikletin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Sivrikaya (73), a\u011f\u0131r yaraland\u0131. Sivrikaya'n\u0131n kaza yerindeki kask\u0131n\u0131n da par\u00e7aland\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Halk otob\u00fcs\u00fcyle \u00e7arp\u0131\u015fan motosikletin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc a\u011f\u0131r yaraland\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/halk-otobusuyle-carpisan-motosikletin-surucusu-agir-yaralandi"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 15:57   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u015eubesi ekipleri, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DEA\u015e\u2019\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerdeki\u00a0ki\u015finin yerini tespit etti. DEA\u015e i\u00e7inde bomba haz\u0131rlama ve ara\u00e7lara yerle\u015ftirme g\u00f6revlerinde bulundu\u011fu y\u00f6n\u00fcnde bilgiler olan, bomba y\u00fckl\u00fc ara\u00e7 ile 'fedai' tarz\u0131 eylemde kullan\u0131lan ara\u00e7 yan\u0131nda g\u00f6r\u00fclen yabanc\u0131 uyruklu \u00f6rg\u00fct \u00fcyesi H.H.A.A., yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Emniyetteki i\u015flemlerin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen H.H.A.A., \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hakimlik\u00e7e\u00a0tutukland\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Kocaeli\u2019de, DEA\u015e\u2019a y\u00f6nelik operasyonda 'fedai' tarz\u0131 eylemde kullan\u0131lacak bomba y\u00fckl\u00fc arac\u0131n yan\u0131nda g\u00f6r\u00fclen\u00a0ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc \u00fcyesi H.H.A.A. tutukland\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Bomba y\u00fckl\u00fc arac\u0131n yan\u0131nda g\u00f6r\u00fclen DEA\u015e \u00fcyesi tutukland\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/bomba-yuklu-aracin-yaninda-gorulen-deas-uyesi-tutuklandi"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 16:00   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Ayd\u0131n Adnan Menderes \u00dcniversitesi Fen Fak\u00fcltesi Biyoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Prof. Dr. Ali \u00c7elik ile Isparta Uygulamal\u0131 Bilimler \u00dcniversitesi (ISUB\u00dc) Atabey Meslek Y\u00fcksekokulu \u00d6\u011fretim G\u00f6revlisi O\u011fuzhan Kaygusuz, Ku\u015fadas\u0131'ndaki ormanda saha incelemesine \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130kili, burada daha \u00f6nce hi\u00e7 g\u00f6rmedikleri bir mantar t\u00fcr\u00fcn\u00fc fark etti. Mantardan \u00f6rnek alan ikili, bir s\u00fcre laboratuvarda inceleme yapt\u0131. Toplanan mantar \u00f6rneklerinin d\u00fcnyada ilk defa g\u00f6r\u00fclen bir t\u00fcre ait oldu\u011fu belirlendi. S\u00f6z konusu mantar, yaln\u0131zca Ku\u015fadas\u0131'nda yeti\u015fti\u011fi i\u00e7in 'Inocybe Kusadasiensis' ismiyle tescil edildi. 'M\u0130LL\u0130 PARK SINIRLARI GEN\u0130\u015eLET\u0130LMEL\u0130' Ku\u015fadas\u0131'ndaki Dilek Yar\u0131madas\u0131 Milli Park\u0131'n\u0131n bitki t\u00fcr\u00fc \u00e7e\u015fitli\u011fi a\u00e7\u0131s\u0131ndan botanik turizmi i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funa dikkat \u00e7eken Dr. O\u011fuzhan Kaygusuz, \"Daha \u00f6nce de yine sadece Ku\u015fadas\u0131'nda yeti\u015fen ve 'Volvariella Turcica' ad\u0131n\u0131 verdi\u011fimiz bir beyaz mantar ke\u015ffetmi\u015ftik. Ku\u015fadas\u0131 ve \u00e7evresi ile \u00f6zellikle Samson Da\u011flar\u0131'n\u0131n bat\u0131ya do\u011fru bir yar\u0131mada \u015feklinde uzanan Dilek Yar\u0131madas\u0131, Avrupa-Sibirya, \u0130ran-Turan ve Akdeniz bitki co\u011frafyas\u0131na ait bitki t\u00fcrlerinin \u00e7ok k\u0131sa mesafelerde g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ender do\u011fa alanlar\u0131ndan biridir. Yar\u0131madan\u0131n 1966 y\u0131l\u0131nda Milli Park kapsam\u0131na al\u0131narak korunmas\u0131 b\u00fcy\u00fck bir kazan\u0131md\u0131r. Milli park\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda kalan ormana ait b\u00f6lge de ayn\u0131 \u00f6zelliklere sahiptir. Bat\u0131 Anadolu'da bitki ve yaban hayat\u0131n\u0131n son s\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131 olan bu b\u00f6lgenin, b\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir \u015fekilde korunarak gelece\u011fe ta\u015f\u0131nmas\u0131 i\u00e7in milli park s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n Kur\u015funlu Manast\u0131r\u0131 ve F\u0131nd\u0131kl\u0131kale'yi de i\u00e7ine alacak \u015fekilde geni\u015fletilmesi \u00e7ok \u00f6nemlidir\" dedi. 'KENT\u0130M\u0130Z\u0130N \u0130SM\u0130N\u0130N VER\u0130LMES\u0130 B\u0130Z\u0130 \u00c7OK GURURLANDIRDI' Ku\u015fadas\u0131'nda yap\u0131lan bilimsel ara\u015ft\u0131rmalara her zaman destek verdiklerini belirten Ku\u015fadas\u0131 Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u00d6mer G\u00fcnel ise \"B\u00f6lgemizde yeni bir mantar t\u00fcr\u00fcn\u00fcn daha ke\u015ffedilerek bilim d\u00fcnyas\u0131na kazand\u0131r\u0131lmas\u0131ndan dolay\u0131 \u00e7ok mutluyuz. Ayr\u0131ca ilk kez bir canl\u0131 t\u00fcr\u00fcne kentimizin isminin verilmesi bizi \u00e7ok gururland\u0131rd\u0131. Biyolojik \u00e7e\u015fitlilik a\u00e7\u0131s\u0131ndan zengin olan b\u00f6lgemizde belirlenen bu yeni mantar t\u00fcr\u00fcn\u00fcn ke\u015ffi, Ku\u015fadas\u0131 turizmine de\u011fer katarak, mantar tutkunlar\u0131n\u0131n dikkatini b\u00f6lgemize \u00e7ekmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan da olduk\u00e7a \u00f6nemli\" diye konu\u015ftu.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Ayd\u0131n'\u0131n Ku\u015fadas\u0131 il\u00e7esinde yeti\u015fen yeni mantar t\u00fcr\u00fcne 'Inocybe Kusadasiensis' ad\u0131 verildi. Ku\u015fadas\u0131 Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u00d6mer G\u00fcnel, \"B\u00f6lgemizde yeni bir mantar t\u00fcr\u00fcn\u00fcn daha ke\u015ffedilerek bilim d\u00fcnyas\u0131na kazand\u0131r\u0131lmas\u0131ndan dolay\u0131 \u00e7ok mutluyuz\" dedi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Ku\u015fadas\u0131'nda yeni ke\u015ffedilen mantar t\u00fcr\u00fcne il\u00e7enin ad\u0131 verildi ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/kusadasinda-yeni-kesfedilen-mantar-turune-ilcenin-adi-verildi"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 16:10   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Olay, d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde Ba\u011flar il\u00e7esi 5 Nisan Mahallesi'ndeki tek katl\u0131 metruk yap\u0131da meydana geldi. S.\u00c7., iddiaya g\u00f6re yolda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc Suriyeli F.A. adl\u0131 k\u0131z \u00e7ocu\u011funu, ceviz vererek kand\u0131rd\u0131. Bir s\u00fcre F.A.'y\u0131\u00a0yan\u0131nda y\u00fcr\u00fcten S.\u00c7., buldu\u011fu metruk haldeki tek katl\u0131 evin\u00a0i\u00e7erisine girdi. F.A.'ya cinsel istismar giri\u015fiminde bulunan\u00a0S.\u00c7.'yi fark eden mahalleli toplan\u0131p yap\u0131ya girdi. F.A.'y\u0131 kurtaran mahalleli daha sonra\u00a0S.\u00c7.'yi d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kar\u0131p, darbetti. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine \u00e7ok say\u0131da polis ekibi sevk edildi. Mahallenin elinden kurtar\u0131lan S.\u00c7., polis ekiplerince z\u0131rhl\u0131 araca bindirildi. G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u015f\u00fcpheli S.\u00c7.'nin emniyetteki i\u015flemleri s\u00fcr\u00fcyor. F.A. da \u00c7ocuk \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerince teslim edildi. S.\u00c7.'nin darbedildi\u011fi o anlar cep telefonu kameras\u0131na, mahalleli taraf\u0131ndan kurtar\u0131lan ve markete g\u00f6t\u00fcr\u00fclen F.A.'ya su verilmesi de g\u00fcvenlik kameras\u0131na anbean\u00a0yans\u0131d\u0131.\u00a0  \u2018KIZ \u00c7OCU\u011eUNU ALIP BAKKALA G\u00d6T\u00dcRD\u00dcK\u2019 Mahallelilerden Habib Alt\u0131nsak, d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde esnaf arkada\u015f\u0131n\u0131n i\u015f yerinde oturdu\u011funu ifade ederek, \u015funlar\u0131 kaydetti: \"3-4 ki\u015fi bir ki\u015fiyi d\u00f6v\u00fcyordu. Ben de ay\u0131rmak i\u00e7in geldim. K\u0131z \u00e7ocu\u011fu da burada yerde oturuyordu. Niye d\u00f6vd\u00fcklerini sordum. Adam\u0131n \u00e7ocu\u011fun \u00fczerini soydu\u011funu ve bu nedenle onu d\u00f6vd\u00fcklerini s\u00f6ylediler. K\u0131z \u00e7ocu\u011funu al\u0131p bakkala g\u00f6t\u00fcrd\u00fck, su verdik. Polisler geldi biz de teslim ettik. Bu metruk yap\u0131n\u0131n bu \u015fekilde durmas\u0131 yanl\u0131\u015f bir \u015feydir. Buraya madde kullananlar geliyor, k\u00f6t\u00fc insanlar geliyor. Buras\u0131 y\u0131k\u0131l\u0131rsa daha iyi olur.\" Mehmet Selim Dikenyol ise d\u00fcn ak\u015fam sesler \u00fczerine olay yerine geldi\u011fini ifade ederek, \"Bu y\u0131k\u0131k evin i\u00e7erisinde \u00e7\u0131plak haldeki k\u0131z\u0131, 25-30 ya\u015f aras\u0131nda bir ki\u015fi taciz etmi\u015f. Lin\u00e7 giri\u015fimine u\u011fram\u0131\u015f. Bu yap\u0131 \u00e7ok tehlikeli. Burada herkesin ba\u015f\u0131na her \u015fey gelebilir. Uyu\u015fturucu kullan\u0131l\u0131r ya da cinayet olur. Y\u0131k\u0131lmas\u0131 i\u00e7in yetkilileri bekliyoruz\" diye konu\u015ftu. (DHA)", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Diyarbak\u0131r'da F.A., (10) isimli Suriyeli k\u0131z \u00e7ocu\u011funu\u00a0ceviz vererek kand\u0131r\u0131p, metruk yap\u0131ya g\u00f6t\u00fcrd\u00fckten sonra cinsel istismar giri\u015fiminde bulundu\u011fu\u00a0mahalleli taraf\u0131ndan fark edilen S.\u00c7. (24), darbedilip,\u00a0polise teslim edildi. Darbedilme anlar\u0131 cep telefonu, mahalle halk\u0131n\u0131n kurtard\u0131\u011f\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131za su vermesi ise g\u00fcvenlik kameras\u0131na yans\u0131d\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "10 ya\u015f\u0131ndaki k\u0131z \u00e7ocu\u011funa cinsel istismar \u015f\u00fcphelisine lin\u00e7 giri\u015fimi ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/10-yasindaki-kiz-cocuguna-cinsel-istismar-suphelisine-linc-girisimi"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 14:00 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 14:07", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "EYT d\u00fczenlemesine dair t\u00fcm detaylar emeklilik bekleyenlerin g\u00fcndeminde yer al\u0131yor. \u00c7al\u0131\u015fmalar ve d\u00fczenlemeler tamamlanarak Meclis'e sunulmas\u0131 bekleniyor. Aral\u0131k ay\u0131nda TBMM\u2019ye sunulmas\u0131 beklenen EYT, teklifi yasala\u015ft\u0131ktan hemen sonra y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek. Y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren yasayla birlikte EYT\u2019liler, 8 Eyl\u00fcl 1999 \u00f6ncesindeki ko\u015fullar ile emekli olacaklar. \u00a0 EYT'DE PR\u0130M G\u00dcN\u00dc VE H\u0130ZMET YILI \u015eARTI KA\u00c7? Emeklilikte Ya\u015fa Tak\u0131lanlar\u2019a ili\u015fkin \u00e7al\u0131\u015fmalar devam ederken \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat Bilgin \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Bakan Bilgin EYT kapsam\u0131nda olan kad\u0131nlarda 20 hizmet y\u0131l\u0131 ve 5000 prim g\u00fcn\u00fc, erkeklerde 25 hizmet y\u0131l\u0131 ve 5400 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc dolduranlar\u0131n emekli olabilece\u011fini belirtti. EYT K\u0130MLER\u0130 KAPSIYOR? \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat Bilgin, EYT'lilere y\u00f6nelik olarak ya\u015f \u015fart\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 halinde sadece prim g\u00fcn\u00fc ve hizmet y\u0131l\u0131 \u015fart\u0131n\u0131 yerine getirip emeklili\u011fi hak edecek ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n \u015fu an i\u00e7in 1,5 milyon civar\u0131nda oldu\u011funu s\u00f6yledi. 7 Eyl\u00fcl 1999 tarihinde i\u015fe giren kad\u0131n 5000 prim g\u00fcn\u00fc ve 20 hizmet y\u0131l\u0131n\u0131 doldurdu\u011fu i\u00e7in emeklili\u011fi hak etmi\u015f oluyor. Erkeklerde ise yine 7 Eyl\u00fcl 1997 tarihinde i\u015fe girmi\u015fse 5400 prim g\u00fcn\u00fc ve 25 hizmet y\u0131l\u0131n\u0131 tamamlad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in emekli olabiliyor. 7 Eyl\u00fcl 1999 tarihinde i\u015fe giren erkekler ise 2024 y\u0131l\u0131nda 25 hizmet y\u0131l\u0131n\u0131 doldurdu\u011funda emekli olabilecek. \u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "\u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat Bilgin\u2019in cuma g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarla emeklilikte ya\u015fa tak\u0131lanlar (EYT) kapsam\u0131ndaki geli\u015fmeler de merak edildi. Peki, EYT'de kad\u0131nlarda, erkeklerde prim g\u00fcn\u00fc ve hizmet y\u0131l\u0131 \u015fart\u0131 ka\u00e7? \u0130\u015fte EYT d\u00fczenlemesi son detaylar...", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Kad\u0131nlarda, erkeklerde EYT prim g\u00fcn\u00fc ve sigortal\u0131l\u0131k s\u00fcresi (hizmet y\u0131l\u0131) ka\u00e7? ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/kadinlarda-erkeklerde-eyt-prim-gunu-ve-sigortalilik-suresi-hizmet-yili-kac-eyt-duzenlemesi-son-detaylar"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 15:30   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, 5 Aral\u0131k D\u00fcnya G\u00f6n\u00fcll\u00fcler G\u00fcn\u00fc'nde K\u0131r\u015fehir'de Ne\u015fet Erta\u015f K\u00fclt\u00fcr Merkezi'ndeki 'AFAD g\u00f6n\u00fcll\u00fclerine sertifika' t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131. Bakan Soylu, \"12 Kas\u0131m'da bir D\u00fczce tatbikat\u0131 yapt\u0131k. Asl\u0131nda bir afet tatbikat\u0131 yapt\u0131k. Orada kaybettiklerimizi tekrar rahmetle yad ediyorum. Yapabileceklerimizi, gelecek nesillerimize b\u0131rakabileceklerimizi afet anlam\u0131nda bir kez daha b\u00fct\u00fcn milletimiz ve toplumumuzla, \u00fclkemizle payla\u015fabilmek i\u00e7in bir tatbikat ger\u00e7ekle\u015ftirdik. Tatbikat\u0131n tarihini ve tatbikat\u0131 yapmam\u0131z\u0131 adad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u015fehir olan D\u00fczce'de bir deprem oldu. De\u011ferli arkada\u015flar biz afet b\u00f6lgesiyiz. Cumhuriyet tarihinin en b\u00fcy\u00fck yang\u0131nlar\u0131yla, bir\u00e7ok afet \u00e7e\u015fidiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalan bir \u00fclkeyiz. Elbette ki burada toplumumuzu, milletimizi buna haz\u0131rlamak bizim g\u00f6revimiz\" diye konu\u015ftu. '1 M\u0130LYON 300 B\u0130N\u0130N \u00dcZER\u0130NDE ANNEYE E\u011e\u0130T\u0130M VERD\u0130K' Devletin bir\u00e7ok g\u00f6revinin oldu\u011funu belirten Soylu, \"Bir \u00f6nemli g\u00f6revi de vatanda\u015f\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131na bir \u015fey gelmeden onunla ilgili vatanda\u015f\u0131na, halk\u0131na bilgi vermektir. Tabi sadece bunu yap\u0131yor de\u011filiz. 'En iyi narkotik polisi anne' projemiz var. Ben sabahleyin Kocaeli ve Sakarya'dayd\u0131m. Ankara'dan saat 03.00'te \u00e7\u0131kt\u0131m. Sabah saat 04.30'da Kocaeli, sabah saat 05.30'da Sakarya'da yakla\u015f\u0131k 2 bini a\u015fk\u0131n polisimizin kahraman polis te\u015fkilat\u0131m\u0131z\u0131n mensuplar\u0131n\u0131 uyu\u015fturucu sat\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131 sabah\u0131n g\u00fcne\u015fi do\u011fmadan derdest edebilmek i\u00e7in 'Allah aya\u011f\u0131n\u0131za ta\u015f de\u011fdirmesin' diyerek operasyona 300'\u00fcn \u00fczerinde ticaretini ve organizat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yapan ki\u015fileri yakalad\u0131lar. \u015eimdi elde etti\u011fimiz sonu\u00e7 \u015fuydu; uyu\u015fturucu kullananlar\u0131n \u00f6nemli bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc ailesiyle ve annesiyle beraber ya\u015f\u0131yor. Biz ne yapmal\u0131y\u0131z? Nas\u0131l ula\u015fmal\u0131yd\u0131k? Elbette ki ad\u0131na olu\u015fturdu\u011fu bir de\u011fi\u015fim kayna\u011f\u0131 var. E\u011fer biz annelere ula\u015f\u0131rsak \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 uyu\u015fturucuya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlayabilirlerse ilk etapta onlara elini uzatabilme f\u0131rsatlar\u0131n\u0131 onlara verirdik. \u015eu ana kadar 1 milyon 300 binin \u00fczerindeki anneye birebir bu e\u011fitimi verdik ve b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 elbette ki daha fazla milyonlara \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131z\" ifadelerini kulland\u0131.  'B\u0130Z BUG\u00dcN ARAKAN'DA VARIZ' Arakan'da ya\u015fad\u0131klar\u0131 olaya de\u011finen Bakan Soylu, s\u00f6zlerine \u015f\u00f6yle devam etti: \"Suriye'yi, Afganistan'\u0131, Pakistan'\u0131, Yemen'i, Libya'y\u0131 ve L\u00fcbnan'\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Orta Do\u011fu'yu g\u00f6r\u00fcyoruz. Afrika'y\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Biz bug\u00fcn Arakan'da var\u0131z. Size bir \u015fey ifade etmek istiyorum. Bu g\u00f6n\u00fcll\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn ne demek oldu\u011funu ifade etmek istiyorum. Biz Arakan M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu Banglade\u015f'e gittik. 1 milyon Arakanl\u0131'n\u0131n bir kamp\u0131n i\u00e7ine koymu\u015flar. \u0130zah ve tarif edebilmem m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Sivil toplum \u00f6rg\u00fctleri burada da var. \u0130HA's\u0131ndan K\u0131z\u0131lay'a kadar. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7ok g\u00fczel bir hastane olu\u015fturmu\u015f. Kad\u0131nlara ve \u00e7ocuklara bak\u0131yor. Onlar\u0131n 100 bin kadar bir k\u0131sm\u0131n\u0131 300 milyon dolarla tesislerini yapt\u0131klar\u0131 bir adaya sevk etmek istiyorlar. Oradakiler bize, 'E\u011fer siz T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devleti olarak bizim \u00f6n\u00fcm\u00fczde olur. Evet bu adaya beraber gidelim derseniz biz gidece\u011fiz. Aksi takdirde biz buradan o adaya ad\u0131m atamay\u0131z'\u00a0dedi. Binlerce kilometre \u00f6tedeki Arakanl\u0131 karde\u015flerimize eminlik veren bir milletin, medeniyetin mensuplar\u0131y\u0131z. Allah'\u0131m\u0131za \u015f\u00fck\u00fcrler olsun.\"  'BUG\u00dcNE KADAR \u00c7OK \u00d6NEML\u0130 \u0130\u015eLER BA\u015eARDILAR' AFAD'\u0131n \u00f6nemli bir kurulu\u015f oldu\u011funu s\u00f6yleyen Soylu, \"Bug\u00fcn AFAD T\u00fcrkiye'nin ne kadar b\u00fcy\u00fck bir gurur kayna\u011f\u0131 ise AFAD g\u00f6n\u00fcll\u00fclerimizden en az o kadar hepimiz i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir gurur kayna\u011f\u0131. Bize g\u00fc\u00e7 katan, g\u00fcven veren bir topluluktur. Arkada\u015flar afetle m\u00fccadele bir vatan savunmas\u0131d\u0131r. Ba\u015fta s\u00f6yledi\u011fim gibi biz meseleye b\u00f6yle bak\u0131yoruz. AFAD g\u00f6n\u00fcll\u00fclerimizde i\u015fte bu m\u00fcdafaan\u0131n neferleridir. T\u00fcm afet g\u00f6n\u00fcll\u00fclerimize te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Allah sizden raz\u0131 olsun diyorum. Bu g\u00fczel kalpler bug\u00fcne kadar \u00e7ok \u00f6nemli i\u015fler ba\u015fard\u0131. T\u00fcrkiye'yi afet y\u00f6netiminde bug\u00fcn \u00e7ok farkl\u0131 yere getirdik. D\u00fczce depremi sonras\u0131 say\u0131m\u0131z 604 bin oldu. Her ge\u00e7en g\u00fcn b\u00fcy\u00fcyen bir aileyiz\" dedi.\u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, K\u0131r\u015fehir'de AFAD g\u00f6n\u00fcll\u00fcleri i\u00e7in d\u00fczenlenen sertifika t\u00f6reninde, \"D\u00fczce depremi sonras\u0131 say\u0131m\u0131z 604 bin oldu. Her ge\u00e7en g\u00fcn b\u00fcy\u00fcyen bir aileyiz\" dedi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Bakan Soylu: D\u00fczce depremi sonras\u0131 AFAD g\u00f6n\u00fcll\u00fc say\u0131m\u0131z 604 bin oldu ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/bakan-soylu-duzce-depremi-sonrasi-afad-gonullu-sayimiz-604-bin-oldu"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 14:00 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 14:07", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Ad soyad de\u011fi\u015fikli\u011fi ba\u015fvurusu e-Devlet uygulamas\u0131nda aktif olmaya ba\u015flamas\u0131yla birlikte g\u00fcndem oldu. Bundan sonra isim De\u011fi\u015fikli\u011fi i\u00e7in s\u00f6z konusu ba\u015fvurular e-Devlet arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile al\u0131nacak. E-Devlet ad soyad ba\u015fvurusu yapmak isteyen ki\u015filer, sistem giri\u015fini yapt\u0131ktan sonra a\u015fa\u011f\u0131daki ad\u0131mlar\u0131 izleyerek i\u015flemlerini tamamlayabilecek. \u0130\u015fte konuyla ilgili detaylar.. \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 N\u00fcfus ve Vatanda\u015fl\u0131k \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc e-hizmetlerine bir yenisini ekleyerek \u201c\u0130l/\u0130l\u00e7e \u0130dare Kurulu Karar\u0131 ile Ad veya Soyad\u0131 D\u00fczeltilmesine \u0130li\u015fkin Ba\u015fvurular\u0131n Al\u0131nmas\u0131\u201d hizmetini e-Devlet Kap\u0131s\u0131na ta\u015f\u0131d\u0131. Buna g\u00f6re \u0130l/\u0130l\u00e7e \u0130dare Kurulu karar\u0131 ile ad veya soyad\u0131 d\u00fczeltilmesine ili\u015fkin ba\u015fvurular e-Devlet'ten yap\u0131labilecek. Mahkemenin ald\u0131\u011f\u0131 kararla genel ahlaka uygun olmayan ve toplum taraf\u0131ndan g\u00fcl\u00fcn\u00e7 olarak kar\u015f\u0131lanan isimlerde mahkeme karar\u0131 \u015fart\u0131 aranmaks\u0131z\u0131n il veya il\u00e7e idari kurulu taraf\u0131ndan de\u011fi\u015ftirilebilecek. Bu geli\u015fmenin ard\u0131ndan ad ve soyad de\u011fi\u015fikli\u011fi ba\u015fvurusu hakk\u0131nda bilgi almak isteyenler, isim soy isim de\u011fi\u015fikli\u011fi i\u00e7in gerekli evraklar\u0131 ve ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rmaya ba\u015flad\u0131. e-DEVLET \u0130S\u0130M DE\u011e\u0130\u015e\u0130KL\u0130\u011e\u0130 NASIL YAPILIR? A\u015fa\u011f\u0131da yer alan ba\u011flant\u0131ya t\u0131klayarak e-Devlet'e giri\u015f yap\u0131n. Ard\u0131ndan; arama k\u0131sm\u0131na \"Ad ve Soyad\u0131\" yazd\u0131ktan sonra \"\u0130l / \u0130l\u00e7e \u0130dare Kurulu Karar\u0131 ile Ad veya Soyad\u0131 D\u00fczeltilmesine \u0130li\u015fkin Ba\u015fvurular\u0131n Al\u0131nmas\u0131\" se\u00e7ene\u011fine t\u0131klay\u0131n. Bu a\u015famada ise \"Mobil \u0130mza\" veya \"Elektronik \u0130mza\" onay\u0131n\u0131z gerekmekte. \u0130stenen giri\u015fi yapt\u0131ktan sona ba\u015fvuru ekran\u0131 a\u00e7\u0131lacak. \u0130S\u0130M-SOY\u0130S\u0130M DE\u011e\u0130\u015e\u0130KL\u0130\u011e\u0130 BA\u015eVURUSU YAPMAK \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN AD - SOYAD DE\u011e\u0130\u015e\u0130M \u0130\u015eLEMLER\u0130NDE SON TAR\u0130H NE ZAMAN? N\u00fcfus ve Vatanda\u015fl\u0131k \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ad ve soyad\u0131 de\u011fi\u015fikli\u011fi ba\u015fvurular\u0131n\u0131n 24 Aral\u0131k 2022'ye kadar e-Devlet arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla da yap\u0131labilece\u011fini bildirdi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Milyonlarca insan\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 e-Devlet uygulamas\u0131na ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l yeni bir \u00f6zellik getirildi. Mahkeme karar\u0131 olmaks\u0131z\u0131n bir defaya mahsus isim soyisim de\u011fi\u015fikli\u011fi yapma \u015fans\u0131n\u0131 tan\u0131yan e-Devlet sistemi, elektronik ya da mobil imza sahibi vatanda\u015flar taraf\u0131ndan kullan\u0131lacak. Peki, e-Devlet ad soyad de\u011fi\u015fikli\u011fi nas\u0131l yap\u0131l\u0131r? \u0130\u015fte mahkemesiz isim de\u011fi\u015ftirme ba\u015fvurusu ad\u0131mlar\u0131...", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Ad soyad de\u011fi\u015fikli\u011fi nas\u0131l yap\u0131l\u0131r e-Devlet? Mahkemesiz isim, soyisim de\u011fi\u015ftirme ba\u015fvurusu... ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/ad-soyad-degisikligi-nasil-yapilir-e-devlet-iste-mahkemesiz-isim-degistirme-basvurusu-detaylari"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 12:34 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 12:34", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "TOK\u0130 sosyal konut projelerine yo\u011fun ilgi g\u00f6sterilmesinin ard\u0131ndan 8 milyon ki\u015finin ba\u015fvuru ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde baz\u0131 illerde ise temel atma t\u00f6renleri ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Kura a\u015famas\u0131 ise baz\u0131 iller i\u00e7in tamamland\u0131. Kuralarda s\u0131radaki il ise Karaman olacak. BARTIN TOK\u0130 KURA \u00c7EK\u0130M\u0130 NE ZAMAN, SAAT KA\u00c7TA? Bart\u0131n TOK\u0130 sosyal konut projesi i\u00e7in kura \u00e7ekimi tarihi 6 Aral\u0131k 2022 sal\u0131 g\u00fcn\u00fc olarak duyuruldu.\u00a0 Bart\u0131n kuralar\u0131 TOK\u0130'nin Youtube kanal\u0131ndan saat 10.00'dan sonra canl\u0131 izlenebilecek. TOK\u0130 YOUTUBE SAYFASI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... BARTIN TOK\u0130 KURA SONU\u00c7LARI SORGULAMA Kura \u00e7ekimini canl\u0131 olarak izleyemeyecek olan ki\u015filer ise \u00e7ekili\u015f tamamland\u0131ktan sonra TOK\u0130\u2019nin resmi internet adresi \u00fczerinden sorgulama yapabilecekler. TOK\u0130 KURA SONUCU SAYFASI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... E-DEVLET TOK\u0130 SONUCU SAYFASI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... \u0130lk Evim \u0130lk \u0130\u015f Yerim projemizde kura t\u00f6renleri1-7 Aral\u0131k 2022 tarihleri aras\u0131nda 7 ilde 13 bin 807 konutun kuras\u0131yla devam edecek. @Toki_Kurumsal yeni kura takvimi \u2b07\ufe0f pic.twitter.com/UKFB66c3A9 BA\u015eVURU \u00dcCRET\u0130 \u0130ADES\u0130 NE ZAMAN YAPILACAK? \"Ba\u015fvuru d\u00f6nemi i\u00e7inde\" ba\u015fvuru bedelini alarak ba\u015fvurusunu iptal edebilir. Daha sonra asil hak sahibi olmayanlar\u0131n ba\u015fvuru bedelleri kuradan sonra 5 i\u015fg\u00fcn\u00fc sonra iade edilecek. Ba\u015fvurusu iptal edilenler de kuray\u0131 beklemeden ba\u015fvuru bedelini iade alabilecekler. \u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Bart\u0131n  TOK\u0130 kuralar\u0131 i\u00e7in a\u00e7\u0131klanan tarih belli oldu.. Baz\u0131 illerde \u00e7ekili\u015fler tamamlan\u0131rken kuralarda s\u0131radaki il ise Bart\u0131n  olacak. Peki, Bart\u0131n  TOK\u0130 kura \u00e7ekimi ne zaman, saat ka\u00e7ta? TOK\u0130 Bart\u0131n  sosyal konut kura \u00e7ekili\u015fi canl\u0131 yay\u0131n\u0131 nas\u0131l izlenecek?", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Bart\u0131n  TOK\u0130 kura \u00e7ekimi canl\u0131 izle! Bart\u0131n  TOK\u0130 sosyal konut kura sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta? ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/bartin-toki-kura-cekimi-canli-izle-bartin-toki-sosyal-konut-kura-sonuclari-ne-zaman-saat-kacta"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 13:26   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Kaza, saat 12.00 s\u0131ralar\u0131nda, Bursa- Ankara kara yolu \u015eehitler kav\u015fa\u011f\u0131 mevkisinde meydana geldi. Bursa'dan \u0130neg\u00f6l'e giden Ayhan A. (31) y\u00f6netimindeki 16 ATK 139 plakal\u0131 otomobil, virajda kontrolden \u00e7\u0131k\u0131nca takla at\u0131p, ya\u011fmur suyu kanal\u0131na devrildi. Kazada s\u00fcr\u00fcc\u00fc\u00a0Ayhan A. ve\u00a0e\u015fi S\u00fcmeyye A. (27), \u00e7ocuklar\u0131 Eymen (4) ile\u00a0Emir (1) A. yaraland\u0131. Sa\u011fl\u0131k ekiplerince \u0130neg\u00f6l Devlet Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131lan 4 ki\u015finin sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu belirtildi. Kazaya ili\u015fkin soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.  \u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Bursa'n\u0131n \u0130neg\u00f6l il\u00e7esinde kontrolden \u00e7\u0131k\u0131p, takla atarak ya\u011fmur suyu kanal\u0131na devrilen ara\u00e7taki ayn\u0131 aileden 1'i bebek, 1'i\u00a0\u00e7ocuk 4 ki\u015fi yaraland\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Otomobil, ya\u011fmur suyu kanal\u0131na devrildi; 4 ki\u015filik aile yaral\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/otomobil-yagmur-suyu-kanalina-devrildi-4-kisilik-aile-yarali"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 11:51", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Bakan Bozda\u011f\u2019\u0131n konu\u015fmas\u0131ndan \u00f6ne \u00e7\u0131kanlar \u015f\u00f6yle: Parlamento bug\u00fcn b\u00fct\u00e7eyle ba\u015fl\u0131yor. Vekil arkada\u015flar\u0131m\u0131z da burada olacak. \u0130mzalar\u0131yla destekleyecek. Muhtemelen bug\u00fcn, yar\u0131n ya da ertesi g\u00fcn milletvekilleri imzalar\u0131 ile teklife destek verecekler. Yar\u0131n veya bir g\u00fcn bu teklif\u00a0TBMM\u00a0ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na sunulacak. Hi\u00e7bir kad\u0131n dini inanc\u0131 sebebiyle ba\u015f\u0131n\u0131 \u00f6rtmesi, e\u011fitim \u00f6\u011fretim, \u00e7al\u0131\u015fma, se\u00e7me se\u00e7ilme, kamu hizmetlerine girme ile di\u011fer temel hak ve h\u00fcrriyetlerini kullanmaktan yoksun b\u0131rak\u0131lamaz, ayr\u0131mc\u0131l\u0131\u011fa tabi tutulamaz. Temel hak ve h\u00fcrriyetlerle ilgili say\u0131lan konular var. Say\u0131lmas\u0131n\u0131n ana nedeni ge\u00e7mi\u015fte bu alanlarda ciddi sorunlar ya\u015fanm\u0131\u015f olmas\u0131. \u0130kinci d\u00fczenleme ise ailenin korunmas\u0131 ile ilgili \u00f6nemli bir konu. Ailenin korunmas\u0131 ve \u00e7ocuk haklar\u0131 ba\u015fl\u0131\u011f\u0131, ailenin korunmas\u0131, evlilik birli\u011fi ve \u00e7ocuk haklar\u0131 \u015feklinde ba\u015fl\u0131k de\u011fi\u015ftiriliyor. Ailenin T\u00fcrk toplumunun temeli oldu\u011fu korunmakta ve vurgulanmakta. Aileyi kuran evlilik birli\u011finin ancak kad\u0131n ve erke\u011fin evlenerek kurulabilece\u011fi a\u00e7\u0131k bi\u00e7imde vurgulanmaktad\u0131r.Anayasa bu haliyle aileyi daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bi\u00e7imde koruyacak. Ba\u015fka \u00fclkelerde de aileyi korumak i\u00e7in tedbirler al\u0131n\u0131yor. Macaristan'da, Polonya'da, Bulgaristan'da... Aile b\u00fct\u00fcn \u00fclkelerde tehdit ve sald\u0131r\u0131 alt\u0131nda. Her \u00fclke neslini korumak i\u00e7in aileyi korumay\u0131 g\u00f6rev g\u00f6r\u00fcyor. De\u011fi\u015fiklik evlilik birli\u011finin kimler aras\u0131nda kurulaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a ifade ediyor. Bizim herkese gitmemizin sebebi, bizim 335 oyumuz var Cumhur \u0130ttifak\u0131'n\u0131 olu\u015fturan partilerin. Yasala\u015fmas\u0131 i\u00e7in 400 oya ihtiyac\u0131m\u0131z var. Di\u011fer siyasi partilerle g\u00f6r\u00fc\u015fmemiz, g\u00f6r\u00fc\u015f ve desteklerini istememiz gerekir. Ya CHP destek verecek 400'\u00fc bulaca\u011f\u0131z, ya da \u0130Y\u0130 Parti ve HDP vekilleri destek verecek, ancak 400'\u00fcn \u00fczerine \u00e7\u0131kabiliyoruz. Meclis'ten ge\u00e7mesi i\u00e7in de partilerimizle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck. Partilerin bu anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fine destek vereceklerini \u00fcmit ediyorum. T\u00fcrkiye'de kim evlilik birli\u011finin kad\u0131n ile erke\u011fin evlenmesiyle kurulabilece\u011finin kar\u015f\u0131s\u0131nda durabilir mi? Gelecekte bunun emareleri g\u00f6z\u00fckt\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in \u015fimdiden tedbir al\u0131yoruz. Biz aileyi korumay\u0131 arzu ediyoruz. Aile varsa toplum var. Toplumumuzu korumak, milletimizi korumak, neslimizi korumak i\u00e7in b\u00f6yle bir tedbir al\u0131yoruz. Kimseyi hedef g\u00f6stermiyoruz. Ama aileye d\u00f6n\u00fck her t\u00fcrl\u00fc sald\u0131r\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda anayasam\u0131z\u0131, yasalar\u0131m\u0131z\u0131 ve devletimizi bulacakt\u0131r. TEPK\u0130LER NASIL OLDU? Meclis'te bu konuda bize ciddi bir itiraz yap\u0131lmad\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde. CHP, se\u00e7ime yak\u0131n anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fine s\u0131cak bakmad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade ettiler. HDP ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc konusuna s\u0131cak bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131, di\u011fer konuyu de\u011ferlendireceklerini ifade ettiler. \u0130Y\u0130 Parti de somut teklifi beklediklerini ifade ettiler. Partiler bu konuda de\u011ferlendirme yapma noktas\u0131ndalar. A\u00e7\u0131k\u00e7a bu de\u011fi\u015fiklik \u00f6nerisini reddeden parti g\u00f6rmedim. Umudumu, bu teklifin Meclis'te b\u00fcy\u00fck bir uzla\u015f\u0131yla ge\u00e7ece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde koruyorum. REFERANDUM OLUR MU? Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z 400 ve \u00fczeri oyla ge\u00e7erse referanduma g\u00f6t\u00fcrmeyece\u011fiz. Arzumuz Meclis'te kabul edilmesi ve referanduma gitmeden yasala\u015fmas\u0131. Temel hak ve h\u00fcrriyetlerin zorunlu olmad\u0131k\u00e7a referandum konusu olmas\u0131n\u0131 do\u011fru bulmuyoruz. 400 ve \u00fczeri oyla kabul edildi\u011fi takdirde say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z bu de\u011fi\u015fikli\u011fi referanduma g\u00f6t\u00fcrmeyece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. 6'LI MASANIN ANAYASA TEKL\u0130F\u0130 Teklife detayl\u0131ca da bakt\u0131m. Esas\u0131nda ucube bir \u015feyi ortaya koyuyorlar. Bir defa literat\u00fcrde g\u00fc\u00e7lendirilmi\u015f parlamenter sistem diye bir kavram yok. Bir defa burada de\u011fi\u015fikli\u011fe bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda parlamenter sisteme tam bir d\u00f6n\u00fc\u015f yok. 2014-2018 aras\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015f var. Halktan iktidar almak kolay bir i\u015f de\u011fil. De\u011fi\u015fikli\u011fin ana vasf\u0131 y\u00fcr\u00fctme organ\u0131n\u0131 do\u011frudan se\u00e7me hakk\u0131n\u0131 T\u00fcrk halk\u0131ndan al\u0131yorlar. Bunlar cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 sembolik yetkilerle donatarak, y\u00fcr\u00fctme organ\u0131n\u0131 do\u011frudan se\u00e7me hakk\u0131n\u0131 T\u00fcrk halk\u0131ndan al\u0131yorlar. Nedeni de T\u00fcrk halk\u0131na g\u00fcvenmemeleridir, T\u00fcrk halk\u0131n\u0131n kendilerini iktidara ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131na g\u00fcvenmiyorlar. Cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131 halka se\u00e7tirerek geriye d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc bunun k\u0131l\u0131f\u0131 alt\u0131na saklamak istiyorlar. Y\u00fcr\u00fctme organ\u0131n\u0131 do\u011frudan se\u00e7me hakk\u0131n\u0131n T\u00fcrk halk\u0131na verilmesi b\u00fcy\u00fck bir demokratik reformdur. Yetkiyi do\u011frudan halktan al\u0131yorsun, di\u011ferinde yetkiyi g\u00fcvenoyu ile Meclis'ten al\u0131yorsun. Ama halk se\u00e7ti\u011fi zaman g\u00fcvenoyunu sand\u0131kta halk veriyor. Bu \u00fclkede vekil trasnferi ile tehditle, \u015fantajla iktidar\u0131 de\u011fi\u015ftirme imkan\u0131 yok. 6'l\u0131 masa neden olu\u015ftu? Y\u00fczde 50+1'i gerektiren \u00e7o\u011funluk olmasayd\u0131 birbirine benzemeyen 6 ki\u015fi siyasette g\u00fc\u00e7 birli\u011fi yapabilir miydi?\u00a0 6'l\u0131 masa karar alabiliyor mu? Ka\u00e7\u0131nc\u0131 toplant\u0131y\u0131 yap\u0131tlar, say\u0131s\u0131n\u0131 unuttum. Liderler toplan\u0131yor, konu\u015fuyor konu\u015fuyor, da\u011f\u0131l\u0131yorlar.\u00a0 CHP'N\u0130N A\u00c7IKLADI\u011eI V\u0130ZYON BELGES\u0130 \u0130kinci Y\u00fczy\u0131la \u00e7a\u011fr\u0131n\u0131n AK Parti'nin T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 program\u0131ndan ilham alan ismi d\u0131\u015f\u0131nda hi\u00e7bir \u015feyini be\u011fenmedim. Bir parti projelerini kendi \u00fcretir, ba\u015fkalar\u0131na \u00fcrettirmez. ABD'den Rifkin diye bir beyefendi ile anla\u015f\u0131yor, T\u00fcrkiye'nin \u00f6nemli konular\u0131 ona emanet edebilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. Amerika'ya 'Go Home' diyenler \u015fimdi 'Come Here' diyor. Yerli milli duru\u015f diyenler T\u00fcrk ekonomisinin gelece\u011fini Amerika'ya emanet eden bu ikinci y\u00fczy\u0131l \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 nas\u0131l g\u00f6r\u00fcyorlar? T\u00fcrkiye'deki dan\u0131\u015fmanlar\u0131 yetmedi \u015fimdi Amerika'daki dan\u0131\u015fmanlar\u0131 da kat\u0131yor. O zaman parti te\u015fkilatlar\u0131na ne gerek var? Siyaset\u00e7iye g\u00fcvenmeyen hastal\u0131kl\u0131 bir zihniyetin g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc burada var. Adam tenezz\u00fcl edip T\u00fcrkiye'ye bile gelmedi. T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131 olmayan bu dan\u0131\u015fmanlarla beraber T\u00fcrkiye'yi nereye ta\u015f\u0131yacaklar?\u00a0 KILI\u00c7DARO\u011eLU, ALTINI DOLDURMADAN B\u0130R TAKIM S\u00d6ZLER S\u00d6YL\u00dcYOR K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, alt\u0131n\u0131 doldurmadan bir tak\u0131m s\u00f6zler s\u00f6yl\u00fcyor. Sizin elinizde kara para aklama, uyu\u015fturucu baronlar\u0131n\u0131n paras\u0131yla cari a\u00e7\u0131\u011f\u0131 kapatma ile ilgili bilgiler varsa a\u00e7\u0131klay\u0131n, savc\u0131lara verin, belge bilgi ne varsa T\u00fcrk milletinin \u00f6n\u00fcne koyun. L\u00fctfen K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, elinizde kara para aklama ile ilgili iddialar\u0131n\u0131z neyse uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz bir Cumhuriyet Savc\u0131l\u0131\u011f\u0131'na iletin. Bilgileri, delilleri ekleyin. Bug\u00fcn b\u00fct\u00e7e g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri var, bu isimleri de a\u00e7\u0131klay\u0131n. Konu\u015fun da y\u0131k\u0131ls\u0131n neresi y\u0131k\u0131l\u0131yorsa, \u00e7ekin \u015fu ta\u015f\u0131 da neresi toz duman oluyorsa olsun. Asl\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kimse ta\u015f\u0131 \u00e7ekemiyor. T\u00fcrkiye'de temiz para vard\u0131r, yabanc\u0131 sermaye daha g\u00fcvenli \u015fekilde yat\u0131r\u0131m imkan\u0131 bulmaktad\u0131r. Onlar\u0131n d\u0131\u015far\u0131dan i\u00e7eriye do\u011fru politika \u00fcretme gayesi oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz.Biz T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131dedik, CHP'nin \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 AK Parti'den m\u00fclhem bir ba\u015fl\u0131k o. Kendileri \u00fcretemiyor. Bir partinin \u00fcretme yetene\u011fi yoksa o partinin T\u00fcrkiye'ye verece\u011fi hi\u00e7bir \u015fey yoktur.\u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Adalet Bakan\u0131 Bekir Bozda\u011f g\u00fcndeme dair a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc ile ilgili anayasa de\u011fi\u015fiklik teklifi ile ilgili konu\u015fan Bakan Bozda\u011f, 'Bu teklif TBMM ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na sunulacak, imzaya a\u00e7\u0131ld\u0131. Hi\u00e7bir kad\u0131n dini inanc\u0131 sebebiyle ba\u015f\u0131n\u0131 \u00f6rtmesi, e\u011fitim \u00f6\u011fretim, \u00e7al\u0131\u015fma, se\u00e7me se\u00e7ilme, kamu hizmetlerine girme ile di\u011fer temel hak ve h\u00fcrriyetlerini kullanmaktan yoksun b\u0131rak\u0131lamaz, ayr\u0131mc\u0131l\u0131\u011fa tabi tutulamaz.' dedi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Adalet Bakan\u0131 Bekir Bozda\u011f: Ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc teklifi imzaya a\u00e7\u0131ld\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/adalet-bakani-bekir-bozdag-basortusu-teklifi-imzaya-acildi"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 11:30   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Alanya Kalesi surlar\u0131 alt\u0131ndaki u\u00e7urumda, d\u00fcn saat 14.00 s\u0131ralar\u0131nda birinin\u00a0hareketsiz yatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6renler, durumu polise bildirdi. \u0130hbarla olay yerine polis, sa\u011fl\u0131k ve itfaiye ekipleri sevk edildi. Ekipler, 50 metrelik yama\u00e7tan inince\u00a0kad\u0131n cesediyle\u00a0kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. Yap\u0131lan incelemede, cans\u0131z bedenin, 1\u00a0g\u00fcn \u00f6nce hakk\u0131nda kay\u0131p ihbar\u0131 yap\u0131lan Elif Emeksiz'e ait oldu\u011fu belirlendi. Bulundu\u011fu yerden \u00e7\u0131kar\u0131lan cans\u0131z beden, otopsi i\u00e7in Antalya Adli T\u0131p Kurumu'na g\u00f6nderildi. \u00a0 D\u0130\u011eER KIZINI DA 18 YIL \u00d6NCE KAZADA KAYBETM\u0130\u015e Kale surlar\u0131ndan d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc\u00a0tahmin edilen Elif Emeksiz'in cenazesini almak i\u00e7in babas\u0131 \u0130brahim Emeksiz, bu sabah Adli T\u0131p Kurumu morguna geldi. B\u00fcy\u00fck \u00fcz\u00fcnt\u00fc ya\u015fayan Emeksiz'in, 18 y\u0131l \u00f6nce de o d\u00f6nem 9 ya\u015f\u0131nda olan di\u011fer k\u0131z\u0131 Ebru Emeksiz'i trafik kazas\u0131nda kaybetti\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Ebru'nun, 18 Temmuz 2004'te\u00a0Alanya \u00e7evre yolunda ara\u00e7\u00a0\u00e7arpmas\u0131 sonucu ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini s\u00f6yleyen \u0130brahim Emeksiz, ka\u00e7an s\u00fcr\u00fcc\u00fcy\u00fc bulabilmek i\u00e7in y\u0131llarca m\u00fccadele etti\u011fini\u00a0hatta\u00a0internet sitesi bile kurdu\u011funu\u00a0ancak herhangi bir sonuca ula\u015famad\u0131klar\u0131n\u0131\u00a0anlatt\u0131.  '\u015e\u0130MD\u0130 BU ACIYA NASIL DAYANIRIM?' Elif Emeksiz'in ise hem a\u00e7\u0131ktan e\u011fitimini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcp hem\u00a0\u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden \u0130brahim Emeksiz, \"Hayat doluydu. Ben k\u0131z\u0131m\u0131n intihar etti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum. Oras\u0131 onun y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yoluydu. 'Can\u0131m s\u0131k\u0131ld\u0131, kafam\u0131 da\u011f\u0131tmak i\u00e7in \u00e7\u0131kt\u0131m' dedi. Ondan sonra da bu olay oldu. Muhtemelen d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr ama ne oldu\u011funu bilmiyorum. Ben 18 y\u0131l \u00f6nce \u00f6len k\u0131z\u0131m\u0131n yas\u0131n\u0131 tutuyorum. \u015eimdi bu ac\u0131ya nas\u0131l dayan\u0131r\u0131m?\" dedi.  Elif Emeksiz'in cenazesinin bug\u00fcn Alanya'da topra\u011fa verilece\u011fi \u00f6\u011frenildi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Antalya'n\u0131n Alanya il\u00e7esinde, kayboldu\u011fu ihbar edildikten 1 g\u00fcn sonra 50 metrelik u\u00e7urumda cans\u0131z bedeni bulunan Elif Emeksiz'in (32) karde\u015fi Ebru'nun da 18 y\u0131l \u00f6nce trafik kazas\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Y\u0131llar sonra yeniden evlat ac\u0131s\u0131 ya\u015fayan \u0130brahim Emeksiz (57), \"Ben 18 y\u0131l \u00f6nce \u00f6len k\u0131z\u0131m\u0131n yas\u0131n\u0131 tutuyorum. \u015eimdi bu ac\u0131ya nas\u0131l dayan\u0131r\u0131m?\" diyerek, g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6kt\u00fc.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Baban\u0131n 18 y\u0131l sonra ikinci evlat ac\u0131s\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/babanin-18-yil-sonra-ikinci-evlat-acisi"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 10:44 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 10:49", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00c7atakl\u0131: Kas\u0131m ay\u0131nda toplam 17 ter\u00f6r eylemi engellenmi\u015ftir.  (D\u00fczce'de meydana gelen deprem ile ilgili) D\u00fczce depremi m\u00fcdahale ve iyile\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda bug\u00fcne kadar toplam 6 bin 635 personel ve 1.097 ara\u00e7 g\u00f6revlendirilmi\u015f olup \u015fu anda 3 bin 101 personel ve 663 ara\u00e7 g\u00f6reve devam etmektedir. Hasar tespit \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sonucunda, 59 bin 852 bina, 156 bin 998 ba\u011f\u0131ms\u0131z b\u00f6l\u00fcm incelenmi\u015ftir. Tespit edilen toplam acil y\u0131k\u0131lacak, a\u011f\u0131r hasarl\u0131, y\u0131k\u0131k konut say\u0131s\u0131 899\u2019dur.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Son dakika... \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00c7atakl\u0131: Kas\u0131mda 17 ter\u00f6r eylemi engellenmi\u015ftir ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-icisleri-bakan-yardimcisi-catakli-kasimda-17-teror-eylemi-engellenmistir"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 10:43 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 11:12", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Bakanl\u0131\u011f\u0131n Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Kahraman Mehmet\u00e7ik, ter\u00f6ristlerin taciz ve sald\u0131r\u0131 giri\u015fimlerine misliyle kar\u015f\u0131l\u0131k vermeye devam ediyor. Suriye'nin kuzeyindeki Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131, Zeytin Dal\u0131 ve F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgelerine taciz ate\u015fi a\u00e7an 5 PKK/YPG'li ter\u00f6rist ba\u015far\u0131l\u0131 bir operasyonla etkisiz hale getirildi\" denildi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), Suriye'nin kuzeyindeki Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131, Zeytin Dal\u0131 ve F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgelerine taciz ate\u015fi a\u00e7an 5 PKK/YPG'li ter\u00f6ristin, d\u00fczenlenen operasyonla etkisiz hale getirildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "SON DAK\u0130KA: Harekat b\u00f6lgelerinde 5 PKK/YPG'li ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-harekat-bolgelerinde-5-pkk-ypgli-terorist-etkisiz-hale-getirildi-0512"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 09:50 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 14:05", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Kandilli Rasathanesi ile Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcn ya\u015fanan sars\u0131nt\u0131lara ili\u015fkin bilgileri payla\u015ft\u0131lar. \u0130ki kurumun aktard\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re bug\u00fcn \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan ilk deprem Antalya'da meydana geldi. Saat 00.22'de ya\u015fanan depremin \u015fiddeti 3.1 olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.\u00a0 Manisa, Akdeniz, D\u00fczce, Mu\u011fla, Van ve Ege Denizi ise hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131lar\u0131n olu\u015ftu\u011fu b\u00f6lgeler oldular. KAND\u0130LL\u0130 SON DEPREMLER L\u0130STES\u0130 Kandilli Rasathanesi\u2019nin 5 Aral\u0131k 2022 tarihli son dakika depremler listesi \u015fu \u015fekilde\u2026  AFAD SON DEPREMLER SAYFASI Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n son dakika depremler sayfas\u0131 ise \u015f\u00f6yle\u2026 ", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "5 Aral\u0131k 2022 Pazartesi g\u00fcn\u00fc meydana gelen son depremler Kandilli Rasathanesi ile AFAD son depremler listesi i\u00e7erisinde payla\u015f\u0131ld\u0131. Bug\u00fcn \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan ilk deprem Antalya'da meydana gelirken bir\u00e7ok b\u00f6lgede de hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131 olu\u015ftu. Peki, en son nerede ve ka\u00e7 \u015fiddetinde deprem oldu? \u0130\u015fte 5 Aral\u0131k 2022 son dakika deprem haberleri\u2026", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Haberler... Deprem mi oldu? AFAD ve Kandilli son depremler listesi 5 Aral\u0131k 2022 Pazartesi ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/deprem-mi-oldu-afad-ve-kandilli-son-depremler-listesi-5-aralik-2022-pazartesi"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 10:40   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "D\u00fczce'de 5.9'luk\u00a0depremin ard\u0131ndan okullar\u0131n incelenmesi\u00a0ve \u00f6\u011frencilerin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 etkilerin azalmas\u0131 i\u00e7in okular tatil edildi. Okullarda yap\u0131lan incelemelerin tamamlanmas\u0131, gerekli raporlar\u0131n haz\u0131rlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan okullar, bug\u00fcn yeniden e\u011fitime a\u00e7\u0131ld\u0131.  Valilikten\u00a0yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, okullarda inceleme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli oldu\u011funun tespit edildi\u011fi vurguland\u0131. Valilik,\u00a0deprem nedeniyle \u00e7ocuklar\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 korku ve endi\u015feyi gidermek i\u00e7in okullarda \u00f6\u011fretmen ve uzmanlar ile\u00a01 hafta boyunca sosyal aktivite ve rehberlik hizmetlerine a\u011f\u0131rl\u0131k verilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\u00a0 \u00c7ocuklar ise bu sabah \u0130stiklal Mar\u015f\u0131\u2019n\u0131 okumalar\u0131n\u0131n\u00a0ard\u0131ndan s\u0131n\u0131flar\u0131na girerek dersba\u015f\u0131 yapt\u0131.\u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "D\u00fczce'de, 23 Kas\u0131m'da\u00a0meydana gelen\u00a05.9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki depremin ard\u0131ndan\u00a0tatil edilen okullarda e\u011fitime bug\u00fcn yeniden ba\u015fland\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "D\u00fczce'de deprem sonras\u0131 okullar a\u00e7\u0131ld\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/duzcede-deprem-sonrasi-okullar-acildi"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 10:41   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Olay, 24 Kas\u0131m Cumartesi gece saatlerinde Gaziosmanpa\u015fa Merkez Mahallesi'nde ya\u015fand\u0131. \u0130ddiaya g\u00f6re, kahvehanede, aralar\u0131nda daha \u00f6nceden husumet bulunan iki ki\u015fi aras\u0131nda tart\u0131\u015fma ya\u015fand\u0131. Daha sonra kahvehaneden \u00e7\u0131kan taraflardan biri evine do\u011fru y\u00fcr\u00fcmeye ba\u015flad\u0131. Evinin bulundu\u011fu soka\u011fa geldi\u011finde kahvehane de tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ki\u015finin, yan\u0131ndaki arkada\u015flar\u0131yla beraber kendisini takip etti\u011fini fark etti. Taraflar aras\u0131nda s\u00f6zl\u00fc tart\u0131\u015fma burada da devam etti. Sesleri duyan biri kad\u0131n iki mahalle sakini a\u015fa\u011f\u0131 inerek, taraflar\u0131 sakinle\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Bu s\u0131rada taraflardan biri belindeki silah\u0131 \u00e7\u0131kararak, tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ki\u015finin baca\u011f\u0131na ate\u015f ederek yaralad\u0131. Yaralanan ki\u015fi, arkada\u015flar\u0131yla beraber olay yerinden uzakla\u015ft\u0131. B\u0130RB\u0130RLER\u0130NDEN \u015e\u0130KAYET\u00c7\u0130 OLMADILAR Ya\u015fanan olay bir apartman\u0131n g\u00fcvenlik kameras\u0131na yans\u0131rken, baca\u011f\u0131ndan yaralanan ki\u015finin olay yerinin yak\u0131n\u0131nda bulunan bir hastaneye gitti\u011fi, tedavisinin tamamlanmadan hastaneden ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. Taraflar\u0131n birbirlerinden \u015fikayet\u00e7i olmad\u0131\u011f\u0131, silahl\u0131 ki\u015finin olaydan sonra ba\u015fka bir yere ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Gaziosmanpa\u015fa'da aralar\u0131nda husumet bulunan taraflar aras\u0131nda kahvehanede ba\u015flayan tart\u0131\u015fma, taraflardan birinin evinin \u00f6n\u00fcnde devam etti. Tart\u0131\u015fma s\u0131ras\u0131nda 1 ki\u015fi, tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ki\u015fiye silahla ate\u015f ederek baca\u011f\u0131ndan yaralad\u0131. O anlar g\u00fcvenlik kameras\u0131na yans\u0131d\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Kahvehanede kavga etti; evinin \u00f6n\u00fcnde baca\u011f\u0131ndan vuruldu ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/kahvehanede-kavga-etti-evinin-onunde-bacagindan-vuruldu"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 09:25", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Amerikan Biogen ve Japon Eisai biyoteknoloji \u015firketleri taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen \u201cLecanemab\u201d adl\u0131 Alzheimer ilac\u0131n\u0131n ilk klinik verilerinde zihinsel gerilemeyi yava\u015flatt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klan\u0131rken, ilac\u0131n yan etkileri \u00fczerine endi\u015feler giderilemedi. Alzheimer hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131\u00a0Ila\u00e7\u00a0bulmaya \u00e7al\u0131\u015fan ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n onlarca y\u0131ld\u0131r s\u00fcregelen ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131klar, umutsuzluklar\u0131 ve hayal k\u0131r\u0131kl\u0131klar\u0131yla dolu y\u00fczlerce olumsuz deneme sonu\u00e7lar\u0131 sonras\u0131nda Lecanemab\u2019\u0131n ilk defa Alzheimer\u2019da beyin tahribat\u0131n\u0131 yava\u015flatan ilk ila\u00e7 olarak m\u00fcjdelendi. Biliminsanlar\u0131 bili\u015fsel zay\u0131flamay\u0131 yava\u015flatan Lecanemab\u2019\u0131n, demans\u0131n en yayg\u0131n formu olan Alzheimer\u2019\u0131n tedavisinde bir d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 olabilece\u011fini s\u00f6ylerlerken, Bilim dergisi \u201cNew England of Journal of Medicine\u201dde yay\u0131mlanan verilere g\u00f6re, 18 ayl\u0131k bir s\u00fcre i\u00e7inde Alzheimer hastalar\u0131nda bili\u015fsel becerilerdeki zay\u0131flama y\u00fczde 27 oran\u0131nda yava\u015flad\u0131. Sonu\u00e7lar mucizevi bir tedavi olarak g\u00f6sterilmese de, 18 ayl\u0131k tedavi boyunca yakla\u015f\u0131k d\u00f6rtte bir oran\u0131nda yava\u015flama tespit edildi\u011fini g\u00f6steriyor. ARA\u015eTIRMALAR S\u00dcR\u00dcYOR \u201cLecanemab\u201d,\u00a0Alzheimer\u00a0hastalar\u0131n\u0131n beynindeki n\u00f6ronlar aras\u0131ndaki bo\u015fluklarda toplanan \u201cbeta amiloid\u201d adl\u0131 yap\u0131\u015fkan maddeyi hedef al\u0131yor. Amiloid, beyinde n\u00f6ronlar aras\u0131nda biriken bir protein. Psikiyatrist Dr. Tanju S\u00fcrmeli, Lecanemab alan ki\u015filerin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 20\u2019sinde beyinde \u00f6dem veya kanamay\u0131 g\u00f6steren beyin taramas\u0131 anormallikleri tespit edildi\u011fini s\u00f6yledi. S\u00fcrmeli \u201cBu konu h\u00e2l\u00e2 ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor\u201d dedi. Kaynak: Razi CAN\u0130KL\u0130G\u0130L", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Lecanemab adl\u0131 Alzheimer ilac\u0131n\u0131n ilk klinik verilerinde zihinsel gerilemeyi yava\u015flatt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \u0130lac\u0131n yan etkileri \u00fczerine endi\u015feler hen\u00fcz giderilemedi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Alzheimer yava\u015flat\u0131ld\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/alzheimer-yavaslatildi"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 09:22 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 09:28", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Ge\u00e7ti\u011fimiz 14 - 25 Kas\u0131m 2022 tarihleri aras\u0131nda tamamlanan \u00f6n ba\u015fvurular\u0131n ard\u0131ndan sonu\u00e7lar\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131yla s\u0131nava girecek adaylar belli oldu. 29. D\u00f6nem POMEM \u00f6n ba\u015fvurusu olumlu olan adaylar, s\u0131nav ba\u015fvuru \u00fccretini belirtilen tarihlerde \u00f6demeleri gerekiyor. Sonraki a\u015famada ise POMEM giri\u015f s\u0131nav\u0131 ve m\u00fclakat s\u0131navlar\u0131 ger\u00e7ekle\u015fecek.\u00a0Belirlenen tarihler aras\u0131nda s\u0131nav ba\u015fvuru \u00fccretini yat\u0131rmayan adaylar s\u0131nav a\u015famalar\u0131na kat\u0131lamayacaklard\u0131r.\u00a0 POMEM BA\u015eVURU \u00dcCRET\u0130 NE KADAR? 29. D\u00f6nem POMEM Giri\u015f S\u0131nav\u0131 a\u015famalar\u0131na kat\u0131lmaya hak kazanan adaylar 345.00 TL (\u00fc\u00e7 y\u00fcz k\u0131rk be\u015f) olan s\u0131nav ba\u015fvuru \u00fccretini 29 Kas\u0131m 2022 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 09.00\u2019dan 08 Aral\u0131k 2022 Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc saat 17.00\u2019ye kadar Polis Akademisi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 D\u00f6ner Sermaye \u0130\u015fletmesi M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn T\u00fcrkiye Halkbank G\u00f6lba\u015f\u0131 \u015eubesi/ANKARA \u201c29. D\u00f6nem POMEM Giri\u015f S\u0131nav\u0131\u201d isimli hesab\u0131na yat\u0131racakt\u0131r. SINAV \u00dcCRET\u0130 NASIL YATIRILIR? Ba\u015fvuru \u00fccreti sadece Halkbank \u015fubelerinden, Halkbank ATM\u2019lerinden ve Halkbank internet bankac\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan yat\u0131r\u0131lacakt\u0131r. Di\u011fer bankalar\u0131n \u015fubelerinden, internet bankac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve ATM\u2019lerinden ba\u015fvuru \u00fccreti yat\u0131rma i\u015flemi yap\u0131lmayacakt\u0131r. 29. D\u00f6nem POMEM Giri\u015f S\u0131nav\u0131na; Ba\u015fvuru yapmayan ve s\u0131nav a\u015famalar\u0131na kat\u0131lmaya hak kazanmad\u0131\u011f\u0131 halde ba\u015fvuru \u00fccreti yat\u0131ran, Ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131ndan herhangi birini ta\u015f\u0131mayan, s\u0131nava girmeyen, giremeyen, s\u0131nava al\u0131nmayan, s\u0131navdan \u00e7\u0131kar\u0131lan, s\u0131nav\u0131 ge\u00e7ersiz say\u0131lan, Aday De\u011ferlendirme ve Se\u00e7me S\u0131nav\u0131nda ba\u015far\u0131s\u0131z olan, \u00dccret gerektirmeyen bir i\u015flem i\u00e7in \u00fccret yat\u0131ran veya ayn\u0131 i\u015flem i\u00e7in birden fazla \u00fccret yat\u0131ran, S\u0131nav \u00fccretini kendi ad\u0131na yat\u0131rmayan adaylar\u0131n s\u0131nav ba\u015fvuru \u00fccretleri geri \u00f6denmeyecektir. POMEM G\u0130R\u0130\u015e SINAVI VE M\u00dcLAKAT SINAVI NE ZAMAN? Ba\u015fvurular\u0131 kabul edilen 103.472 aday s\u0131nav a\u015famas\u0131na kat\u0131lmaya hak kazand\u0131. POMEM giri\u015f s\u0131nav\u0131 ve m\u00fclakat s\u0131navlar\u0131n\u0131n tarihi ise ilerleyen g\u00fcnlerde a\u00e7\u0131klanacak.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Polis Akademisi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan toplam 13.000 \u00f6\u011frenci al\u0131m\u0131 i\u00e7in \u00f6n ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u0131nav s\u00fcreci ba\u015flad\u0131. 29. D\u00f6nem POMEM m\u00fclakat ve s\u0131nav \u00fccreti \u00f6deme bilgisi adaylar\u0131n g\u00fcndeminde yer al\u0131yor. Peki, POMEM ba\u015fvuru \u00fccreti ne kadar, nas\u0131l yat\u0131r\u0131l\u0131r? \u0130\u015fte POMEM m\u00fclakat tarihi 2022 bilgileri\u2026", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "POMEM ba\u015fvuru \u00fccreti ne kadar, nereye, nas\u0131l yat\u0131r\u0131l\u0131r? POMEM giri\u015f s\u0131nav\u0131 ve m\u00fclakat tarihi 2022! ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/pomem-basvuru-ucreti-ne-kadar-nereye-nasil-yatirilir-pomem-giris-sinavi-ve-mulakat-tarihi-2022"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 08:55", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131n\u0131n b\u00fct\u00e7eleri ele al\u0131nacak.\u00a012 g\u00fcn kesintisiz mesaisi yap\u0131lacak.\u00a0 T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi Genel Kurulu b\u00fct\u00e7e g\u00f6r\u00fc\u015fmelerine haz\u0131rlan\u0131yor. B\u00fct\u00e7e teklifinin g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri bug\u00fcn ba\u015flayacak. G\u00f6r\u00fc\u015fmeler, cumartesi ve pazar g\u00fcnleri de dahil kesintisiz 16 Aral\u0131k'a kadar devam edecek. M\u00dcZAKERELER 8 TURDA ELE ALINACAK Kamu idarelerinin b\u00fct\u00e7e ve kesin hesaplar\u0131 \u00fczerindeki m\u00fczakereler 8 turda ele al\u0131nacak. G\u00f6r\u00fc\u015fmelerin ilk g\u00fcn\u00fcnde h\u00fck\u00fcmet ve siyasi parti gruplar\u0131 ad\u0131na konu\u015fmalar yap\u0131lacak. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u00a0b\u00fct\u00e7esini Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131\u00a0Fuat Oktay\u00a0sunacak.\u00a0 AK Parti\u00a0ad\u0131na Genel Ba\u015fkan Vekili\u00a0Numan Kurtulmu\u015f\u00a0ve Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Nurettin Canikli k\u00fcrs\u00fcde olacak. CHP\u00a0ad\u0131na Genel Ba\u015fkan Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu,\u00a0MHP\u00a0ad\u0131na ise Grup Ba\u015fkan Vekilleri Erkan Ak\u00e7ay ve Levent B\u00fclb\u00fcl konu\u015facak. \u0130yi Parti\u00a0ad\u0131na da grup ba\u015fkan vekillerinin k\u00fcrs\u00fcde olmas\u0131 bekleniyor. Genel Kurul'daki b\u00fct\u00e7e maratonunun ilk haftas\u0131nda 10 bakanl\u0131\u011f\u0131n b\u00fct\u00e7esi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek. G\u00f6r\u00fc\u015fmeler s\u0131ras\u0131nda ilgili bakanlar Genel Kurul'da haz\u0131r bulunacak. G\u00d6R\u00dc\u015eMELER S\u00dcRES\u0130NCE MECL\u0130S'E Z\u0130YARET\u00c7\u0130 ALINMAYACAK Genel Kurul'daki b\u00fct\u00e7e g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri s\u00fcrecinde siyasi partilerin grup toplant\u0131lar\u0131 yap\u0131lmayacak. B\u00fct\u00e7e g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin yap\u0131laca\u011f\u0131 5-16 Aral\u0131k'ta Meclis'e ziyaret\u00e7i de al\u0131nmayacak. Kaynak: TRT HABER", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "2023 Y\u0131l\u0131 Merkezi Y\u00f6netim B\u00fct\u00e7e Kanunu Teklifi, bug\u00fcn Genel Kurul'da g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmeye ba\u015flanacak. 12 g\u00fcn s\u00fcrecek g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde Genel Kurul, cumartesi ve pazar g\u00fcnleri de dahil kesintisiz toplanacak.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Meclis'te b\u00fct\u00e7e mesaisi bug\u00fcn ba\u015fl\u0131yor ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/mecliste-butce-mesaisi-bugun-basliyor"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 08:28", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Kad\u0131nlar\u0131n siyasette e\u015fit temsili i\u00e7in m\u00fccadele eden KA.DER (Kad\u0131n Adaylar\u0131 Destekleme Derne\u011fi), T\u00fcrkiye\u2019nin se\u00e7im d\u00f6nemine girdi\u011fi yeni s\u00fcre\u00e7te, \u00fclkenin her ilinden daha \u00e7ok kad\u0131n aday ve milletvekili \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in \u2018Olmad\u0131 T\u00fcrkiye\u2019 adl\u0131 bir kampanya ba\u015flatt\u0131. 5 Aral\u0131k T\u00fcrkiye\u2019deki kad\u0131nlar\u0131n se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131 elde etmesinin 88\u2019inci y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc \u00f6ncesi ba\u015flat\u0131lan kampanyan\u0131n tan\u0131t\u0131m\u0131nda \u00e7arp\u0131c\u0131 veriler payla\u015f\u0131ld\u0131: TBMM\u2019DE Y\u00dcZDE 20\u2019Y\u0130 A\u015eMADI - Buna g\u00f6re, T\u00fcrkiye\u2019nin tam 20 ili 100 y\u0131ll\u0131k Cumhuriyet tarihi boyunca Meclis\u2019e hi\u00e7 kad\u0131n milletvekili g\u00f6ndermedi. - Bu iller Ad\u0131yaman, Ardahan, Artvin, Bayburt, Burdur, Erzincan, Giresun, G\u00fcm\u00fc\u015fhane, Karab\u00fck, Karaman, Kilis, K\u0131r\u0131kkale, K\u0131rklareli, K\u0131r\u015fehir, Nev\u015fehir, Ni\u011fde, Osmaniye, Rize, Sinop ve Yozgat olarak s\u0131raland\u0131. - Meclis\u2019teki kad\u0131n milletvekilleri hi\u00e7bir yasama d\u00f6neminde y\u00fczde 20\u2019yi a\u015famad\u0131. 2018 se\u00e7imlerinden sonra \u00fclke \u00e7ap\u0131nda Meclis\u2019e giren kad\u0131n milletvekillerinin oran\u0131 yaln\u0131zca y\u00fczde 17.2 oldu. - Cumhuriyet tarihi boyunca Meclis\u2019te kad\u0131n erkek e\u015fitli\u011fi hi\u00e7 sa\u011flanamad\u0131. 88 y\u0131l\u0131n ortalamas\u0131 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, Meclis\u2019e giren kad\u0131nlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 5.4 oldu.  KADIN ADAY DESTEKLENM\u0130YOR KA.DER Genel Ba\u015fkan\u0131 Nuray Karao\u011flu, kad\u0131nlar\u0131n siyasete kat\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde bir\u00e7ok engel bulundu\u011funu s\u00f6yleyerek \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201c\u00d6ncelikle toplumun kad\u0131nlara bi\u00e7ti\u011fi roller, ataerkil normlar ve ekonomik g\u00fc\u00e7 e\u015fitsizli\u011fi gibi yap\u0131sal engellerimiz var. Bir di\u011fer engelse kurumsal. Siyaset, siyasete egemen kurumlar ve se\u00e7ilmi\u015f h\u00fck\u00fcmet organlar\u0131ndaki mevcut d\u00fczen kad\u0131nlar\u0131 yok say\u0131yor. Kad\u0131n adaylar, bir\u00e7ok partide gerekli destekten yoksun b\u0131rak\u0131l\u0131yor. Parlamentolar\u0131n yap\u0131s\u0131ndan \u00e7al\u0131\u015fma saatlerine kadar hayata ge\u00e7irilmi\u015f b\u00fct\u00fcn sistem, ge\u00e7mi\u015ften g\u00fcn\u00fcm\u00fcze erkek egemen bir anlay\u0131\u015fla d\u00fczenleniyor. Bunlar\u0131n \u00fcst\u00fcne bir de k\u00fclt\u00fcrel ve psikolojik engeller devreye giriyor.\u201d DENGE KURULMALI \u201cT\u00fcrkiye\u2019deki kad\u0131nlar 88 y\u0131l \u00f6nce se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131na sahip olmu\u015fken, neden h\u00e2l\u00e2 bu ay\u0131pla ya\u015f\u0131yoruz\u201d diyen Karao\u011flu, \u015f\u00f6yle devam etti: \u201cToplumsal cinsiyet e\u015fitli\u011finin sa\u011flanmas\u0131 yolundaki en \u00f6nemli duraklardan biri siyaset kurumu. KA.DER de bu ba\u011flamda, kad\u0131nlar\u0131n toplumsal hayatta adil imk\u00e2nlara kavu\u015fmas\u0131n\u0131n siyasette kad\u0131n-erkek dengesiyle m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu, bu hedefe ula\u015fman\u0131n da ancak daha \u00e7ok kad\u0131n\u00a0Milletvekili\u00a0ile ba\u015far\u0131labilece\u011fini savunuyor.\u201d  10 MADDEL\u0130K \u00c7\u00d6Z\u00dcM \u00d6NER\u0130S\u0130 KA.DER Ba\u015fkan\u0131 Karao\u011flu, gelecek se\u00e7im s\u00fcrecinde, \u00f6zellikle hi\u00e7 vekil \u00e7\u0131karmam\u0131\u015f 20 ili merkeze alan \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fcteceklerini s\u00f6yledi. KA.DER\u2019in 10 maddelik \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerini ise \u015f\u00f6yle s\u0131ralad\u0131: 1- Siyasi partilerin Hazine\u2019den ald\u0131klar\u0131 fondan bir pay mutlaka kad\u0131n adaylara ayr\u0131lmal\u0131, uzun vadede bu fon kad\u0131n ve erkek adaylar aras\u0131nda e\u015fit payla\u015ft\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r. 2- Siyasi Partiler Yasas\u0131 ve Se\u00e7im Yasas\u0131\u2019nda de\u011fi\u015fiklikler yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fclmelidir. 3- Maddi sorunlar\u0131 a\u015fmak i\u00e7in STK\u2019lar i\u015fbirli\u011fi yapmal\u0131 ve kad\u0131n adaylara fon yarat\u0131lmal\u0131d\u0131r. SE\u00c7\u0130LEB\u0130LECEK SIRALAR 4- Aday belirleme s\u00fcrecinde kad\u0131n adaylara mutlaka listelerde se\u00e7ilebilecekleri s\u0131ralarda yer verilmelidir. 5- Kad\u0131nlar\u0131n siyasete kat\u0131l\u0131mlar\u0131n\u0131 te\u015fvik edecek ve kolayla\u015ft\u0131racak, kre\u015f imk\u00e2n\u0131 gibi uygulamalar geli\u015ftirilmelidir. 6- Kad\u0131n se\u00e7menin kad\u0131n adaylardan beklentileri \u00fczerine kamuoyu ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 yap\u0131lmal\u0131, kampanyalar bu durum dikkate al\u0131narak tasarlanmal\u0131d\u0131r.  MENTORLUK S\u0130STEM\u0130 7- \u00d6zellikle gen\u00e7 ve siyasete yeni giren kad\u0131nlar\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmek amac\u0131yla mentorluk sistemi kurulmal\u0131d\u0131r. 8- Erkek siyaset\u00e7ilere toplumsal cinsiyet e\u015fitli\u011fi ve e\u015fit temsilin \u00f6nemini aktaran e\u011fitimler verilmelidir. 9- \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki ilk genel se\u00e7imde il baz\u0131ndaki barolar, yerel STK\u2019lar, kooperatifler, dernekler, kanaat \u00f6nderleriyle i\u015fbirli\u011fi yap\u0131lmal\u0131d\u0131r. 10-\u00a0Kad\u0131n\u00a0aday g\u00f6stermeyen yada kad\u0131nlar\u0131 sadece se\u00e7ilemeyecekleri s\u0131ralardan g\u00f6steren partiler if\u015fa edilmelidir. \u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "KA.DER, Cumhuriyet tarihi boyunca 20 ilden hi\u00e7 kad\u0131n milletvekili se\u00e7ilmemesinden yola \u00e7\u0131karak \u2018Olmad\u0131 T\u00fcrkiye\u2019 adl\u0131 bir kampanya ba\u015flatt\u0131. Bug\u00fcn T\u00fcrk kad\u0131n\u0131n\u0131n se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131 elde etmesinin 88\u2019inci y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc kutlan\u0131rken hedef her ilden kad\u0131n milletvekili \u00e7\u0131kmas\u0131. H\u00fcrriyet'ten Seda T\u00dcRKO\u011eLU'nun \u00f6zel haberi...", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "'Olmad\u0131 T\u00fcrkiye' \u0130\u015fte kad\u0131n vekil \u00e7\u0131karamayan 20 il... ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/olmadi-turkiye-iste-kadin-vekil-cikaramayan-20-il"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 09:14 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 09:16", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "TOK\u0130 sosyal konut projelerine yo\u011fun ilgi g\u00f6sterilmesinin ard\u0131ndan 8 milyon ki\u015finin ba\u015fvuru ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde baz\u0131 illerde ise temel atma t\u00f6renleri ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Kura a\u015famas\u0131 ise baz\u0131 iller i\u00e7in tamamland\u0131. Kuralarda s\u0131radaki il ise Karaman olacak. ZONGULDAK TOK\u0130 KURA \u00c7EK\u0130M\u0130 NE ZAMAN, SAAT KA\u00c7TA? Zonguldak TOK\u0130 sosyal konut projesi i\u00e7in kura \u00e7ekimi tarihi 4-5 Aral\u0131k 2022 pazar ve pazartesi g\u00fcn\u00fc olarak duyuruldu.\u00a0 Zonguldak kuralar\u0131 TOK\u0130'nin Youtube kanal\u0131ndan saat 10.00'dan sonra canl\u0131 izlenebilecek.  ZONGULDAK TOK\u0130 KURA SONU\u00c7LARI SORGULAMA Kura \u00e7ekimini canl\u0131 olarak izleyemeyecek olan ki\u015filer ise \u00e7ekili\u015f tamamland\u0131ktan sonra TOK\u0130\u2019nin resmi internet adresi \u00fczerinden sorgulama yapabilecekler. TOK\u0130 KURA SONUCU SAYFASI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... E-DEVLET TOK\u0130 SONUCU SAYFASI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... \u0130lk Evim \u0130lk \u0130\u015f Yerim projemizde kura t\u00f6renleri1-7 Aral\u0131k 2022 tarihleri aras\u0131nda 7 ilde 13 bin 807 konutun kuras\u0131yla devam edecek. @Toki_Kurumsal yeni kura takvimi \u2b07\ufe0f pic.twitter.com/UKFB66c3A9 BA\u015eVURU \u00dcCRET\u0130 \u0130ADES\u0130 NE ZAMAN YAPILACAK? \"Ba\u015fvuru d\u00f6nemi i\u00e7inde\" ba\u015fvuru bedelini alarak ba\u015fvurusunu iptal edebilir. Daha sonra asil hak sahibi olmayanlar\u0131n ba\u015fvuru bedelleri kuradan sonra 5 i\u015fg\u00fcn\u00fc sonra iade edilecek. Ba\u015fvurusu iptal edilenler de kuray\u0131 beklemeden ba\u015fvuru bedelini iade alabilecekler. \u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Zonguldak TOK\u0130 kuralar\u0131 i\u00e7in beklenen g\u00fcn geldi. Baz\u0131 illerde \u00e7ekili\u015fler tamamlan\u0131rken kuralarda s\u0131radaki il ise Zonguldak olacak. Peki, Zonguldak TOK\u0130 kura \u00e7ekimi ne zaman, saat ka\u00e7ta? TOK\u0130 Zonguldak sosyal konut kura \u00e7ekili\u015fi canl\u0131 yay\u0131n\u0131 nas\u0131l izlenecek?", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Zonguldak TOK\u0130 kura \u00e7ekimi canl\u0131 izle! Zonguldak TOK\u0130 sosyal konut kura sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta? ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/zonguldak-toki-kura-cekimi-canli-izle-zonguldak-toki-sosyal-konut-kura-sonuclari-ne-zaman-saat-kacta"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 08:04 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 08:53", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Soylu'nun a\u00e7\u0131klamalar\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle; Dedekt\u00f6r k\u00f6pe\u011finin kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015fti. 269 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.\u00a0Uyu\u015fturucu\u00a0sat\u0131\u015f mekanizmalar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6kertmek istiyoruz. Avrupa uyu\u015fturucuyla m\u00fccadelede pes etmi\u015f durumdad\u0131r. Hemen her \u00fclkede uyu\u015fturucu serbest b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r, narkoshoplar a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Kontroll\u00fc mekanizma uygulayarak uyu\u015fturucu arz\u0131n\u0131n artmas\u0131n\u0131 te\u015fvik etmektedir. Hangi uyu\u015fturucu t\u00fcrevi \u00e7\u0131karsa \u00e7\u0131ks\u0131n bu milli m\u00fccadele zihni olarak g\u00f6r\u00fclmektedir. Gelece\u011fimiz i\u00e7in korunmas\u0131 i\u00e7in. 15 Temmuz'dan \u00f6nce uyu\u015fturucu yakalanan miktar\u0131n ancak 4'te 1'i do\u011fu ve G\u00fcneydo\u011fuda yakalan\u0131yordu. \u015eimdi 4'te 3'\u00fc orada yakalan\u0131yor. Eroin rotas\u0131 de\u011fi\u015fmi\u015ftir. Captagon rotas\u0131 de\u011fi\u015fmi\u015ftir. 15 ton metanfetamin yakalad\u0131k.\u00a0Hangi maddede art\u0131\u015f var o konuda ciddi bask\u0131y\u0131 ifade etmek istiyoruz. Arzla m\u00fccadelede T\u00fcrkiye d\u00fcnyaya \u00f6rnek \u00e7al\u0131\u015fma sergilemektedir. \u0130lk kez sat\u0131c\u0131l\u0131\u011fa bula\u015fm\u0131\u015flar\u0131n say\u0131s\u0131 uzun y\u0131llar sonra d\u00fc\u015f\u00fc\u015f sergilemektedir. Saha bask\u0131m\u0131z\u0131n bir sonucudur. Hem \u0130HA'lar hem helikopterlerimiz, kent g\u00fcvenlik y\u00f6netim sistemlerimiz. B\u00fct\u00fcn teknolojilerimizi kullan\u0131yoruz. \u0130HA'lar s\u0131n\u0131rda bize destek oluyorlar. Hem yeni bir\u00a0Haber\u00a0daha vereyim, jandarmayla destekliyorduk. Sahil G\u00fcvenlik Ege'de kendi \u0130HA'lar\u0131yla Bayraktarlarla beraber g\u00f6\u00e7men m\u00fccadelesi ve di\u011fer kolluk hizmetlerini y\u00fcr\u00fct\u00fcyoruz. Allah devletimizi var etsin. Bu y\u0131l \u015fu ana kadar 101 milyon k\u00f6k kenevir yakaland\u0131. 9 milyon da skat bitkisi yani 110 milyon. 110 milyon k\u00f6k kenevir direkt PKK'ya ter\u00f6r\u00fcn finansman\u0131 i\u00e7in aktar\u0131lacakt\u0131. Bu sahaya bu konuda amans\u0131z m\u00fccadelesi T\u00fcrkiye'de PKK'n\u0131n en \u00f6nemli finans ayaklar\u0131ndan birini kesmi\u015f ortadan kald\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l bu konuda farkl\u0131 bir metot uygulayaca\u011f\u0131z. Her alanda hem ter\u00f6r\u00fc hem uyu\u015fturucuyu ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k birbirinin tamamlay\u0131c\u0131s\u0131d\u0131r.\u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Kocaeli ve Sakarya Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, \u2018K\u00f6k\u00fcn\u00fc Kurutma Operasyonu\u2019 \u00e7er\u00e7evesinde, uyu\u015fturucu sat\u0131c\u0131lar\u0131na y\u00f6nelik belirledikleri adreslere bu sabah operasyon ba\u015flatt\u0131. Kocaeli ve Sakarya\u2019da devam eden b\u00fcy\u00fck uyu\u015fturucu operasyonunun detaylar\u0131n\u0131 \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, Kocaeli Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019nde a\u00e7\u0131klad\u0131. 2 bin 67 polis, 3 deniz liman botu, \u0130HA, helikopter ve narkotik k\u00f6peklerinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 operasyon \u00e7er\u00e7evesinde \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, \"Kocaeli'de 93, Sakarya'da 176 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\" dedi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "SON DAK\u0130KA: Kocaeli'de K\u00f6k\u00fcn\u00fc Kurutma Operasyonu: 269 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131nda ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-kocaelide-kokunu-kurutma-operasyonu-269-kisi-gozaltinda"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 01:52   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Osmangazi Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa D\u00fcndar'\u0131n babas\u0131 Hac\u0131 H\u00fcseyin D\u00fcndar ya\u015fl\u0131l\u0131\u011fa rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131ndan dolay\u0131 Yunanistan G\u00fcm\u00fclcine \u015fehrindeki evinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti. D\u00fcndar, babas\u0131n\u0131n vefat haberini sosyal medya hesab\u0131ndan duyurdu. Mustafa D\u00fcndar yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"\u0130nn\u00e2 lill\u00e2hi ve inn\u00e2 ileyhi r\u00e2ci\u00fbn. Babam Hac\u0131 H\u00fcseyin D\u00fcndar Hakk'\u0131n rahmetine kavu\u015fmu\u015ftur. Rabbim mekan\u0131n\u0131 cennet eylesin. Cenazesi yar\u0131n (Pazartesi) \u00f6\u011fle namaz\u0131na m\u00fcteakip Yunanistan\u2019\u0131n G\u00fcm\u00fclcine D\u00fcndarl\u0131 K\u00f6y\u00fc'nde defnedilecektir\" ifadelerini kulland\u0131. Mustafa D\u00fcndar cezanezeye kat\u0131lmak \u00fczere Yunanistan'a gitti.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Bursa Osmangazi Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa D\u00fcndar'\u0131n babas\u0131 Hac\u0131 H\u00fcseyin D\u00fcndar (82), hayat\u0131n\u0131 kaybetti.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Osmangazi Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa D\u00fcndar'\u0131n ac\u0131 g\u00fcn\u00fc ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/osmangazi-belediye-baskani-mustafa-dundarin-aci-gunu"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 23:32   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Olay ak\u015fam saatlerinde G\u00fcm\u00fc\u015fova K\u00fclt\u00fcr Mahallesi Cumhuriyet Caddesi \u00fczerinde meydana geldi. Ailesinin 2 g\u00fcnd\u00fcr haber alamad\u0131\u011f\u0131 ve kay\u0131p ihbar\u0131nda bulundu\u011fu Metin Ho\u015fg\u00f6r, zaman zaman berberlik yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015f yerinde \u00f6l\u00fc bulundu. Ho\u015fg\u00f6r\u2019\u00fcn sahte alkol kullan\u0131m\u0131 sonras\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcl\u00fcrken, kesin \u00f6l\u00fcm nedeni D\u00fczce \u00dcniversitesi Hastanesi\u2019nde yap\u0131lacak otopsinin ard\u0131ndan belirlenecek. Olayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "D\u00fczce'nin G\u00fcm\u00fc\u015fova il\u00e7esinde ailesinin kay\u0131p ihbar\u0131nda bulundu\u011fu Metin Ho\u015fg\u00f6r (50), berberlik yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015f yerinde \u00f6l\u00fc bulundu. Ho\u015fg\u00f6r\u2019\u00fcn sahte alkolden \u00f6lm\u00fc\u015f olabilece\u011fi ihtimali \u00fczerinde durulurken, kesin \u00f6l\u00fcm nedeni otopside belli olacak.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "\u0130ki g\u00fcnd\u00fcr aran\u0131yordu, i\u015f yerinde \u00f6l\u00fc bulundu ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/iki-gundur-araniyordu-is-yerinde-olu-bulundu"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 21:18   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Yang\u0131n, ak\u015fam saatlerinde Devrek il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 \u00c7olakpehlivan K\u00f6y\u00fc\u2019nde \u00e7\u0131kt\u0131. AK Parti Zonguldak Milletvekili Ahmet \u00c7olako\u011flu\u2019nun kay\u0131npederi Atilla \u015eim\u015fek'e ait ah\u015fap evde belirlenemeyen nedenle \u00e7\u0131kan yang\u0131n\u0131 g\u00f6renler itfaiyeye haber verdi. Yanan ah\u015fap ev itfaiye ekiplerinin m\u00fcdahalesiyle s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc. Aile fertlerinin alevleri fark ederek d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131 \u00f6\u011frenilirken, yang\u0131nda ah\u015fap ev kullan\u0131lmaz hale geldi. Yang\u0131nla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Zonguldak\u2019\u0131n Devrek il\u00e7esinde ah\u015fap ev \u00e7\u0131kan yang\u0131nda alev alev yand\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Zonguldak\u2019ta ah\u015fap ev yand\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/zonguldakta-ahsap-ev-yandi"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 21:19   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Bir dizi ziyaret ve a\u00e7\u0131l\u0131\u015fa kat\u0131lmak \u00fczere kente gelen Gen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131 Dr. Mehmet Muharrem Kasapo\u011flu, ilk olarak AK Parti \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'nda, partililerle bulu\u015ftu. Bakan Kasapo\u011flu, beraberindeki milletvekilleri \u0130smail Kaya, M\u00fccahit Durmu\u015fo\u011flu ve AK Parti \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Seydi G\u00fclsoy, Osmaniye Belediye Ba\u015fkan\u0131 Kadir Kara ile bir araya geldi. Bakan Kasapo\u011flu daha sonra Osmaniye \u00c7ok Ama\u00e7l\u0131 Spor Salonu'nun a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131. 'GEN\u00c7LER\u0130M\u0130ZE G\u00dcVEN\u0130YORUZ' Bakan Kasapo\u011flu, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131nda \u00fclke gen\u00e7lere g\u00fcvendiklerini kaydederek, \"Bug\u00fcnlerimizin, yar\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n, onlarla birlikte daha ayd\u0131nl\u0131k olaca\u011f\u0131na inan\u0131yoruz. \u0130\u015fte o y\u00fczden bug\u00fcne kadar gen\u00e7lerimiz i\u00e7in her bir imkan\u0131 seferber etmekten bir an olsun teredd\u00fct etmedik. Ve bu \u00fclkenin gen\u00e7lerini kamplara ay\u0131ranlara inat, \u00f6tekile\u015ftirenlere ve onlar\u0131n \u00f6n\u00fcne engeller koyanlara inat gen\u00e7lerimizin \u00f6n\u00fcndeki t\u00fcm engelleri birer birer kald\u0131rd\u0131k. Bundan sonra da hi\u00e7bir engel tan\u0131madan gen\u00e7lerimizle birlikte daha g\u00fc\u00e7l\u00fc daha ayd\u0131nl\u0131k yar\u0131nlara, onlar\u0131n yan\u0131nda onlar\u0131n yol arkada\u015flar\u0131 olarak devam edece\u011fiz\" diye konu\u015ftu. 'KRED\u0130 VE BURS ALTYAPIMIZIN \u00d6RNE\u011e\u0130 YOK' Bakan Kasapo\u011flu, g\u00fc\u00e7l\u00fc altyap\u0131 ve imkanlar\u0131n, devletin g\u00fcc\u00fcn\u00fc, kudretini ve insan\u0131na olan inanc\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fini ifade ederek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \"D\u00fcnyan\u0131n en g\u00fc\u00e7l\u00fc gen\u00e7lik politikalar\u0131n\u0131 uygulayan \u00fclkesiyiz. Spor yat\u0131r\u0131mlar\u0131m\u0131z ve politikalar\u0131m\u0131z sayesinde; eskiden yar\u0131\u015facak sporcu dahi bulamad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bran\u015flarda bug\u00fcn madalya ve \u015fampiyonluk sahibi sporcular\u0131m\u0131z var. Yurt altyap\u0131s\u0131 ve kapasitesi, konaklamas\u0131ndan beslenmesine, g\u00fcvenli\u011finden temizli\u011fine sa\u011flanan imkanlarla d\u00f6rt d\u00f6rl\u00fck bir te\u015fvik hareketi sergiliyoruz. Yurtlar\u0131m\u0131z ve bununla birlikte gen\u00e7lerimizi destekleme noktas\u0131nda kredi ve burs altyap\u0131m\u0131z\u0131n da d\u00fcnyada bir ba\u015fka \u00f6rne\u011fi yok.\" 'H\u0130\u00c7B\u0130R ZAMAN MAHCUP ETMEYECE\u011e\u0130Z' T\u00fcrkiye'yi daha ayd\u0131nl\u0131k yar\u0131nlara ta\u015f\u0131man\u0131n, onurlu bir g\u00f6rev ve kutlu bir misyon oldu\u011funu kaydeden Bakan Kasapo\u011flu, \"Bu devlete, bu millete meydan okumaya kalk\u0131\u015fanlar, tuzak kurmaya \u00e7al\u0131\u015fanlar, bu aziz milletin ferasetiyle hep ma\u011flup olmu\u015flard\u0131r. O y\u00fczden bu \u00fclkeyi bundan sonra da milletimizden ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fc\u00e7le hi\u00e7bir zaman mahcup etmeyece\u011fiz\" dedi. Konu\u015fman\u0131n ard\u0131ndan Bakan Kasapo\u011flu ile Vali Erdin\u00e7 Y\u0131lmaz, Belediye Ba\u015fkan\u0131 Kadir Kara ve protokol \u00fcyeleri, tesisin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f kurdelas\u0131n\u0131 kesti. Tesisi gezen Bakan Kasapo\u011flu, \u00e7al\u0131\u015fma yapan sporculara ba\u015far\u0131 diledi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Gen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131 Dr. Mehmet Muharrem Kasapo\u011flu, Osmaniye \u00c7ok Ama\u00e7l\u0131 Spor Salonu'nun a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6reninde, \"D\u00fcnyan\u0131n en g\u00fc\u00e7l\u00fc gen\u00e7lik politikalar\u0131n\u0131 uygulayan \u00fclkesiyiz. Spor yat\u0131r\u0131mlar\u0131m\u0131z ve politikalar\u0131m\u0131z sayesinde; eskiden yar\u0131\u015facak sporcu dahi bulamad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bran\u015flarda bug\u00fcn madalya ve \u015fampiyonluk sahibi sporcular\u0131m\u0131z var\" diye konu\u015ftu.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Bakan Kasapo\u011flu: D\u00fcnyan\u0131n en g\u00fc\u00e7l\u00fc gen\u00e7lik politikalar\u0131n\u0131 uygulayan \u00fclkesiyiz ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/bakan-kasapoglu-dunyanin-en-guclu-genclik-politikalarini-uygulayan-ulkesiyiz"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 19:39   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Bahar\u0131n geli\u015fiyle birlikte kente gelen ve sonbaharda s\u0131cak \u00fclkelere g\u00f6\u00e7 etmeyen leylek \u00e7ifti Karab\u00fck\u2019te Ara\u00e7 \u00c7ay\u0131 kenar\u0131n\u0131 mesken tuttu. KARDEM\u0130R fabrikan\u0131n ye\u015fil alan\u0131nda gezen leylekler, ara\u00e7 \u00e7ay\u0131nda tatl\u0131 su bal\u0131\u011f\u0131 ile besleniyor. K\u0131\u015f ay\u0131n\u0131n gelmesi ve havalar\u0131n so\u011fumaya ba\u015flamas\u0131 ile birlikte kenti terk etmeyen leylek \u00e7iftini g\u00f6ren vatanda\u015flar ise \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k ya\u015fad\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Karab\u00fck\u2019\u00fc mesken tutan ve g\u00f6\u00e7 etmeyen leylek \u00e7ifti tatl\u0131 su bal\u0131klar\u0131 ve ye\u015fil bulduklar\u0131 alanda otlanarak besliyor.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "G\u00f6\u00e7 etmeyi unutan leylek \u00e7ifti Karab\u00fck\u2019\u00fc mesken tuttu ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/goc-etmeyi-unutan-leylek-cifti-karabuku-mesken-tuttu"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 17:41   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Kaza, d\u00fcn gece saatlerinde Liman b\u00f6lgesi kav\u015fa\u011f\u0131nda meydana geldi. Ordu istikametine giden Umuthan B. idaresindeki 55 BN 009 plakal\u0131 kamyonet, \u00f6n\u00fcnde elektrikli bisiklete \u00e7arpt\u0131. Kazada bisiklet s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc Osman Volkan Bing\u00f6l a\u011f\u0131r yaraland\u0131. \u0130hbarla gelen ambulansla Gazi Devlet Hastanesi'nde kald\u0131r\u0131lan Bing\u00f6l, t\u00fcm \u00e7abalara ra\u011fmen hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Bing\u00f6l\u2019\u00fcn cenazesi il\u00e7edeki K\u0131rank\u00f6y Mezarl\u0131\u011f\u0131'nda topra\u011fa verildi. Kaza ile ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131l\u0131rken, \u015f\u00fcpheli kamyonet s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Samsun'un \u0130lkad\u0131m il\u00e7esinde kamyonetin \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131 elektrikli bisikletteki Osman Volkan Bing\u00f6l (42) hayat\u0131n\u0131 kaybetti.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Kamyonetin \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131 elektrikli bisikletin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc hayat\u0131n\u0131 kaybetti ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/kamyonetin-carptigi-elektrikli-bisikletin-surucusu-hayatini-kaybetti"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 18:13   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrkiye Cumhuriyeti (KKTC) kuzeyindeki Girne s\u0131rada\u011flar\u0131nda yer alan KKTC bayra\u011f\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcnde g\u00f6steri yapan SOLOT\u00dcRK ekibinin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini, \u201cSelam olsun Be\u015fparmak Da\u011flar\u0131\u2019ndaki ay y\u0131ld\u0131za\u201d ifadesi ile payla\u015ft\u0131. Selam olsun Be\u015fparmak Da\u011flar\u0131ndaki Ay Y\u0131ld\u0131z\u2019a...\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7@solot\u00fcrk#KuzeyK\u0131br\u0131sT\u00fcrkCumhuriyeti pic.twitter.com/xKkecar4vm", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, SOLOT\u00dcRK ekibinin Be\u015fparmak Da\u011flar\u0131\u2019nda yer alan Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti bayra\u011f\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcnde yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6steriyi payla\u015ft\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan SOLOT\u00dcRK payla\u015f\u0131m\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/milli-savunma-bakanligindan-soloturk-paylasimi"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 17:09   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Alanya Kalesi surlar\u0131 alt\u0131ndaki u\u00e7urumda saat 14.00 s\u0131ralar\u0131nda bir ki\u015finin hareketsiz yatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6renler, durumu polise bildirdi. \u0130hbarla olay yerine gelen polis, sa\u011fl\u0131k ve itfaiye ekipleri sevk edildi.  Ekipler, 50 metrelik yama\u00e7tan inince bir kad\u0131n cesedi ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. \u0130ncelemede, cesedin d\u00fcn hakk\u0131nda kay\u0131p ihbar\u0131 yap\u0131lan Elif Emeksiz'e ait oldu\u011fu belirlendi. Bulundu\u011fu yerden \u00e7\u0131kar\u0131lan cans\u0131z beden, otopsi i\u00e7in Antalya Adli T\u0131p Kurumu'na g\u00f6nderildi. Emeksiz'in kale surlar\u0131ndan d\u00fc\u015f\u00fcp, \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc tahmin ediliyor. Olaya ili\u015fkin soru\u015fturma s\u00fcr\u00fcyor.\u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Antalya'n\u0131n Alanya il\u00e7esinde kayboldu\u011fu ihbar edilen Elif Emeksiz'in (32), 50 metrelik u\u00e7urumda cesedi bulundu.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Kay\u0131p olarak aran\u0131yordu! Elif Emeksiz'den ac\u0131 haber ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/kayip-olarak-araniyordu-elif-emeksizden-aci-haber"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 17:37 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 17:40", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca taraf\u0131ndan m\u00fcjdesi verilen bakanl\u0131\u011fa ili\u015fkin personel al\u0131m\u0131nda s\u00fcre\u00e7 belli oldu. Al\u0131m yap\u0131lacak alanlara ili\u015fkin kadro da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 yay\u0131nland\u0131. \u0130\u015fte detaylar\u2026 Resmi Gazete'de yay\u0131mlanan ilana g\u00f6re Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 toplamda 42 bin 500 i\u015f\u00e7i ve personel al\u0131m\u0131 yapacak. \u0130landa 11 bin 317 s\u00fcrekli i\u015f\u00e7i,\u00a0bin 183 s\u00f6zle\u015fmeli personel ve 30 bin s\u00f6zle\u015fmeli sa\u011fl\u0131k personeli al\u0131naca\u011f\u0131 ifade edildi.\u00a0 \u0130\u015f\u00e7i al\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131 28 Kas\u0131m itibariyle ba\u015flarken sa\u011fl\u0131k personeli al\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131 30 Kas\u0131m'da ba\u015flayacak. SA\u011eLIK BAKANLI\u011eI \u0130\u015e\u00c7\u0130 VE PERSONEL ALIMI BA\u015eVURU \u015eARTLARI BELL\u0130 OLDU! Orta\u00f6\u011fretim, \u00f6n lisans ve lisans d\u00fczeylerinde tercih yap\u0131labilecek s\u00f6zle\u015fmeli personel pozisyonlar\u0131n\u0131n ve ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu KPSS-2022/11 Tercih K\u0131lavuzu, \u00d6SYM\u2019nin internet sitesi \u00fczerinden yay\u0131nland\u0131.\u00a0 Sa\u011fl\u0131k personeli al\u0131m\u0131 ba\u015fvuru genel \u015fartlar\u0131 \u015f\u00f6yle; \u00d6SYM TERC\u0130H KILAVUZU \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... \u0130\u015f\u00e7i al\u0131m\u0131nda ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131 ise \u015f\u00f6yle;\u00a0 SA\u011eLIK BAKANLI\u011eI \u0130\u015e\u00c7\u0130 VE PERSONEL ALIMI BA\u015eVURULARI NE ZAMAN? Adaylar tercihlerini 30 Kas\u0131m 2022 - 5 Aral\u0131k 2022 tarihleri aras\u0131nda tercih k\u0131lavuzunda belirtilen kurallara g\u00f6re \u00d6SYM\u2019nin internet sitesi \u00fczerinden T.C. Kimlik Numaras\u0131 ve \u015fifresini girerek yapabilecektir. \u00d6SYM\u2019ye veya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131na posta yoluyla g\u00f6nderilen veya elden verilen tercih listeleri ge\u00e7erli olmayacakt\u0131r. 11 bin 317 s\u00fcrekli i\u015f\u00e7i al\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131 ise T\u00fcrkiye \u0130\u015f Kurumu'nun (\u0130\u015eKUR) \"esube.iskur.gov.tr\" adresi \u00fczerinden 28 Kas\u0131m ile 2 Aral\u0131k tarihleri aras\u0131nda \u00e7evrimi\u00e7i olarak ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesinde istihdam edilmek \u00fczere toplamda 42 bin 500 personel al\u0131m\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilecek. Personel al\u0131m\u0131na ili\u015fkin kadro da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 Resmi Gazete\u2019de yay\u0131nland\u0131. Peki, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 personel al\u0131m\u0131 ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131 neler, ba\u015fvurular ne zaman ba\u015flayacak?", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "\u00d6SYM Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 personel al\u0131m\u0131 tercih k\u0131lavuzu ve ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131 2022-2023 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/saglik-bakanligi-42-bin-500-personel-alimi-basvuru-sartlari-yayinlandi-mi-basvurular-ne-zaman"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 16:57 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 17:30", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n (AFAD) verilerine g\u00f6re, saat 16.38'de merkez \u00fcss\u00fc D\u00fczce olan 3.2 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi. Kandilli Deprem Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc de depremin b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn 3.3 oldu\u011funu duyurdu.\u00a0 K\u0131sa s\u00fcreli depremin ard\u0131ndan herhangi bir hasar\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 bildirildi. D\u00fczce'nin G\u00f6lyaka il\u00e7esinde 23 Kas\u0131m'da 5.9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana gelmi\u015fti.\u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "D\u00fczce'de merkez \u00fcss\u00fc K\u0131z\u0131lc\u0131k K\u00f6y\u00fc olan 3.2 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem oldu.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "D\u00fczce'de 3.2 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/duzcede-3-2-buyuklugunde-deprem"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 16:54   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Kaza, saat 15.00 s\u0131ralar\u0131nda Y\u00fcksekova-Esendere kara yolunun 5'inci kilometresindeki B\u00f6l\u00fck k\u00f6y\u00fc yak\u0131nlar\u0131nda meydana geldi. Esendere'ye taziyeye gidenleri ta\u015f\u0131yan Davut \u00c7elik y\u00f6netimindeki minib\u00fcs, kar\u015f\u0131 y\u00f6nden gelen 30 YD 532 plakal\u0131 saman y\u00fckl\u00fc kamyon ile kafa kafaya \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131.  Kazada 2'si \u00e7ocuk 10 ki\u015fi yaraland\u0131. \u0130hbarla gele sa\u011fl\u0131k ekipler, yaral\u0131lar\u0131 Y\u00fcksekova Devlet Hastanesi'ne kald\u0131rd\u0131. Kazaya ili\u015fkin soru\u015fturma s\u00fcr\u00fcyor.\u00a0 \u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Hakkari'nin Y\u00fcksekova il\u00e7esinde taziyeye gidenleri ta\u015f\u0131yan minib\u00fcs ile kamyonun \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 kazada 2'si \u00e7ocuk 10 ki\u015fi yaraland\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Hakkari'de taziyeye gidenlerin minib\u00fcs\u00fc ile kamyon \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131: 2'si \u00e7ocuk 10 yaral\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/hakkaride-taziyeye-gidenlerin-minibusu-ile-kamyon-carpisti-2si-cocuk-10-yarali"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 16:40   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Koronavir\u00fcs nedeniyle en son 2019'da d\u00fczenlenen T\u00dcYAP Uluslararas\u0131 \u0130stanbul Kitap Fuar\u0131, bu y\u0131l 39'ncu kez kitapseverlere a\u00e7\u0131ld\u0131. Fuar\u0131n ikinci g\u00fcn\u00fcnde de yo\u011fun ilgi g\u00f6ren fuara, \u0130BB Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, e\u015fiyle birlikte kat\u0131ld\u0131. \u0130mamo\u011flu \u00e7ifti, kitap fuar\u0131nda standlar\u0131 ziyaret etti. Fuara kat\u0131lanlarla foto\u011fraf \u00e7ektiren Ekrem \u0130mamo\u011flu, e\u015fi Dilek \u0130mamo\u011flu ile birlikte, yazar Yekta Kopan'\u0131n moderat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde s\u00f6yle\u015fiye kat\u0131ld\u0131. S\u00f6yle\u015fi de konu\u015fan \u0130BB Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, bir izleyicinin 'Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z olacak m\u0131s\u0131n\u0131z' sorusuna, \"AIlah bilir\" kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdi. \u0130mamo\u011flu s\u00f6yle\u015fide yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, Cumhuriyetin 100. y\u0131l\u0131na \u00e7ok iyi haz\u0131rland\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \"15 ciltlik Cumhuriyetin 100. y\u0131l\u0131n\u0131 anlatan bir kitap geliyor. Yakla\u015f\u0131k 2,5 y\u0131ld\u0131r \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Yine \u00e7ok \u00f6zel, 2 ciltlik bir Lozan kitab\u0131 geliyor. Bu kitaplar, 2023'te Cumhuriyetimizin 100. y\u0131l\u0131nda \u0130stanbullulara hediye edece\u011fimiz eserler olacak. Biz \u00f6zellikle \u0130stanbul'da, hatta T\u00fcrkiye'nin her noktas\u0131nda \u00e7ocuklar okuyabilsin diye b\u00fcy\u00fck gayret i\u00e7erisindeyiz\" dedi. \"ODA BA\u015eKANI TAKS\u0130 ESNAFININ DE\u011e\u0130L, PLAKALARIN \u00c7IKARINI D\u00dc\u015e\u00dcN\u00dcYOR\" \u0130mamo\u011flu bas\u0131n mensuplar\u0131n\u0131n sorular\u0131n\u0131 da yan\u0131tlad\u0131. Taksi ihtiyac\u0131 konusunda kararl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 ifade eden \u0130BB Ba\u015fkan\u0131 \u0130mamo\u011flu, \"Bizim \u0131srar\u0131m\u0131z kar\u015f\u0131s\u0131nda do\u011fru olan\u0131 yapm\u0131\u015flard\u0131r. Taksilerin piyasa \u00e7\u0131kmas\u0131nda konusunda son UKOME toplant\u0131s\u0131nda olumlu oy kullanm\u0131\u015flard\u0131r. O teklifi oraya getiren \u0130BB zaten. Sonu\u00e7ta \u0130stanbullu kazanm\u0131\u015ft\u0131r. Ama bu yetmez, daha fazla ihtiya\u00e7 vard\u0131r. \u0130BB olarak ve ba\u015fkan\u0131 olarak \u015funu s\u00f6yleyeyim; \u0130stanbul'daki Taksiciler Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131, taksi esnaf\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131n\u0131 ve iyili\u011fini de\u011fil, sadece taksi plakalar\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcnden, hala bu i\u015fte diren\u00e7 ortaya koymaktad\u0131r\" dedi. Fuarda, Dilek \u0130mamo\u011flu \u0130BB yay\u0131nlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu stand\u0131 ziyaret ederek, kitap imzalad\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, 39. T\u00dcYAP Uluslararas\u0131 \u0130stanbul Kitap Fuar\u0131'n\u0131 ziyaret ederek s\u00f6yle\u015fiye kat\u0131ld\u0131. \u0130mamo\u011flu, bir izleyicinin Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 sorusuna da cevap verdi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Ekrem \u0130mamo\u011flu, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 sorusuna yan\u0131t verdi ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/ekrem-imamoglu-cumhurbaskanligi-sorusuna-yanit-verdi"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 16:30 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 16:42   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Nureddin Nebati, \"\u0130thal ekonomi komiserlerine bel ba\u011flayanlar, makyajl\u0131 sunumlar\u0131n perde arkas\u0131nda y\u00fcksek faiz politikalar\u0131 vaat ediyor. Milletimizin, defalarca ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bu senaryoya art\u0131k karn\u0131 tok\" dedi. Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Nureddin Nebati, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun d\u00fcnk\u00fc 'Vizyon Belgesi' a\u00e7\u0131klamas\u0131na ele\u015ftiride bulundu. Bakan Nebati, K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na seslenerek, \"Say\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu; bizler, ilim neredeyse al\u0131r\u0131z ancak ithal ekonomi komiserlerine asla bel ba\u011flamay\u0131z. \u0130thal ekonomi komiserlerine bel ba\u011flayanlar, makyajl\u0131 sunumlar\u0131n perde arkas\u0131nda y\u00fcksek faiz politikalar\u0131 vaat ediyor. Milletimizin, defalarca ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bu senaryoya art\u0131k karn\u0131 tok. Son 20 y\u0131lda mega altyap\u0131 yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 b\u00fcy\u00fck oranda tamamlayan \u00fclkemiz, y\u00fcksek faizle s\u0131cak para pe\u015finde ko\u015farak de\u011fil; \u00fcreterek, istihdam olu\u015fturarak ve ihracat yaparak zenginle\u015fecektir. Daha fazla yat\u0131r\u0131m, daha fazla istihdam ve daha fazla \u00fcretime y\u00f6nelen t\u00fcm epistemolojik kopu\u015flar bizimdir. \u00d6te yandan, sizin de mevcut epistemolojinizden bir kopu\u015f ya\u015fayarak milli menfaatlerimizle bir an evvel bar\u0131\u015fman\u0131z gerekti\u011fi g\u00fcn gibi ortadad\u0131r\" ifadelerini kulland\u0131. 'Vizyon' ad\u0131 alt\u0131nda ithal masallarla insanlar\u0131n uyuklat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Nebati, \"'T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131'na do\u011fru, inan\u00e7la ve kararl\u0131 ad\u0131mlarla ilerleyen \u00fclkemizde bak\u0131n neler oluyor: 12 \u00e7eyrekten bu yana makine ve te\u00e7hizat yat\u0131r\u0131mlar\u0131ndaki kesintisiz art\u0131\u015f s\u00fcr\u00fcyor. \u0130stihdam 31 milyon ki\u015fiyle tarihi y\u00fcksek seviyesine ula\u015ft\u0131. Sanayinin mili gelir i\u00e7erisindeki pay\u0131 art\u0131yor. \u0130hracat \u00fclke tarihimizde ilk kez 250 milyar dolar\u0131n \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131\" dedi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Nureddin Nebati Twitter'dan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, 'Say\u0131n Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, bizler, ilim neredeyse al\u0131r\u0131z ancak ithal ekonomi komiserlerine asla bel ba\u011flamay\u0131z.' ifadelerini kulland\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Bakan Nebati'den, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na yan\u0131t ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/bakan-nebatiden-chp-genel-baskani-kilicdarogluna-yanit"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 16:07   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k Su\u00e7lar\u0131yla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, Fatih\u2019te ihbar \u00fczerine yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarda bir ikamette antik d\u00f6nemlere ait tarihi eserler bulundu\u011funu tespit etti. 2 Aral\u0131k g\u00fcn\u00fc adrese d\u00fczenlenen operasyonda 2 \u015f\u00fcpheli yakalan\u0131rken, 416 adet Roma, Yunan ve \u0130slami d\u00f6nem sikkeleri ile yine ayn\u0131 d\u00f6nemlere ait 16 adet ok ucu ele ge\u00e7irildi. Yakalanan \u015f\u00fcpheliler hakk\u0131nda \u201c2863 Say\u0131l\u0131 Kanun'a muhalefet\u201d su\u00e7undan adli i\u015flem ba\u015flat\u0131ld\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Fatih\u2019te tarihi eser ka\u00e7ak\u00e7\u0131lar\u0131na y\u00f6nelik d\u00fczenlenen operasyonda 416 adet Roma, Yunan ve \u0130slami d\u00f6nem sikkeleri ile 16 adet ok ucu ele ge\u00e7irildi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Fatih\u2019te tarihi eser ka\u00e7ak\u00e7\u0131lar\u0131na operasyon ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/fatihte-tarihi-eser-kacakcilarina-operasyon"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 10:12 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 10:12   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne ba\u011fl\u0131 Doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k B\u00fcro Amirli\u011fi ekipleri, Adana merkezli 33 ilde 125 devre m\u00fclk sahibini doland\u0131ran \u015febekeye operasyon d\u00fczenledi. 'Devre m\u00fclk\u00fcn\u00fcz\u00fc y\u00fcksek fiyata satar\u0131z' vaadiyle 125 devre m\u00fclk sahibinin 20 milyon liras\u0131n\u0131 doland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 belirlenen 55 \u015f\u00fcpheli, adreslerine yap\u0131lan bask\u0131nlarla g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u015e\u00fcphelilerin\u00a0\u00f6zellikle ya\u015fl\u0131 devre m\u00fclk sahiplerini se\u00e7ti\u011fi ve kurduklar\u0131 paravan \u015firkete davet etti\u011fi ma\u011fdurlara\u00a0har\u00e7, tapu, sigorta, pul masraf\u0131 \u00e7\u0131kararak doland\u0131rd\u0131klar\u0131\u00a0\u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. \u015e\u00fcphelilerin emniyetteki sorgusu s\u00fcr\u00fcyor.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Adana merkezli 33 ilde 125 devre m\u00fclk sahibini 'Devre m\u00fclk\u00fcn\u00fcz\u00fc y\u00fcksek fiyata satar\u0131z'\u00a0vaadiyle 20 milyon lira doland\u0131ran \u015febekeye d\u00fczenlenen operasyonda, 55 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Devre m\u00fclk\u00fcn\u00fc y\u00fcksek fiyata satmak isteyen 125 ki\u015fiyi 20 milyon lira doland\u0131rd\u0131lar ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/devre-mulkunu-yuksek-fiyata-satmak-isteyen-125-kisiyi-20-milyon-lira-dolandirdilar"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 10:10   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Mahmut \u00d6zer, e\u011fitime y\u00f6nelik\u00a02011 y\u0131l\u0131nda ba\u015flat\u0131lan 'FAT\u0130H' projesi ile ilgili yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\u00a0Bakan\u00a0\u00d6zer, okullar\u0131n teknolojik imkanlar\u0131n\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in t\u00fcm desteklerin seferber edildi\u011fini belirterek, \"2022 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde yar\u0131m milyonu a\u015fan etkile\u015fimli tahta say\u0131s\u0131 ile \u00fclkemizde e\u011fitimin bir par\u00e7as\u0131 haline gelen teknoloji destekli \u00f6\u011frenme, e\u011fitimde f\u0131rsat e\u015fitli\u011fi hedefine ula\u015fmakta \u00f6nemli bir ara\u00e7 haline geldi. Etkile\u015fimli tahta, farkl\u0131 \u00f6\u011frenme t\u00fcrlerine sahip \u00f6\u011frencilerin geli\u015fimine destek verirken, kal\u0131c\u0131 \u00f6\u011frenmeyi kolayla\u015ft\u0131r\u0131yor, \u00f6\u011frenmeyi daha keyifli hale getiriyor ve \u00f6\u011fretmenin anlat\u0131m ve uygulama se\u00e7eneklerini art\u0131r\u0131yor\"\u00a0ifadelerini kulland\u0131. '23 B\u0130N KURULUM DAHA YAPILACAK' Proje kapsam\u0131nda bug\u00fcne dek hayata ge\u00e7irilen ad\u0131mlar\u0131 anlatan \u00d6zer, \"2012 Eyl\u00fcl ay\u0131ndan bu yana 3 fazda ger\u00e7ekle\u015fen tedarik, kurulum, bak\u0131m ve onar\u0131m i\u015flemleri s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen etkile\u015fimli tahtalar; liselerden ba\u015flamak \u00fczere ortaokullarda ve ilkokullarda \u00f6\u011frencilerimizin bilgisayar destekli bir e\u011fitim almas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131. \u0130nternetin hem bilgiye eri\u015fim hem de ele\u015ftirel d\u00fc\u015f\u00fcnme ve \u00f6\u011frenme s\u00fcrecine sundu\u011fu katk\u0131, etkile\u015fimli tahtalarla okullarda \u00f6\u011fretmenlerin aktif rollerine destek oluyor. Bu kapsamda 2022 y\u0131l\u0131 sonunda 23 bin daha kurulumla e\u011fitimde 'FAT\u0130H' projesi kapsam\u0131nda toplamda 545 bin 691 derslikte etkile\u015fimli tahta, \u00f6\u011frenci ve \u00f6\u011fretmenlerimizin hizmetinde olacak. B\u00f6ylece \u00f6rg\u00fcn e\u011fitim veren t\u00fcm resmi\u00a0okullar\u0131m\u0131zdaki dersliklerin y\u00fczde 90'\u0131 etkile\u015fimli tahta ile bulu\u015fmu\u015f olacak. 'FAT\u0130H' projesinin en \u00f6nemli bile\u015fenlerinden olan etkile\u015fimli tahtalar\u0131n, dersliklere kurulmas\u0131 ve say\u0131n\u0131n yar\u0131m milyonu a\u015fmas\u0131yla T\u00fcrkiye, bir alanda daha e\u011fitimde teknoloji kullan\u0131m\u0131nda d\u00fcnyan\u0131n say\u0131l\u0131 \u00fclkeleri aras\u0131na girmi\u015f oldu\"\u00a0de\u011ferlendirmesinde bulundu.\u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Mahmut \u00d6zer, e\u011fitime y\u00f6nelik F\u0131rsatlar\u0131 Art\u0131rma Teknolojiyi \u0130yile\u015ftirme Hareketi (FAT\u0130H) projesi kapsam\u0131nda y\u0131l sonuna kadar 545 bin 691 derslikte etkile\u015fimli tahta bulunaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"\u00d6rg\u00fcn e\u011fitim veren t\u00fcm resmi\u00a0okullar\u0131m\u0131zdaki dersliklerin y\u00fczde 90'\u0131 etkile\u015fimli tahta ile bulu\u015fmu\u015f olacak\"\u00a0dedi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Bakan \u00d6zer: Dersliklerin y\u00fczde 90'\u0131 etkile\u015fimli tahta ile bulu\u015facak ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/bakan-ozer-dersliklerin-yuzde-90i-etkilesimli-tahta-ile-bulusacak"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 09:37 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 16:51", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Kandilli Rasathanesi ile Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcn ya\u015fanan sars\u0131nt\u0131lara ili\u015fkin bilgileri payla\u015ft\u0131lar. \u0130ki kurumun aktard\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re bug\u00fcn \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan ilk deprem D\u00fczce'de meydana geldi. Saat 02.33'te ya\u015fanan depremin \u015fiddeti 3.5 olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.\u00a0 Burdur, Mu\u011fla, Ankara, Akdeniz ve Yozgat ise hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131lar\u0131n olu\u015ftu\u011fu b\u00f6lgeler oldular. D\u00dcZCE'DE B\u0130R DEPREM DAHA Sabah saatlerinde 3.5 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir depremin meydana geldi\u011fi D\u00fczce'de saat 16.38'de ayn\u0131 \u015fiddette bir deprem daha oldu. Yerin 5.4 kilometre derinli\u011finde ger\u00e7ekle\u015fen depremin \u015fiddeti 3.5 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. KAND\u0130LL\u0130 SON DEPREMLER L\u0130STES\u0130 Kandilli Rasathanesi\u2019nin 4 Aral\u0131k 2022 tarihli son dakika depremler listesi \u015fu \u015fekilde\u2026  AFAD SON DEPREMLER SAYFASI Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n son dakika depremler sayfas\u0131 ise \u015f\u00f6yle\u2026 ", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "4 Aral\u0131k 2022 Pazar g\u00fcn\u00fc meydana gelen son depremler Kandilli Rasathanesi ile AFAD son depremler listesi i\u00e7erisinde payla\u015f\u0131ld\u0131. Bug\u00fcn \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan ilk deprem D\u00fczce'de meydana gelirken bir\u00e7ok b\u00f6lgede de hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131 olu\u015ftu. Peki, en son nerede ve ka\u00e7 \u015fiddetinde deprem oldu? \u0130\u015fte 4 Aral\u0131k 2022 son dakika deprem haberleri\u2026", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Deprem mi oldu? D\u00fczce'de pe\u015f pe\u015fe depremler! AFAD ve Kandilli son depremler listesi 4 Aral\u0131k 2022 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/deprem-mi-oldu-afad-ve-kandilli-son-depremler-listesi-4-aralik-2022-pazar"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 08:52", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re, Orta ve Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131 ile K\u0131rklareli k\u0131y\u0131lar\u0131, \u0130stanbul'un kuzey \u00e7evreleri, \u00c7anakkale'nin i\u00e7, Bal\u0131kesir'in kuzey kesimleri, Kastamonu k\u0131y\u0131lar\u0131, Artvin k\u0131y\u0131lar\u0131, I\u011fd\u0131r ve Sinop \u00e7evrelerinin ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131, Artvin'in i\u00e7 kesimleri, Kars, Ardahan ve A\u011fr\u0131 \u00e7evreleri ile Van'\u0131n kuzey kesimlerinin y\u00fckseklerinin karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve yer yer kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Bu sabah ve gece saatlerinde yer yer sis ve pus olay\u0131 bekleniyor. HAVA SICAKLI\u011eI:\u00a0\u00d6nemli bir de\u011fi\u015fiklik beklenmiyor. Genellikle mevsim normalleri civar\u0131nda, g\u00fcney kesimlerde yer yer mevsim normalleri \u00fczerinde seyredece\u011fi tahmin ediliyor. R\u00dcZGAR:\u00a0Genellikle kuzey ve kuzeydo\u011fu y\u00f6nlerden hafif, ara s\u0131ra orta kuvvette esece\u011fi tahmin ediliyor.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, 4 Aral\u0131k Pazar g\u00fcn\u00fcne ili\u015fkin hava durumu raporunu yay\u0131mlad\u0131. \u0130stanbul'un da oldu\u011fu baz\u0131 illerin ya\u011fmurlu olaca\u011f\u0131 tahmin edilirken \u00fclkenin do\u011fusunda kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili olmas\u0131 bekleniyor.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Bug\u00fcn hava nas\u0131l olacak? ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/bugun-hava-nasil-olacak"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 11:59 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 12:12   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Gaziantep \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 takip ve koordinesinde; Suriye G\u00f6rev G\u00fcc\u00fc Cerablus ve El-Bab Jandarma Dan\u0131\u015fman Komutanl\u0131klar\u0131 unsurlar\u0131nca yap\u0131lan istihbari \u00e7al\u0131\u015fmalar sonucu d\u00fcn Suriye Cerablus ve El Bab b\u00f6lgesinde operasyonlar d\u00fczenlendi.  Operasyonlarda taban geni\u015fletme, propaganda, eleman temini ile istihbarat toplama faaliyetleri y\u00fcr\u00fcten ve ayn\u0131 zamanda da eylem aray\u0131\u015f\u0131 i\u00e7inde oldu\u011fu belirlenen, aralar\u0131nda \u00f6rg\u00fct\u00fcn s\u00f6zde 'Maliye Emiri'nin de bulundu\u011fu 13 DEA\u015e mensubu ile Suriye M\u00fcnbi\u00e7 b\u00f6lgesinden eylem ama\u00e7l\u0131 Cerablus b\u00f6lgesine g\u00f6nderildi\u011fi tespit edilen 5 PKK/KCK/PYD/YPG ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu yakaland\u0131. \u015e\u00fcphelilerin ikametlerinde yap\u0131lan aramalarda patlamaya haz\u0131r 10 kilo el yap\u0131m\u0131 patlay\u0131c\u0131 i\u00e7erikli bomba d\u00fczene\u011fi, 4 bomba elektronik devre kart\u0131, 1 Kala\u015fnikof piyade t\u00fcfe\u011fi, 1 tabanca ve 253 fi\u015fek ele ge\u00e7irildi.\u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Suriye Cerablus ve El Bab b\u00f6lgesinde, Gaziantep \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 takip ve koordinesinde 13 DEA\u015e ve 5 PKK/KCK/PYD/YPG ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubunun yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Son dakika... \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131: Cerablus ve El Bab'da 18 ter\u00f6rist yakaland\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-icisleri-bakanligi-cerablus-ve-el-babda-18-terorist-yakalandi"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 15:39   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "MSB'nin Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Ukrayna limanlar\u0131ndan tah\u0131l sevkiyat\u0131 devam ediyor. Ta\u015f\u0131nan tah\u0131l miktar\u0131 13 milyon tonu ge\u00e7ti. Bug\u00fcne kadar 520 gemi sevkiyat i\u00e7in Ukrayna limanlar\u0131na gitti. 524 gemi de Ukrayna limanlar\u0131ndan tah\u0131l y\u00fckl\u00fc olarak \u00e7\u0131k\u0131\u015f yapt\u0131. Gemilerde\u00a0m\u0131s\u0131r, bu\u011fday, ay\u00e7i\u00e7ek k\u00fcspesi, ay\u00e7i\u00e7ek ya\u011f\u0131, \u015feker pancar\u0131, soya, bezelye ve arpa gibi g\u0131da \u00fcr\u00fcnleri ta\u015f\u0131n\u0131yor\" denildi.\u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), tah\u0131l koridorundan ta\u015f\u0131nan tah\u0131l miktar\u0131n\u0131n 13 milyon tonu ge\u00e7ti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Tah\u0131l koridorundan ta\u015f\u0131nan tah\u0131l miktar\u0131 13 milyon tonu ge\u00e7ti ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/tahil-koridorundan-tasinan-tahil-miktari-13-milyon-tonu-gecti"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 08:10", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Yaren G\u00fcrb\u00fcz (25), 2014 y\u0131l\u0131nda liseden mezun olduktan hemen sonra dil \u00f6\u011frenmek i\u00e7in ABD\u2019ye gitti. Bir s\u00fcre sonra da ye\u015fil kart alarak New York\u2019a yerle\u015fti. Kendi peri masal\u0131n\u0131 kendisi yaratm\u0131\u015ft\u0131. En sevdi\u011fi \u015fey seyahatlere \u00e7\u0131kmak ve bol bol foto\u011fraf \u00e7ektirmekti. 2020 y\u0131l\u0131n\u0131n aral\u0131k ay\u0131nda ailesini g\u00f6rmek i\u00e7in memleketi Mersin\u2019e geldi. Birka\u00e7 g\u00fcn sonra d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda pandemi nedeniyle s\u0131n\u0131rlar kapand\u0131. Yaren\u2019in d\u00f6n\u00fc\u015f bileti de iptal oldu.  \u00dc\u00c7 S\u00dcR\u00dcC\u00dc DE KUSURLU\u00a0 ABD\u2019ye d\u00f6nmek i\u00e7in s\u0131n\u0131rlar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 bekleyen yaren, 12 Mart 2021 g\u00fcn\u00fc erkek arkada\u015f\u0131 Emir Kuytul\u2019la (28) birlikte d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Emir Kuytul h\u0131z s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131n 70 kilometre oldu\u011fu yolda yan\u0131na yana\u015fan Hasan Alparslan Bayandur\u2019un otomobiliyle yar\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. \u0130ki ara\u00e7 o kadar h\u0131zl\u0131yd\u0131 ki, Tarsus-Mersin karayolunun \u00c7ukurova kav\u015fa\u011f\u0131ndan yasak olmas\u0131na ra\u011fmen d\u00f6nmeye \u00e7al\u0131\u015fan \u0130sa Ataman\u2019\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 TIR\u2019a \u00e7arpt\u0131lar. Otomobil tam da Yaren\u2019in oldu\u011fu taraftan TIR\u2019a \u00e7arpm\u0131\u015ft\u0131. Yaren\u2019in y\u00fcz\u00fc par\u00e7alan\u0131rken erkek arkada\u015f\u0131 ise kazay\u0131 hafif yaral\u0131 olarak atlatm\u0131\u015ft\u0131. Kazayla ilgili y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturmada, bilirki\u015fi yanl\u0131\u015f yerden U d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc yapan TIR \u015fof\u00f6r\u00fc \u0130sa Ataman\u2019\u0131 asli kusurlu, yar\u0131\u015f yapan di\u011fer iki s\u00fcr\u00fcc\u00fcy\u00fc ise tali kusurlu g\u00f6rd\u00fc. Ba\u015fka bir bilirki\u015fi ise kazan\u0131n olu\u015fumunda ana kusurlular\u0131n h\u0131zlar\u0131n\u0131 kesmeden yar\u0131\u015fa devam eden ara\u00e7lar oldu\u011funu belirterek ikisini de kazan\u0131n asli kusurlusu g\u00f6rd\u00fc. Yaren\u2019in avukat\u0131 Funda Sad\u0131kahmet, \u015fik\u00e2yet dilek\u00e7esinde kazaya\u00a0Trafik\u00a0kurallar\u0131n\u0131 hi\u00e7e sayarak davetiye \u00e7\u0131karan \u00fc\u00e7 \u015f\u00fcphelinin de en \u00fcst s\u0131n\u0131rdan ceza almas\u0131n\u0131 talep etti. Soru\u015fturma sonunda\u00a0TIR\u00a0\u015fof\u00f6r\u00fc hakk\u0131nda \u201ctaksirle birden fazla ki\u015finin yaralanmas\u0131na neden olma\u201d su\u00e7undan 3 y\u0131l, di\u011fer iki \u015f\u00fcpheli hakk\u0131nda \u201ctaksirle bir ki\u015finin yaralanmas\u0131na neden olma\u201d su\u00e7undan 2 y\u0131la kadar hapis cezalar\u0131 istendi. \u2018GE\u00c7M\u0130\u015e OLSUN B\u0130LE DEMED\u0130LER\u2019 Tarsus 4\u2019\u00fcnc\u00fc Asliye Ceza Mahkemesi\u2019nde g\u00f6r\u00fclen ilk duru\u015fmaya san\u0131klardan sadece Emir Kuytul kat\u0131ld\u0131. Duru\u015fmada s\u00f6z verilen Yaren G\u00fcrb\u00fcz, kaza an\u0131n\u0131 kesinlikle hat\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131, hi\u00e7bir san\u0131\u011f\u0131n ge\u00e7mi\u015f olsun bile dilemedi\u011fini belirterek \u201cBug\u00fcne kadar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m t\u00fcm s\u0131k\u0131nt\u0131lar sebebiyle san\u0131klar\u0131n cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekmesini istiyorum\u201d dedi. Avukat\u0131 ise su\u00e7 vasf\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fece\u011fini belirterek yarg\u0131laman\u0131n A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi\u2019nde yap\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti. Savunmas\u0131 al\u0131nan Emir Kuytul yar\u0131\u015f yapmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve san\u0131klardan \u015fik\u00e2yet\u00e7i oldu\u011funu s\u00f6yledi. Mahkeme eksikliklerin giderilmesi i\u00e7in duru\u015fmay\u0131 erteledi.  KEM\u0130KLER\u0130 KIRILDI Kazada Yaren G\u00fcrb\u00fcz\u2019\u00fcn burnu, di\u015fleri ve \u00e7enesiyle birlikte kal\u00e7as\u0131, dizi, femur kemi\u011fi, sa\u011f topu\u011fu, kaburgas\u0131 ve k\u00f6pr\u00fcc\u00fck kemi\u011fi k\u0131r\u0131ld\u0131. Yakla\u015f\u0131k 2.5 ay yo\u011fun bak\u0131mda tedavi g\u00f6ren Yaren G\u00fcrb\u00fcz\u2019\u00fcn sadece ilk operasyonu 19 saat s\u00fcrd\u00fc. Bir g\u00f6z\u00fcn\u00fc kaybetti. G\u00f6rme yetisini kaybeden g\u00f6z\u00fcne kornea nakli yap\u0131ld\u0131 ancak v\u00fccudu reddetti. Sa\u011f kula\u011f\u0131 y\u00fczde 50 oran\u0131nda duyma yetisini kaybetti. Burun kemikleri parampar\u00e7a oldu\u011fu i\u00e7in g\u00f6\u011f\u00fcs kafesinden al\u0131nan kemik burnuna konuldu. Say\u0131s\u0131z operasyon ge\u00e7irdi. Kaza nedeniyle zorunlu olarak T\u00fcrkiye\u2019de kald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ye\u015fil kart\u0131 iptal oldu. AMEL\u0130YAT \u00dcST\u00dcNE AMEL\u0130YAT OLDU: 'HATALARININ BEDEL\u0130N\u0130 BEN \u00d6D\u00dcYORUM' New York\u2019ta y\u0131llarca \u00e7al\u0131\u015f\u0131p bir d\u00fczen kurdu\u011funu ancak ge\u00e7irdi\u011fi kazayla t\u00fcm hayat\u0131n\u0131n alt\u00fcst oldu\u011funu s\u00f6yleyen Yaren G\u00fcrb\u00fcz ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle anlatt\u0131: \u2018DUYGULARIMI KAYBETT\u0130M\u2019 \u201cG\u00fczel bir hayat\u0131m vard\u0131. Bir \u015fark\u0131 \u00e7\u0131karmay\u0131 da \u00e7ok istiyordum. Hatta kazadan k\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce a\u011fabeyimle st\u00fcdyoda \u015fark\u0131 s\u00f6yleyip YouTube\u2019a y\u00fcklemi\u015ftik. Kazadan sonra hayat\u0131m bitti. Hayallerim ve gelece\u011fim de... Y\u00fcz\u00fcmdeki t\u00fcm kemikler k\u0131r\u0131ld\u0131. G\u00f6rmeyen g\u00f6z\u00fcme kornea nakli yap\u0131ld\u0131 ancak v\u00fccut reddetti. Sa\u011f kula\u011f\u0131m y\u00fczde 50 duyuyor art\u0131k. G\u00f6\u011fs\u00fcmden al\u0131nan kemik burnuma tak\u0131ld\u0131, ancak o da yana kayd\u0131. \u00c7enem kayd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7i\u011fneyemiyorum, sadece yumu\u015fak \u015feylerle besleniyorum. Amerika\u2019daki hayat\u0131m bitti. K\u0131r\u0131lan ayak topu\u011fumda s\u00fcrekli bir ac\u0131 var. G\u00f6zlerimi \u00e7ok severdim. \u015eimdi g\u00f6rmeyen g\u00f6z\u00fcm mavile\u015fti. En b\u00fcy\u00fck yaram bu. Daha say\u0131s\u0131z ameliyat olaca\u011f\u0131m. Mucize \u015fekilde hayatta kald\u0131m. Benden en g\u00fczel duygular\u0131m\u0131, en g\u00fczel ya\u015flar\u0131m\u0131, hayallerimi bile \u00e7ald\u0131lar. Ben bir daha birini sevebilir miyim ya da bir ba\u015fkas\u0131 beni sevebilir mi bu kadar hasarla? Bir \u00e7ocu\u011fum olabilir mi bilmiyorum. Duyular\u0131m\u0131 kaybettim; g\u00f6z\u00fcm, kula\u011f\u0131m, burnum... Bir daha ko\u015fabilecek miyim? Destek almadan yata\u011fa bile yatam\u0131yorum, e\u011filemiyorum. Psikolo\u011fa ayr\u0131 psikiyatriste ayr\u0131 gidiyorum. ADALET YER\u0130N\u0130 BULSUN Annem her ak\u015fam a\u011fl\u0131yor. A\u011fabeyim t\u00fcm birikimini benim i\u00e7in harcad\u0131, o da bitti. Bu insanlar art\u0131k trafi\u011fe \u00e7\u0131kmamal\u0131 hayatlar\u0131 boyunca. O \u00fc\u00e7 ki\u015finin hatas\u0131n\u0131n bedelini ben \u00f6d\u00fcyorum. Onlarsa hi\u00e7bir \u015fey olmam\u0131\u015f gibi hayatlar\u0131na devam ediyor. Hak ettikleri cezay\u0131 almazlarsa ben ya\u015fayamam, i\u00e7imdeki \u00f6fke beni \u00f6ld\u00fcr\u00fcr.\u201d C\u0130NAYETTEN CEZA ALMI\u015e\u00a0 Yaren G\u00fcrb\u00fcz\u2019\u00fcn erkek arkada\u015f\u0131\u00a0Emir Kuytul\u2019un ismi 2013 y\u0131l\u0131nda bir cinayete de kar\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131. \u0130ddiaya g\u00f6re 2013 y\u0131l\u0131nda trafikte bir kamyon \u015fof\u00f6r\u00fcyle tart\u0131\u015fan Emir Kuytul, tabancas\u0131yla kamyon \u015fof\u00f6r\u00fcne ate\u015f etti. Kur\u015funlardan biri o s\u0131rada yoldan motosikletiyle ge\u00e7en Fikret Tutak\u2019\u0131n g\u00f6\u011fs\u00fcne isabet etti. A\u011f\u0131r yaralanan Tutak kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Ka\u00e7an Emir Kuytul ayn\u0131 g\u00fcn yakaland\u0131 ve tutukland\u0131. Fikret Tutak\u2019\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcyle ilgili ceza alan Emir Kuytul bir s\u00fcre cezaevinde kald\u0131ktan sonra tahliye edildi. Kaynak: H\u00fcrriyet /Burcu Purtul U\u00c7AR", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "ABD\u2019de ya\u015fayan Yaren G\u00fcrb\u00fcz\u2019\u00fcn hayat\u0131, 2021 y\u0131l\u0131nda ailesini g\u00f6rmek i\u00e7in geldi\u011fi Mersin\u2019de bir anda de\u011fi\u015fti. Yaren sevgilisi Emir Kuytul\u2019la birlikte d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Emir Kuytul yolda ba\u015fka bir arabayla yar\u0131\u015f\u0131rken TIR\u2019a \u00e7arpt\u0131. Mucize eseri hayatta kalan Yaren\u2019in y\u00fcz\u00fc parampar\u00e7a oldu. \u201cHayallerimi bile \u00e7ald\u0131lar\u201d diyen Yaren\u2019in tek istedi\u011fi, kazayla ilgili yarg\u0131lanan erkek arkada\u015f\u0131, yar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fc ve TIR \u015fof\u00f6r\u00fcn\u00fcn ceza almas\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Yaren'in hayat\u0131 bir anda alt\u00fcst oldu! ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/yarenin-hayati-bir-anda-altust-oldu"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 07:45 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 07:46", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "1) RUS VE ABD ASKERLER\u0130 YAN YANA PEK\u0130 FOTO\u011eRAFI K\u0130M \u00c7EK\u0130YOR Buras\u0131 PKK/YPG\u2019nin bir zamanlar kendisini g\u00fcvende hissetti\u011fi o b\u00f6lge. Rus ve Amerikan askerleri birlikte g\u00fclerek poz veriyorlar... Dikkat edin. Bu foto\u011fraf\u0131 da bir PKK/YPG militan\u0131 \u00e7ekiyor. Foto\u011fraf ne \u00e7ok \u015fey anlat\u0131yor de\u011fil mi? \u015eimdi haritalara bakarak bu foto\u011fraf\u0131n biraz derinlerine inelim... 2)\u00a0S\u0131k kulland\u0131\u011f\u0131m bu harita 2020 y\u0131l\u0131ndan bu yana k\u00fc\u00e7\u00fck de\u011fi\u015fikliklerle devam ediyor. A\u00e7\u0131k olan \u015fu: PKK/YPG militan\u0131n\u0131n \u00e7ekti\u011fi Rus ve Amerikan askerlerinin foto\u011fraf\u0131, Suriye haritas\u0131na i\u015fte b\u00f6yle yans\u0131yor. Hat\u0131rlayal\u0131m: 2019 y\u0131l\u0131nda YPG ile Esad rejimi aras\u0131nda bir anla\u015fma olmu\u015f, YPG b\u00f6lgesine hem Rus ordusu hem de rejim askerleri yerle\u015fmi\u015f ve PKK/YPG\u2019yi korumaya alm\u0131\u015ft\u0131.  Yani... Irak s\u0131n\u0131r\u0131ndan Kam\u0131\u015fl\u0131\u2019ya kadar olan hatta ABD askerleri YPG\u2019yi korurken Kam\u0131\u015fl\u0131\u2019n\u0131n bat\u0131s\u0131 yani Amude, Derbesiye, Tel Temr, Ayn \u0130sa, Ayn el Arab (Kobani), Menbi\u00e7 ve Tel R\u0131fat b\u00f6lgeleri, Rus askeri taraf\u0131ndan korunmaktayd\u0131... Yani... Siz bakmay\u0131n Rusya ve ABD\u2019nin dala\u015fmas\u0131na... Menfaatler birle\u015fince i\u015fte b\u00f6yle bir haritada, Rus ve ABD askerleri b\u00f6yle poz veriyor. Nitekim bizim Pen\u00e7e K\u0131l\u0131\u00e7 Harek\u00e2t\u0131\u2019ndan sonra kara harek\u00e2t\u0131 i\u00e7in\u00a0\u201cYapmay\u0131n\u201d diye tav\u0131r alan iki \u00fclke Rusya ve ABD oldu. Birle\u015ftiler yani... Tekrar ediyorum. Foto\u011fraflar\u0131n\u0131 da PKK/YPG militan\u0131 \u00e7ekiyor... 3) YILLARA G\u00d6RE BAKINCA DAHA NET ANLA\u015eILIYOR  DEA\u015e ABD ile Rusya\u2019n\u0131n Suriye \u00fczerindeki\u00a0\u201c\u00f6rt\u00fcl\u00fc menfaat anla\u015fmas\u0131\u201dn\u0131 g\u00f6steren en g\u00fczel \u00f6rnek i\u015fte bu haritad\u0131r.  PKK/YPG Y\u0131llara g\u00f6re bak\u0131n. DEA\u015e gidiyor. Peki o b\u00f6lgeye kim yerle\u015fiyor? PKK/YPG yerle\u015fiyor. Pentagon\u2019un PKK/YPG\u2019ye verdi\u011fi deste\u011fi \u0131srarla DEA\u015e\u2019la m\u00fccadele diye a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n sonucu budur.  DEA\u015e\u2019la g\u00f6\u011f\u00fcs g\u00f6\u011f\u00fcse \u00e7arp\u0131\u015fan bizim mehmet\u00e7ik. Ama topra\u011fa yerle\u015fen PKK/YPG... 4) Y\u0130NE AYNI NAKARAT: \u2018AMAN PETROL CANIM PETROL\u2019  Peki nedir bu \u0131srar... Neden PKK/YPG \u0131srarla o b\u00f6lgede olsun isteniyor? \u0130\u015fte bu harita da bunun cevab\u0131n\u0131 veriyor... Petrol kuyular\u0131na bakar m\u0131s\u0131n\u0131z?Suriye\u2019nin en de\u011ferli petrol b\u00f6lgelerinden birisi buras\u0131... Hatta PKK/YPG bu petrol\u00fcn sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in Esad\u2019la anla\u015fma da yapm\u0131\u015ft\u0131... 5) SINIRLARIMIZA BAKAR MISINIZ \u0130stiklal Caddesi\u2019ndeki hain sald\u0131r\u0131y\u0131 hat\u0131rlay\u0131n. Ve ard\u0131ndan Karkam\u0131\u015f\u2019a at\u0131lan roketleri. Kaybetti\u011fimiz canlar\u0131... \u015eimdi s\u0131ras\u0131yla haritadaki renkleri a\u00e7\u0131klayal\u0131m: SARI B\u00d6LGE:\u00a0\u0130\u015fte tam o sar\u0131 b\u00f6lgeden geliyor sald\u0131r\u0131lar. PKK/YPG\u2019nin sar\u0131 b\u00f6lgesi. S\u0131n\u0131r\u0131m\u0131z\u0131n dibi... ABD-Rusya korumas\u0131ndaki b\u00f6lge... Kam\u0131\u015fl\u0131\u2019y\u0131 g\u00f6r\u00fcyor musunuz? Bize roket at\u0131lan yerler... YE\u015e\u0130L B\u00d6LGE:\u00a0T\u00fcrkiye\u2019nin kendi g\u00fcvenli\u011fini almak i\u00e7in kontrol etti\u011fi b\u00f6lgeler. Muhalifler orada. Ama hemen sonras\u0131nda yine Menbi\u00e7 var. Ter\u00f6r\u00fcn merkezi... KIRMIZI B\u00d6LGE:\u00a0Rusya\u2019n\u0131n\u00a0Esad\u2019\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 garanti etmesi kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda olu\u015fan rejim b\u00f6lgesi. Daha da \u00f6nemlisi. Do\u011fu Akdeniz\u2019e a\u00e7\u0131lan Tartus ve Lazkiye limanlar\u0131na Rusya\u2019n\u0131n yerle\u015fmesidir. Hem de sonsuz bir zaman dilimi i\u00e7inde. San\u0131yorum d\u00fcnya tarihinde bir \u00fclkenin ba\u015fka bir \u00fclkenin topra\u011f\u0131nda sonsuz bir anla\u015fmayla \u00fcs almas\u0131n\u0131n bir ba\u015fka \u00f6rne\u011fi yoktur. Biz buna gelin bizim tabirimizle \u201culuslararas\u0131 \u00e7\u00f6kme\u201d\u00a0diyelim.  6) SONU\u00c7 Arkada\u015flar i\u015fte b\u00f6yle bir Suriye\u2019de el s\u0131k\u0131\u015fma \u00f6yle kolay g\u00f6z\u00fckm\u00fcyor. Suriye rejimi \u0131srarla\u00a0\u201cT\u00fcrkiye i\u015fgal etti\u011fi topraklar\u0131m\u0131z\u0131 terk etsin\u201d\u00a0diyor. Biz de buna kar\u015f\u0131l\u0131k,\u00a0\u201cSen \u00fclkendeki ter\u00f6r\u00fc durdur. Ter\u00f6ristleri temizle. Ve s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131 kabul et\u201d\u00a0diyoruz. G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz gibi M\u0131s\u0131r\u2019la aram\u0131zda bu denli karma\u015f\u0131k bir sorun yoktu. Yunanistan biz kimle s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015f\u0131yorsak o \u00fclkeyle askeri anla\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u0130srail, M\u0131s\u0131r, BAE gibi \u00fclkelerle bizi ku\u015fatmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu. BAE, \u0130srail ve M\u0131s\u0131r\u2019la normalle\u015ferek bu kurnazl\u0131\u011f\u0131 k\u0131rd\u0131k. Tamam s\u0131ra Suriye\u2019de... Ama arapsa\u00e7\u0131na d\u00f6nm\u00fc\u015f b\u00f6yle bir durumda bu normalle\u015fme nas\u0131l olacak? Esad, Putin\u2019siz.... PKK/YPG ise \u2018Pentagon\u2019suz yapamad\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re... Rusya ve ABD bu normalle\u015fme s\u00fcrecinin neresinde olacak? \u0130\u015fte sorumuz bu... \u0130yi pazarlar...", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "M\u0131s\u0131r\u2019la normale d\u00f6n\u00fcyoruz. B\u00fcy\u00fckel\u00e7iler atan\u0131yor. Yak\u0131nda ticaretin de \u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131l\u0131r. Bu iyi bir geli\u015fme. Ve \u015fimdi g\u00f6zler Suriye\u2019de... Peki Suriye ile \u00e7\u00f6z\u00fcm kolay m\u0131? Bu sorunun cevab\u0131n\u0131 H\u00fcrriyet yazar\u0131 Fatih \u00c7ekirge, foto\u011fraf ve haritalarla bug\u00fcnk\u00fc k\u00f6\u015fe yaz\u0131s\u0131nda verdi...", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Suriye'de \u00e7\u00f6z\u00fcm kolay m\u0131? \u0130\u015fte her \u015feyi anlatan foto\u011fraflar... ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/suriyede-cozum-kolay-mi-iste-her-seyi-anlatan-fotograflar"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 10:55   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "MSB'nin Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Hudutlar\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in kahramanca g\u00f6rev yapan hudut kartallar\u0131m\u0131z, yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla Yunanistan ve Suriye'den \u00fclkemize s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015fan 6 ki\u015fiyi yakalad\u0131. Yap\u0131lan incelemede \u015fah\u0131slardan 5'inin FET\u00d6, 1'inin de PKK/PYD ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu oldu\u011fu belirlendi\" denildi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla Yunanistan ve Suriye'den T\u00fcrkiye'ye s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015fan 5'i FET\u00d6, 1'i PKK/PYD mensubu 6 ki\u015finin yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "T\u00fcrkiye'ye s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015fan 6 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu yakaland\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/turkiyeye-sizmaya-calisan-6-teror-orgutu-mensubu-yakalandi"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 00:25", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u0130stanbul L\u00fctfi K\u0131rdar Uluslararas\u0131 Kongre ve Sergi Saray\u0131'nda d\u00fczenlenen '\u0130kinci Y\u00fczy\u0131la \u00c7a\u011fr\u0131' toplant\u0131s\u0131nda partililerle bir araya geldi. Organizasyonda CHP'nin ikinci y\u00fczy\u0131l vizyonu vizyonu tan\u0131t\u0131ld\u0131. Toplant\u0131ya, CHP S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Faik \u00d6ztrak, CHP Genel Sekreteri Selin Sayek B\u00f6ke, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, milletvekilleri, CHP \u0130stanbul \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Canan Kaftanc\u0131o\u011flu, parti temsilcileri, il ve il\u00e7e ba\u015fkanlar\u0131 gibi \u00e7ok say\u0131da davetli kat\u0131ld\u0131. BUG\u00dcN \u00dcLKEN\u0130N KADER\u0130N\u0130 DE\u011e\u0130\u015eT\u0130RME G\u00dcN\u00dcD\u00dcR Toplant\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131 yapan Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Bug\u00fcn T\u00fcrkiye i\u00e7in uyanman\u0131n ve aya\u011fa kalkman\u0131n, b\u00fcy\u00fcmenin vizyonunu ortaya koymak i\u00e7in davet ettik. Halk\u0131m\u0131zdan ne i\u00e7in oy isteyece\u011fimizi \u00f6\u011freneceksiniz. Sadece bir adaya, ba\u015fka bir tek adama, bir z\u00fcmrenin \u00e7\u0131kar\u0131na asla oy istemeyeceksiniz. Oyu halk\u0131m\u0131zdan, herkes i\u00e7in daha iyi ya\u015fama, yeni bir d\u00fczene, yeni bir T\u00fcrkiye hayaline, siyaset \u00fcst\u00fc anlay\u0131\u015fa oy isteyeceksiniz. Bu yeni sistemi bug\u00fcn a\u00e7\u0131kl\u0131yorum. Bug\u00fcn dinleyece\u011finiz sadece bir krizden \u00e7\u0131kma program\u0131 olmayacak. Oras\u0131 \u00e7ok daha kolay olacak. Krizden aln\u0131m\u0131z\u0131n ak\u0131yla hep beraber \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z. As\u0131l zor olan \u00fclkenin yeniden yap\u0131sal krize girmesini kal\u0131c\u0131 olarak engellemek. Bu \u00fclke durmaks\u0131z\u0131n krizlere girdi, \u00e7\u0131kt\u0131. \u015eimdi de derin bir krizin i\u00e7erisindeyiz. Ayn\u0131 girdaba d\u00fc\u015fen halk\u0131m\u0131z ekonomik ve sosyal olarak dayan\u0131lmaz ac\u0131lar \u00e7ekti. Bug\u00fcn \u00fclkenin kaderini de\u011fi\u015ftirme g\u00fcn\u00fcd\u00fcr\" dedi. KAPANI\u015e KONU\u015eMASINDA 6'LI MASA VURGUSU K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu toplant\u0131n\u0131n kapan\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131nda ise \"Alt\u0131l\u0131 masay\u0131 olu\u015fturan partilerimizin \u00e7ok iyi kadrolar\u0131 var. Bu de\u011ferli insanlarla \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Bu b\u00fcy\u00fck birlikteli\u011fin ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 i\u00e7in kayna\u011fa ihtiya\u00e7 var. Bay Kemal bu sorunu da \u00e7\u00f6zd\u00fc. \u0130ktidar\u0131m\u0131z\u0131n ilk 6 ay\u0131nda milletimizin ferahlamas\u0131 i\u00e7in h\u0131zl\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmlerimiz haz\u0131r. \u0130lk ad\u0131m halk\u0131m\u0131za nefes ald\u0131rmak. Uluslararas\u0131 temaslarda 5 trilyon dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131m banklar\u0131yla verimli toplant\u0131lar yapt\u0131m. \u0130ktidar\u0131m\u0131z\u0131n ilk 3 y\u0131l\u0131nda 100 milyar dolar yat\u0131r\u0131m gelecek. Ben bu paray\u0131 getirece\u011fim. D\u00fcnyan\u0131n her yerinde ba\u011f\u0131ms\u0131z, \u00e7ok b\u00fcy\u00fck varl\u0131k fonlar\u0131 var. \u0130lk 3 y\u0131lda onlardan da 75 milyar dolar yat\u0131r\u0131m alaca\u011f\u0131z. Temiz ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir fonlardan 150 milyar dolar yat\u0131r\u0131m getirece\u011fiz. T\u00fcrkiye, b\u00fcy\u00fck kaynaklara ve potansiyellere sahip.\" ifadelerini kulland\u0131. SOSYAL MEDYADAN ELE\u015eT\u0130R\u0130LER K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun \"yeni end\u00fcstriyel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ba\u015fkan\u0131m\" diyerek tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131 Jeremy Rifkin toplant\u0131ya ABD'den online olarak kat\u0131ld\u0131. Rifkin'in ingilizce yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fma kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n az bir k\u0131sm\u0131na da\u011f\u0131t\u0131lan kulakl\u0131klardan simultane \u00e7eviri ile dinlenebildi. Toplant\u0131 devam ederken Rifkin'in T\u00fcrkiye'ye gelmemi\u015f olmamas\u0131 ve konu\u015fmas\u0131n\u0131n salonun b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 taraf\u0131ndan anla\u015f\u0131lmamas\u0131na sosyal medya \u00fczerinden ele\u015ftiriler geldi. Gelen tepkilerden baz\u0131lar\u0131 \u015funlar: Mehmet Ali \u00c7elebi(AK Parti Milletvekili): Amerikal\u0131 Dan\u0131\u015fman zahmet edip T\u00fcrkiye\u2019ye bile gelmemi\u015f, vizyon belgesi a\u00e7\u0131kl\u0131yor!! \u201cHangi istikl\u00e2l vard\u0131r ki yabanc\u0131lar\u0131n nasihatleriyle, yabanc\u0131lar\u0131n planlar\u0131yla y\u00fckselebilsin. Tarih b\u00f6yle bir olay kaydetmemi\u015ftir.\" MUSTAFA KEMAL ATAT\u00dcRK \u015eamil Tayyar (AK parti MKYK \u00fcyesi): \u00d6z\u00fcr dilerim. Bir AK Partili olmay\u0131 ge\u00e7tim, bir vatanda\u015f olarak soruyorum. Allah a\u015fk\u0131na bu CHP y\u00f6netiminde akl\u0131 ba\u015f\u0131nda hi\u00e7 kimse yok mu? Tam bir komedi. \u00dclkem ad\u0131na \u00fcz\u00fcld\u00fcm. Y\u0131lmaz Tun\u00e7( AK Parti milletvekili): Sn. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun milletimize vaadetti\u011fi T\u00fcrkiye'den kareler... \u00dclkesinin de\u011ferlerinden uzak, milletimize yabanc\u0131 bir \u015fahs\u0131n vizyon olarak sunulmas\u0131 siyaseten t\u00fckenilmi\u015fli\u011fin, acziyetin g\u00f6stergesidir. Kendi milletini yetersiz g\u00f6ren,umudunu yabanc\u0131larda arayan zihniyetten \u00fclkemize ve milletimize hay\u0131r gelmez. Muhalefet umudunu yabanc\u0131larda arayadursun, biz, Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z @RTErdogan'\u0131n liderli\u011finde #T\u00fcrkiyeY\u00fczy\u0131l\u0131 i\u00e7in milletimizle birlikte Durmak yok, yola devam! diyoruz. Alpay \u00d6zalan (AK Parti milletvekili): Toplant\u0131ya gelmeye bile tenezz\u00fcl etmeyen Amerikal\u0131 Jeremy Rifkin'in Ba\u015fdan\u0131\u015fman yap\u0131lmas\u0131, CHP ve ortaklar\u0131n\u0131n vizyonunu g\u00f6steriyor. B\u00f6yle eziklik, b\u00f6yle teslimiyet\u00e7ilik, b\u00f6yle \u00e7aps\u0131zl\u0131k T\u00fcrkiye tarihinde g\u00f6r\u00fclmemi\u015ftir. CHP ve ortaklar\u0131, bug\u00fcn mandac\u0131l\u0131\u011f\u0131 vizyon diye millete yutturmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Bunlar, bu \u00fclke i\u00e7in en b\u00fcy\u00fck felakettir. \u00c7evre, \u015eehircilik ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Prof. Dr. Mehmet Emin Birp\u0131nar: Uzaktan e\u011fitim veren online dan\u0131\u015fmanlarla sunulan vizyon belgesi belgeselden \u00f6teye ge\u00e7emez. Siyasi partilerin kadrolar\u0131na futbolda oldu\u011fu gibi yabanc\u0131 s\u0131n\u0131rlamas\u0131 getirilmeli. Zafer \u015eahin (Milliyet gazetesi yazar\u0131): Sonunda bu da oldu\u2026 Emperyalizme kar\u015f\u0131 sava\u015fan Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn kurdu\u011fu parti, vizyon belgesini Amerikal\u0131 dan\u0131\u015fmana video ba\u011flant\u0131 ile a\u00e7\u0131klat\u0131yor! M\u00fcstemleke Valisi sanki..Adam zahmet edip T\u00fcrkiye\u2019ye bile gelmiyor!! Siyasal ileti\u015fim facias\u0131 nedir diye soran olursa bu videoyu g\u00f6sterin. TBMM Kad\u0131n Erkek F\u0131rsat E\u015fitli\u011fi Komisyonu (KEFEK) Ba\u015fkan\u0131 ve AK Parti Edirne Milletvekili Fatma Aksal: Bug\u00fcn K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ekonomi programlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Yerli ve milli olmas\u0131 gereken K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun bir bak\u0131yorsunuz dan\u0131\u015fmanlar\u0131 Amerika\u2019dan, Almanya\u2019dan. Zahmet edip T\u00fcrkiye\u2019ye bile gelmiyorlar. Video konferansla ba\u011flan\u0131yorlar. Biz kendi insan\u0131m\u0131za g\u00fcveniyoruz. Milliyet Gazetesi yazar\u0131 Zafer \u015eahin CNN T\u00dcRK ekran\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadeleri kulland\u0131: Prensip olarak iyi bir ama\u00e7la yap\u0131lan \u015feyleri a\u011f\u0131r ele\u015ftirmemek gerekti\u011fine inan\u0131r\u0131m. Say\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu bir vizyon belgesi a\u00e7\u0131kl\u0131yor. \u0130ddial\u0131 m\u0131yd\u0131? \u0130ddial\u0131yd\u0131 ama bu a\u00e7\u0131klama d\u00fcn ak\u015fam Meral Ak\u015fener'in yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarla biraz g\u00f6lge d\u00fc\u015f\u00fcren bir a\u00e7\u0131klama oldu. Daha do\u011frusu a\u00e7\u0131klanan vizyon belgesinden \u00e7ok Meral Ak\u015fener'in yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar hem de bug\u00fcn ABD'li dan\u0131\u015fman\u0131n bu kadar \u015fa\u015fa ile ilan edilip, adam\u0131n kalk\u0131p bu toplant\u0131ya dahi gelmemi\u015f olmas\u0131 benim bug\u00fcn g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm pek \u00e7ok CHP'liyi hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na u\u011fratm\u0131\u015f. Video konferans y\u00f6ntemiyle CHP'ye hitap ediyor. Madem bu adam bizim partimizin dan\u0131\u015fman\u0131 bize niye m\u00fcstemleke valisi gibi hitap ediyor diyorlar. Bunun d\u0131\u015f\u0131nda orada Rifkin konu\u015furken sadece protokole kulakl\u0131k da\u011f\u0131t\u0131lm\u0131\u015f. Salonun b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fc adam\u0131n ne dedi\u011fini duymuyor. Yine bak\u0131yorsunuz orada Canan Kaftanc\u0131o\u011flu - \u0130mamo\u011flu gerginli\u011fi. El s\u0131k\u0131\u015ft\u0131lar s\u0131k\u0131\u015fmad\u0131lar... B\u00fct\u00fcn bunlar vizyon toplant\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mi\u015f gibi duruyor. A\u00e7\u0131klanan yeni bir \u015fey yok. MUHALEFET\u0130N CUMHURBA\u015eKANI ADAYI OLMAK \u0130ST\u0130YOR Kemal Bey ciddi bir m\u00fccadele veriyor, muhafeletin cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 olmak istiyor. Bence sayg\u0131de\u011fer de bir m\u00fccadele veriyor. Masadaki ortaklar\u0131 Kemal Bey'in aday olmas\u0131n\u0131 istemiyor. Herkese kar\u015f\u0131 bir adayl\u0131k m\u00fccadelesi veriyor.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u201cT\u00fcrkiye\u2019yi d\u00fcnyan\u0131n merkezi yapaca\u011f\u0131m\u201d dedi\u011fi vizyon belgesini a\u00e7\u0131klamas\u0131 esnas\u0131nda \"Yeni end\u00fcstriyel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ba\u015fkan\u0131m\" diyerek tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131 Jeremy Rifkin'in online ba\u011flant\u0131s\u0131 ve salonda ya\u015fanan \u00e7eviri aksakl\u0131\u011f\u0131 damga vurdu.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu Vizyon belgesini a\u00e7\u0131klad\u0131: Toplant\u0131ya 'Jeremy Rifkin' damga vurdu! ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/kilicdaroglu-vizyon-belgesini-acikladi-toplantiya-jeremy-rifkin-damga-vurdu"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 23:19   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri,\u00a0Hakkari'nin Y\u00fcksekova il\u00e7esi k\u0131rsal\u0131nda, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK'ya y\u00f6nelik\u00a0operasyon d\u00fczenledi. Operasyonda, yap\u0131lan arazi arama- tarama faaliyeti s\u0131ras\u0131nda\u00a0PKK'l\u0131 ter\u00f6ristlere ait\u00a01 adet 60 mm.\u00a0havan,\u00a01 adet bixi makinal\u0131 t\u00fcfek, 1 adet PM 98 uzi makinal\u0131 tabanca, 9 adet kala\u015fnikof piyade t\u00fcfe\u011fi,\u00a047 adet 60 mm. havan m\u00fchimmat\u0131,\u00a013 adet el bombas\u0131,\u00a09 adet anti tank RPG 7 m\u00fchimmat\u0131,\u00a0500 adet 7,62 mm. fi\u015fek,\u00a012 adet\u00a012,7 mm. fi\u015fek ,\u00a050 adet av t\u00fcfe\u011fi fi\u015fe\u011fi,\u00a0 200m infilakl\u0131 fitil, 2 kilogram kara barut, 50 adet dinamit lokumu,\u00a027 adet \u015farj\u00f6r, 1 adet bixi tamburu, 1 adet jenerat\u00f6r,\u00a02 adet s\u0131rt \u00e7antas\u0131,\u00a02 EYP basma d\u00fczene\u011fi ve\u00a08 adet kala\u015fnikof dip\u00e7i\u011fi ele ge\u00e7irildi. B\u00f6lgedeki operasyonlar\u0131n devam etti\u011fi belirtildi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Hakkari'nin\u00a0Y\u00fcksekova il\u00e7esi\u00a0k\u0131rsal\u0131nda, jandarma ekiplerince\u00a0d\u00fczenlenen operasyonda PKK'l\u0131 ter\u00f6ristlere ait\u00a0silah, m\u00fchimmat, el bombas\u0131\u00a0ve patlay\u0131c\u0131 ele ge\u00e7irildi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Hakkari'de ter\u00f6ristlere ait silah, m\u00fchimmat ve patlay\u0131c\u0131 ele ge\u00e7irildi ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/hakkaride-teroristlere-ait-silah-muhimmat-ve-patlayici-ele-gecirildi03122022"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 21:43", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "T\u00fcrkiye'nin ilk insans\u0131z sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131 Bayraktar K\u0131z\u0131lelma'nin testleri t\u00fcm h\u0131z\u0131yla devam ediyor. Baykar taraf\u0131ndan milli ve \u00f6zg\u00fcn olarak geli\u015ftirilen T\u00fcrkiye'nin ilk insans\u0131z sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131 Bayraktar K\u0131z\u0131lelma, teker kesme testinde ayaklar\u0131n\u0131 yerden kesti. BAYRAKTAR'DAN \"KIZILELMA\" MESAJI: ZOR TUTUYORUZ! Sel\u00e7uk Bayraktar, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \u015fu ifadelere yer verdi: \"Zor tutuyoruz\u2026 Bayraktar #KIZILELMA teker kesme testinde ayaklar\u0131n\u0131 yerden kesti. Az kald\u0131 in\u015fallah\u2026\" Bayraktar bir payla\u015f\u0131m daha yaparak, \"Bayraktar KIZILELMA ilk u\u00e7u\u015fa geri say\u0131mda...\" ifadelerine yer verdi. Bayraktar #KIZILELMA ilk u\u00e7u\u015fa geri say\u0131mda... \u23f3 Bayraktar #KIZILELMA counting down for first flight... \u23f3\u2708\ufe0f\ud83c\udf4e\ud83d\ude80#MilliTeknolojiHamlesi \ud83c\udf0d\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7 pic.twitter.com/hLA3i9jvuX \u00a0 \u0130LK U\u00c7U\u015e 2023'TE Baykar'\u0131n yakla\u015f\u0131k 20 y\u0131ll\u0131k derin teknoloji birikimi ve tecr\u00fcbesiyle geli\u015ftirilen Bayraktar KIZILELMA \u0130nsans\u0131z Sava\u015f U\u00e7a\u011f\u0131 projesinin test s\u00fcreci, yer testleri ile devam edecek. Bayraktar KIZILELMA'n\u0131n ilk u\u00e7u\u015funun 2023'te ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi hedefleniyor. Bayraktar KIZILELMA \u00f6zellikle k\u0131sa pistli gemilere ini\u015f kalk\u0131\u015f kabiliyetiyle muharebe sahas\u0131nda devrim ger\u00e7ekle\u015ftirecek bir platform olacak. T\u00fcrkiye'nin in\u015fa etti\u011fi ve halihaz\u0131rda seyir testlerini ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi TCG Anadolu Gemisi gibi k\u0131sa pistli gemilere ini\u015f ve kalk\u0131\u015f kabiliyetine sahip olacak \u015fekilde geli\u015ftirilen Bayraktar KIZILELMA, bu yetene\u011fi sayesinde deniza\u015f\u0131r\u0131 g\u00f6revlerde \u00f6nemli rol \u00fcstlenecek. Bu kabiliyetiyle Mavi Vatan'\u0131n korunmas\u0131nda da aktif rol alacak.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Baykar taraf\u0131ndan yerli ve milli imkanlarla \u00fcretilen insans\u0131z sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131 Bayraktar KIZILELMA, teker kesme testini ba\u015far\u0131yla ge\u00e7ti. Konuya ili\u015fkin payla\u015f\u0131mda bulunan Sel\u00e7uk Bayraktar, \"Bayraktar KIZILELMA ilk u\u00e7u\u015fa geri say\u0131mda...\" ifadelerine yer verdi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "KIZILELMA teker kesme testini ba\u015far\u0131yla ge\u00e7ti! Sel\u00e7uk Bayraktar'dan yeni payla\u015f\u0131m ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/kizilelma-teker-kesme-testini-basariyla-gecti-selcuk-bayraktardan-yeni-paylasim"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 21:17 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 21:25   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan\u00a0yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Do\u011fu Kud\u00fcs dahil Bat\u0131 \u015eeria'da son d\u00f6nemde artan \u015fiddet olaylar\u0131ndan ve sivil can kay\u0131plar\u0131ndan derin endi\u015fe duyuyor ve yarg\u0131s\u0131z infazlar\u0131 \u015fiddetle k\u0131n\u0131yoruz. B\u00f6lgede gerilimin daha fazla t\u0131rmanmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi ve can kay\u0131plar\u0131n\u0131n \u00f6nlenmesi i\u00e7in \u0130srail makamlar\u0131na gerekli \u00f6nlemleri almas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunuyoruz. Olaylarda hayat\u0131n\u0131 kaybeden Filistinli karde\u015flerimize Allah\u2019tan rahmet, Filistin Devleti ve halk\u0131na ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyoruz\" denildi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Bat\u0131 \u015eeria'da son d\u00f6nemde artan \u015fiddet olaylar\u0131n\u0131 k\u0131nayarak, hayat\u0131n\u0131 kaybeden Filistinliler i\u00e7in ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131 yay\u0131mlad\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Son dakika: T\u00fcrkiye'den Bat\u0131 \u015eeria'daki olaylara tepki! ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-turkiyeden-bati-seriadaki-olaylara-tepki"}, {"05.12.2022 20:03": "04.12.2022 08:55 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 08:57   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Olay, saat 04.00 s\u0131ralar\u0131nda merkez Osmangazi il\u00e7esi Mehmet Akif Mahallesi'nde bulunan bir evde meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 fabrikada rahats\u0131zlanan Recep Ak\u00e7a, izin al\u0131p evine geldi. Odas\u0131ndan uzun s\u00fcre \u00e7\u0131kmayan Ak\u00e7a'n\u0131n ailesi, durumdan \u015f\u00fcphelenerek, odaya girdi. Recep Ak\u00e7a'n\u0131n yerde hareketsiz yatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren ailesi durumu sa\u011fl\u0131k ekiplerine bildirdi. Olay yerine gelen sa\u011fl\u0131k ekipleri, Ak\u00e7a'n\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini belirledi. \u00d6l\u00fcm\u00fc \u015f\u00fcpheli bulunan Recep Ak\u00e7a'n\u0131n cans\u0131z bedeni, Cumhuriyet Savc\u0131s\u0131n\u0131n incelemesinin ard\u0131ndan kesin \u00f6l\u00fcm nedeninin belirlenmesi i\u00e7in Bursa Adli T\u0131p Kurumu Morgu'na kald\u0131r\u0131ld\u0131. Olayla\u00a0ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.\u00a0 ", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Bursa'da \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 fabrikada rahats\u0131zlanarak evine gelen Recep Ak\u00e7a (26), ailesi taraf\u0131ndan odas\u0131nda \u00f6l\u00fc bulundu.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "\u00c7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 fabrikada rahats\u0131zlanarak evine gelen gen\u00e7, odas\u0131nda \u00f6l\u00fc bulundu ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/calistigi-fabrikada-rahatsizlanarak-evine-gelen-genc-odasinda-olu-bulundu"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 23:36   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Yang\u0131n, Arnavutk\u00f6y il\u00e7esi \u0130mrahor Mahallesi Nagehan Sokak\u2019ta bulunan 3 katl\u0131 binan\u0131n giri\u015f kat\u0131ndaki dairede \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine itfaiye ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. Olay yerine gelen itfaiye ekipleri, binada bulunan vatanda\u015flar\u0131 tahliye ederek yang\u0131n\u0131 s\u00f6nd\u00fcrd\u00fc. Yang\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 dairede bulunan bir vatanda\u015f ise ekipler taraf\u0131ndan kurtar\u0131ld\u0131. Kurtar\u0131lan vatanda\u015f\u0131n sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu \u00f6\u011frenilirken, \u00e7\u0131kan yang\u0131n bir vatanda\u015f taraf\u0131ndan cep telefonu kameras\u0131yla saniye saniye kaydedildi. G\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde, dairenin alev ald\u0131\u011f\u0131 ve itfaiye ekiplerinin m\u00fcdahale etti\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Arnavutk\u00f6y\u2019de 3 katl\u0131 binan\u0131n giri\u015f kat\u0131ndaki dairede \u00e7\u0131kan yang\u0131n korkuttu. Yang\u0131nda evde bulunan vatanda\u015f ekipler taraf\u0131ndan kurtar\u0131ld\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Arnavutk\u00f6y\u2019de 3 katl\u0131 binada korkutan yang\u0131n ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/arnavutkoyde-3-katli-binada-korkutan-yangin"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 19:53   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nca yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201c\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 koordinesinde Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce y\u00fcr\u00fct\u00fclen ikna \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 neticesinde; PKK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcnden ka\u00e7an 1 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu daha g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerine teslim oldu. Teslim olan \u00f6rg\u00fct mensubunun 1995 y\u0131l\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131, Irak ve Suriye'de faaliyet y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc tespit edildi. S\u00fcrd\u00fcr\u00fclen ikna \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sonucunda; 01 Ocak 2022 tarihinden itibaren teslim olan \u00f6rg\u00fct mensubu say\u0131s\u0131 117\u2019ye y\u00fckseldi\u201d denildi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, PKK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu bir ki\u015finin ikna yoluyla teslim oldu\u011funu duyurdu.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131: \u201c1 \u00f6rg\u00fct mensubu daha teslim oldu\u201d ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/icisleri-bakanligi-1-orgut-mensubu-daha-teslim-oldu"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 21:57   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Fransa D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Catherine Colonna ile bug\u00fcn\u00a0bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015ftir. G\u00f6r\u00fc\u015fmede b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ele al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r\" denildi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Fransa D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131\u00a0Catherine Colonna\u00a0ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu, Frans\u0131z mevkida\u015f\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/bakan-cavusoglu-fransiz-mevkidasiyla-gorustu"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 17:51 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 17:58   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Bakanl\u0131\u011f\u0131n Twitter'daki hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Sald\u0131r\u0131 giri\u015fiminde bulunan ter\u00f6ristleri hendeklere g\u00f6mmeye devam ediyoruz. T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerimiz, Suriye\u2019nin kuzeyinde tespit etti\u011fi 2 PKK/YPG\u2019li ter\u00f6risti etkisiz hale getirdi. M\u00fccadelemiz kararl\u0131l\u0131kla s\u00fcrecek\" denildi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, Suriye\u2019nin kuzeyinde tespit edilen 2 PKK/YPG\u2019li ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini duyurdu.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Son dakika... MSB a\u00e7\u0131klad\u0131: 2 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-msb-acikladi-2-terorist-etkisiz-hale-getirildi"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 18:16   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u00d6zel sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015fan 41 ya\u015f\u0131ndaki B.A'ya, May\u0131s 2020 y\u0131l\u0131nda beyin, karaci\u011fer, kemik ve lenflere metastaz yapm\u0131\u015f meme kanseri tan\u0131s\u0131 konuldu. B.A'n\u0131n tedavisi s\u00fcrerken i\u015finden ayr\u0131ld\u0131 ve bir y\u0131l \u00f6nce Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu'ndan (SGK) malulen emekli oldu. Bu s\u00fcre\u00e7te B.A. i\u00e7in T\u00fcrkiye'de faydal\u0131 olabilecek t\u00fcm ila\u00e7lar kullan\u0131ld\u0131. \u0130la\u00e7lar\u0131n yetersiz kalmas\u0131 sonucu tedaviyi y\u00fcr\u00fcten doktorlar taraf\u0131ndan ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi'nce (FDA) 2022 y\u0131l\u0131nda onaylanan \u0130ngiliz ve Japon ila\u00e7 firmas\u0131 taraf\u0131ndan piyasaya sunulan \u00a0\"Trastuzumab deruxtecan\" etken maddeli ilac\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi belirtildi. Bunun \u00fczerine hasta yak\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan ilac\u0131n kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in T\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumuna yap\u0131lan ba\u015fvuru uygun bulundu. Ancak ilac\u0131n temini i\u00e7in yap\u0131lan ba\u015fvuru, \u0130bni Sina Sa\u011fl\u0131k Sosyal G\u00fcvenlik Merkezi'nce 12 Ekim 2022'de reddedildi. Bunun \u00fczerine hasta yak\u0131nlar\u0131, bedeli y\u00fcksek olan ilac\u0131n kullan\u0131lmamas\u0131 halinde B.A'n\u0131n hayat\u0131n\u0131n tehlikeye girece\u011fi, s\u00f6z konusu ilac\u0131n bedelinin kesintisiz ve \u00fccretsiz olarak SGK taraf\u0131ndan taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in ihtiyati tedbir talebiyle dava a\u00e7t\u0131.\u00a0 DAVA SONUNA KADAR \u0130LA\u00c7 BEDEL\u0130 KAR\u015eILANACAK Talebi de\u011ferlendiren Ankara 33. \u0130\u015f Mahkemesi, \"Sosyal devlet, sosyal g\u00fcvenlik hakk\u0131 kapsam\u0131nda herkesin hayat\u0131, beden ve ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7inde s\u00fcrd\u00fcrmesini sa\u011flamakla y\u00fck\u00fcml\u00fcd\u00fcr. Davac\u0131n\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n niteli\u011fi g\u00f6zetildi\u011finde ilac\u0131n tedavi edici olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 irdelemeden kanser hastas\u0131n\u0131n ya\u015fama umudunu desteklemesi dahi yeterli g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. Davac\u0131n\u0131n re\u00e7ete edilen ilac\u0131 kullan\u0131lmamas\u0131 halinde ileride telafisi imkans\u0131z zararlara yol a\u00e7aca\u011f\u0131 kanaatiyle tedbir isteminin kabul\u00fcne karar verilmi\u015ftir\" denildi. Mahkeme, dava sonuna kadar \"trastuzumab deruxtecan\" ilac\u0131n bedelinin herhangi bir kesinti yap\u0131lmaks\u0131z\u0131n Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanmas\u0131na ve ilac\u0131n ithali i\u00e7in gerekli \u00f6demenin do\u011frudan ithale yetkili T\u00fcrkiye Eczac\u0131lar Birli\u011fi Yurt D\u0131\u015f\u0131ndan \u0130la\u00e7 Temin Birimine yap\u0131lmas\u0131na h\u00fckmetti.\u00a0 \"BU KARAR MEME KANSER\u0130YLE M\u00dcCADELE EDEN KADINLARA UMUT I\u015eI\u011eI\" Konuya ili\u015fkin ailenin avukat\u0131 Zehra Bet\u00fcl Bulut, m\u00fcvekkili i\u00e7in bu zamana kadar uygulanan geleneksel tedavi y\u00f6ntemlerinin t\u00fcketilmesi ve doktorunun meme kanseri tedavisinde standart tedaviye yeni girmi\u015f olan \"trastuzumab deruxtecan\" etken maddeli ilac\u0131n kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nermesi nedeniyle ilac\u0131n yurt d\u0131\u015f\u0131ndan temin edildi\u011fini, ancak bu ilac\u0131n SGK'n\u0131n \u00f6deme listesinde bulunan ila\u00e7lar aras\u0131nda yer almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \u0130lac\u0131n SGK taraf\u0131ndan yurtd\u0131\u015f\u0131ndan getirilmesi ve masraf\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in biz \u00f6ncelikle SGK'ya yapt\u0131klar\u0131 ba\u015fvurunun reddedilmesi \u00fczerine ilac\u0131n teminine y\u00f6nelik dava a\u00e7t\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden Bulut, \"Re\u00e7ete edilen ilac\u0131n kullan\u0131lmamas\u0131 halinde ileride telafisi imkans\u0131z durumlara yol a\u00e7mamas\u0131 nedeniyle ihtiyati tedbir talebinde bulunduk. Mahkeme davay\u0131 a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcn i\u00e7erisinde talebimizi hakl\u0131 buldu ve Anayasal sa\u011fl\u0131k ve ya\u015fam hakk\u0131na dayanarak talebimizi kabul etti. Mahkeme karar\u0131yla birlikte SGK, m\u00fcvekkilime yurtd\u0131\u015f\u0131ndan ila\u00e7 teminini sa\u011flayacak ve ila\u00e7 masraf\u0131n\u0131 kesinti yapmaks\u0131z\u0131n kar\u015f\u0131layacak. Bu karar 'trastuzumab deruxtecan' etken maddeli kanser ilac\u0131 y\u00f6n\u00fcnden emsal karar niteli\u011fi ta\u015f\u0131maktad\u0131r. SGK'n\u0131n s\u00f6z konusu \u00a0ilac\u0131 kanser hastalar\u0131na sa\u011flamas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde al\u0131nan bu kararla, meme kanseri ile m\u00fccadele eden kad\u0131nlara umut \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fumuza inan\u0131yorum. Bu m\u00fccadeleyi meme kanseriyle m\u00fccadelede kad\u0131n dayan\u0131\u015fmas\u0131 olarak da addedebilirsiniz. Sosyal devlet, sosyal g\u00fcvenlik hakk\u0131 kapsam\u0131nda herkesin hayat\u0131n\u0131, beden ve ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7inde s\u00fcrd\u00fcrmesini sa\u011flamakla y\u00fck\u00fcml\u00fcd\u00fcr, meme kanseriyle m\u00fccadele eden kad\u0131nlar bu hakk\u0131n temini i\u00e7in m\u00fccadele veriyor. Ben de hem bir kad\u0131n hem de bir avukat olarak mensubu oldu\u011fum yarg\u0131n\u0131n bu hakl\u0131 talebi desteklemesine \u00e7ok sevindim\" dedi.\u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "\u0130stanbul'da meme kanseri hastas\u0131 B.A., yurt d\u0131\u015f\u0131ndan ithal edildi\u011fi gerek\u00e7esiyle SGK'n\u0131n \u00f6demedi\u011fi tek kutusu 39 bin 107 liral\u0131k (2 bin 19 euro) ila\u00e7 i\u00e7in dava a\u00e7t\u0131. \u0130htiyati tedbir talebiyle a\u00e7\u0131lan davay\u0131 kabul eden mahkeme, dava sonu\u00e7lan\u0131ncaya kadar ilac\u0131n paras\u0131n\u0131n SGK taraf\u0131ndan \u00f6denmesine h\u00fckmetti.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Kanser hastalar\u0131 i\u00e7in emsal karar: Mahkeme SGK'n\u0131n \u00f6demesine h\u00fckmetti ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/kanser-hastalari-icin-emsal-karar-mahkeme-sgknin-odemesine-hukmetti"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 17:08 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 17:08   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u015eehit komiser yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ramazan T\u00fclek i\u00e7in Tekmen Mahallesi'nde\u00a0cenaze t\u00f6reni d\u00fczenlendi. T\u00f6rene \u015fehidin e\u015fi Birg\u00fcl, o\u011flu Ahmet Sencer (1), annesi Ay\u015fe, babas\u0131 Kadir T\u00fclek ve karde\u015fleri ile \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Tayyip Sabri Erdil, Vali Ali Hamza Pehlivan, Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mehmet Akta\u015f,\u00a0\u0130l Jandarma Komutan\u0131 Tu\u011fgeneral Necip \u00c7ar\u0131kc\u0131o\u011flu, Sahil G\u00fcvenlik Akdeniz B\u00f6lge Komutan\u0131 Tu\u011famiral O\u011fuz Bavbek, \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mehmet Aslan, belediye ba\u015fkanlar\u0131 ve\u00a0\u00e7ok say\u0131da meslekta\u015f\u0131\u00a0kat\u0131ld\u0131.  \u00dcniformas\u0131n\u0131 giydi\u011fi e\u015finin foto\u011fraf\u0131n\u0131 da elinde ta\u015f\u0131yan Birg\u00fcl T\u00fclek, t\u00f6rende g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6kt\u00fc.\u00a0\u00d6z ge\u00e7mi\u015fi okunan Ramazan T\u00fclek, k\u0131l\u0131nan cenaze namaz\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Pa\u015fakona\u011f\u0131 Mezarl\u0131\u011f\u0131'ndaki \u015fehitlikte topra\u011fa verildi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Malatya'da do\u011fum g\u00fcn\u00fc olan 1 Aral\u0131k'ta denetleme g\u00f6revi s\u0131ras\u0131nda trafik kazas\u0131nda \u015fehit olan komiser yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ramazan T\u00fclek\u00a0(42), memleketi Mersin'in Bozyaz\u0131 il\u00e7esinde topra\u011fa verildi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "\u015eehit komiser yard\u0131mc\u0131s\u0131, Mersin'de topra\u011fa verildi ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/sehit-komiser-yardimcisi-mersinde-topraga-verildi"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 18:09 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 18:09   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "G\u00f6\u00e7\u00a0\u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 D\u00fczensiz G\u00f6\u00e7le M\u00fccadele ve S\u0131n\u0131r D\u0131\u015f\u0131 \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ramazan Se\u00e7ilmi\u015f, Akyurt Geri G\u00f6nderme Merkezi'nde bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi. Se\u00e7ilmi\u015f, geri g\u00f6nderme merkezlerinin kolluk birimleri taraf\u0131ndan yakalanan d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7menlerin s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilene kadar tutulduklar\u0131 yerler oldu\u011funu s\u00f6yledi. Se\u00e7ilmi\u015f, 2015 y\u0131l\u0131nda 1740 olan geri g\u00f6nderme merkezi kapasitesini bu y\u0131l itibar\u0131yla\u00a030 geri g\u00f6nderme merkezi ve 20 bin 540 kullan\u0131labilir kapasiteye ula\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti. Se\u00e7ilmi\u015f, geri g\u00f6nderme merkezlerinde\u00a0k\u00f6t\u00fc muameleye asla izin verilmedi\u011fini belirterek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\u00a0 \"Son d\u00f6nemde bizim s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 ba\u015far\u0131 oran\u0131m\u0131z artt\u0131k\u00e7a geri g\u00f6nderme merkezlerimiz ile ilgili haks\u0131z ithamlarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131yoruz. 2020 y\u0131l\u0131ndan bu yana Yunanistan'\u0131n geri itmelerinden kaynakl\u0131 170 g\u00f6\u00e7men hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Maalesef gerek Yunanistan'\u0131n gerek Avrupa Birli\u011fi'nin (AB)\u00a0insanl\u0131k d\u0131\u015f\u0131 muamelelerine ses \u00e7\u0131karamayanlar\u0131n geri g\u00f6nderme merkezlerine ili\u015fkin baz\u0131 iddialar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu iddialar\u0131 tamam\u0131yla reddediyoruz. \u0130nsan\u0131 temel alan anlay\u0131\u015f ile hareket etti\u011fimizi ifade edeyim. Geri g\u00f6nderme merkezlerinde bar\u0131nan t\u00fcm d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7menlerin t\u00fcm temel ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131l\u0131yoruz. \u0130nsan haklar\u0131na sayg\u0131l\u0131 bir muamele g\u00f6r\u00fcrler, k\u00f6t\u00fc muameleye kesinlikle izin vermeyiz. Burada kald\u0131klar\u0131 s\u00fcre boyunca, psikososyal destek, din, ibadet h\u00fcrriyetinin sa\u011flanmas\u0131, gerekli bilgilendirmenin yap\u0131lmas\u0131, pek \u00e7ok haklar\u0131 kendilerine sa\u011fl\u0131yoruz. Burada en \u00f6nemli amac\u0131m\u0131z, geri g\u00f6nderme merkezleri sonu\u00e7ta bu insanlar\u0131n s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilmek i\u00e7in tutulduklar\u0131 merkezler, k\u0131sa bir kal\u0131\u015f s\u00fcresi i\u00e7inde insan onuruna yak\u0131\u015f\u0131r \u015fekilde, g\u00fcvenli olarak \u00fclkelerine geri g\u00f6ndermektir. Geri g\u00f6nderme merkezlerinin amac\u0131 da budur zaten. T\u00fcrkiye Cumhuriyeti, koruma ihtiyac\u0131 i\u00e7inde olan, \u00fclkesine d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcnde zul\u00fcm, \u00f6l\u00fcm tehlikesi ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalacak kimseyi de g\u00f6ndermez, onlara da gerekli korumay\u0131 sa\u011flar.\"\u00a0 'M\u00dcKERRERL\u0130K ORANI Y\u00dcZDE 0,01' Se\u00e7ilmi\u015f, geri g\u00f6nderme merkezinde tutma s\u00fcresinin en fazla 12 ay oldu\u011funu vurgulayarak, \"Biz bir yabanc\u0131y\u0131\u00a0yakaland\u0131ktan sonra veri taban\u0131na kaydediyoruz, tekrar yakaland\u0131\u011f\u0131nda da m\u00fckerrerli\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz. S\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 etti\u011fimiz yabanc\u0131lar\u0131n tekrar T\u00fcrkiye'ye gelip gelmedi\u011fine ili\u015fkin m\u00fckerrerlik oran\u0131 y\u00fczde 0,01 sadece. Kamu d\u00fczeni ve kamu g\u00fcvenli\u011fini bozan, cezaevinden tahliye olan her yabanc\u0131 istisnas\u0131z s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilmesi i\u00e7in merkeze teslim edilir. Suriyelilerle ilgili \u015f\u00f6yle bir durum var;\u00a02 nedenle kolluk taraf\u0131ndan yakalan\u0131r ve i\u015flem yap\u0131l\u0131r. Biri su\u00e7 i\u015flemi\u015ftir, kamu d\u00fczenini bozmu\u015ftur;\u00a0di\u011feri de \u00fclkemizde kay\u0131tl\u0131, ge\u00e7ici koruma alt\u0131nda\u00a0ama Avrupa'ya \u00e7\u0131kmaya \u00e7al\u0131\u015fan, Yunanistan'\u0131n geri itti\u011fi Suriyeliler D\u00fczensiz G\u00f6\u00e7 Ortak Veri Taban\u0131na kaydedilir. Ama bu Suriyelilerle ilgili geri g\u00f6nderme karar\u0131 almay\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu Suriyeli \u00fclke i\u00e7inde ge\u00e7ici koruma alt\u0131ndaki bir ki\u015fidir. Su\u00e7 i\u015flediklerinde stat\u00fcleri iptal edilir\" dedi. Se\u00e7ilmi\u015f, halihaz\u0131rda geri g\u00f6nderme merkezlerinde 103 farkl\u0131 uyruktan 17 bin 366 yabanc\u0131n\u0131n idari g\u00f6zetim alt\u0131nda oldu\u011funu ve s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 i\u015flemlerinin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc kaydetti. SINIR DI\u015eI SAYISI REKOR KIRDI \u00d6te yandan al\u0131nan bilgiye g\u00f6re,\u00a02022 y\u0131l\u0131nda 260 bin 139 d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7menin \u00fclkeye giri\u015fi engellenirken, 2016 y\u0131l\u0131ndan bu yana T\u00fcrkiye'ye giri\u015fi engellenen d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men say\u0131s\u0131 ise 2 milyon 723 bin 560'a ula\u015ft\u0131.\u00a0Do\u011fu ve g\u00fcney s\u0131n\u0131rlar\u0131ndaki g\u00f6\u00e7 bask\u0131s\u0131, \u00fclkeye ka\u00e7ak giri\u015f denemeleri;\u00a0al\u0131nan tedbirler sayesinde bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 38 azald\u0131. Yasa d\u0131\u015f\u0131 yollardan T\u00fcrkiye'ye girenlerin yakalanmas\u0131na y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015ftirilen denetim ve operasyonlar neticesinde, yakalanan m\u00fckerrerlikten ar\u0131nd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men say\u0131s\u0131 ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 79 art\u0131\u015fla 219 bin 455 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. T\u00fcm uyruklarla birlikte y\u0131lba\u015f\u0131ndan bu yana 109 bin 816 d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edildi. Ge\u00e7en senenin ayn\u0131 d\u00f6nemiyle k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 y\u00fczde 150 artt\u0131. Ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 say\u0131s\u0131, Afganistan uyruklu yabanc\u0131larda y\u00fczde 220, Pakistan uyruklu yabanc\u0131larda y\u00fczde 30 ve di\u011fer uyruklu yabanc\u0131larda y\u00fczde 174 artt\u0131. 2016 y\u0131l\u0131ndan bu yana s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilen d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men say\u0131s\u0131 ise 435 bin 325\u2019e ula\u015ft\u0131. SINIR DI\u015eI BA\u015eARI ORANI AVRUPA'DAN 7 KAT DAHA FAZLA \u00a0 Son y\u0131llarda yo\u011fun d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7 bask\u0131s\u0131 alt\u0131nda olan T\u00fcrkiye, Avrupa ortalamas\u0131n\u0131n \u00e7ok \u00fczerinde\u00a0ba\u015far\u0131yla geri g\u00f6ndermeler ger\u00e7ekle\u015ftirdi. 2021 y\u0131l\u0131nda AB \u00fclkelerinde toplam 696 bin 35 d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men tespit edilmesine ra\u011fmen bunlardan sadece 73 bin 30\u2019u s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edildi. B\u00f6ylelikle Avrupa \u00fclkelerinin s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 ba\u015far\u0131 oran\u0131 ortalamas\u0131 y\u00fczde 10 oldu. T\u00fcrkiye'nin s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 ba\u015far\u0131 oran\u0131 ise 2022 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde toplam yakalamalardan; illegal \u00e7\u0131k\u0131\u015f yaparken yakalanan Suriye uyruklu yabanc\u0131lar, geri g\u00f6nderme merkezlerinde s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 i\u015flemleri devam edenler ve m\u00fckerrer yakalamalar d\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde y\u00fczde 69\u2019a y\u00fckseldi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "\u0130\u00c7\u0130\u015eLER\u0130 Bakanl\u0131\u011f\u0131 G\u00f6\u00e7 \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re, y\u0131lba\u015f\u0131ndan bu yana 109 bin 816 d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edildi. Ge\u00e7en senenin ayn\u0131 d\u00f6nemiyle k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 y\u00fczde 150 artt\u0131. G\u00f6\u00e7 \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 D\u00fczensiz G\u00f6\u00e7le M\u00fccadele ve S\u0131n\u0131r D\u0131\u015f\u0131 \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ramazan Se\u00e7ilmi\u015f, \"Geri g\u00f6nderme merkezlerinde bar\u0131nan d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7menlerin t\u00fcm temel ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131l\u0131yoruz. \u0130nsan haklar\u0131na sayg\u0131l\u0131 bir muamele g\u00f6r\u00fcrler, k\u00f6t\u00fc muameleye kesinlikle izin vermeyiz\" dedi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Y\u0131lba\u015f\u0131ndan bu yana 109 bin 816 d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edildi ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/yilbasindan-bu-yana-109-bin-816-duzensiz-gocmen-sinir-disi-edildi"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 16:06   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Olay, saat 14.00 s\u0131ralar\u0131nda Ta\u015f Pazar Mahallesi\u2019nde meydana geldi. Melike Ar\u0131ba\u015f, ailesiyle birlikte bir yak\u0131nlar\u0131n\u0131n ni\u015fan\u0131na gitti. Ar\u0131ba\u015f, bir s\u00fcre sonra ni\u015fana gelen ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ni\u015fanl\u0131s\u0131 Muhammet K\u0131l\u0131\u00e7\u2019\u0131n silahl\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131. Tabancayla ba\u015f\u0131ndan vurulan Melike Ar\u0131ba\u015f, kanlar i\u00e7inde yere y\u0131\u011f\u0131ld\u0131. K\u0131z\u0131n\u0131 korumaya \u00e7al\u0131\u015fan Do\u011fanay Ar\u0131ba\u015f da ba\u015f\u0131ndan yaraland\u0131. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine polis ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. Gelen ambulansla Aksaray E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi\u2019ne kald\u0131r\u0131lan baba- k\u0131zdan Melike Ar\u0131ba\u015f, doktorlar\u0131n t\u00fcm \u00e7abas\u0131na kar\u015f\u0131n kurtar\u0131lamad\u0131.\u00a0 Hastanede k\u0131z\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm haberini alan Asiye Ar\u0131ba\u015f, \u201cNe olur Melike\u2019mi verin bana, onu g\u00f6rmek istiyorum. Onun yerine ben \u00f6lseydim\u201d diyerek g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6k\u00fcp, sinir krizi ge\u00e7irdi. Polis, olay\u0131n ard\u0131ndan ka\u00e7an Muhammet K\u0131l\u0131\u00e7\u2019\u0131 k\u0131sa s\u00fcrede su\u00e7 aleti silahla yakalayarak g\u00f6zalt\u0131na ald\u0131. Olay yerinde yap\u0131lan incelemede ise 12 bo\u015f kovan bulundu.\u00a0 Muhammet K\u0131l\u0131\u00e7\u2019\u0131n emniyetteki sorgusunun s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bildirildi.\u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Aksaray\u2019da Melike Ar\u0131ba\u015f (15), ailesiyle birlikte gitti\u011fi bir yak\u0131n\u0131n\u0131n ni\u015fan t\u00f6reninde, ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ni\u015fanl\u0131s\u0131 Muhammet K\u0131l\u0131\u00e7 (22) taraf\u0131ndan tabancayla ba\u015f\u0131ndan vurularak \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc. K\u0131z\u0131n\u0131 korumaya \u00e7al\u0131\u015fan Do\u011fanay Ar\u0131ba\u015f (42) da ba\u015f\u0131ndan yaraland\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "15 ya\u015f\u0131ndaki Melike, ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ni\u015fanl\u0131s\u0131 taraf\u0131ndan ba\u015f\u0131ndan vurularak \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/15-yasindaki-melike-ayrildigi-nisanlisi-tarafindan-basindan-vurularak-olduruldu"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 15:49   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Bakanl\u0131\u011f\u0131n Twitter'daki hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Hudut kartallar\u0131m\u0131z, Suriye\u2019den \u00fclkemize ve \u00fclkemizden Yunanistan\u2019a yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan 12 ki\u015fiyi yakalad\u0131. Yap\u0131lan incelemede \u015fah\u0131slardan 9'unun FET\u00d6, 2'sinin PKK/KCK ve 1'inin DEA\u015e ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu oldu\u011fu belirlendi\" denildi.\u00a0 \u00a0 Hudut Kartallar\u0131m\u0131z, Suriye\u2019den \u00fclkemize ve \u00fclkemizden Yunanistan\u2019a yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan 12 ki\u015fiyi yakalad\u0131. Yap\u0131lan incelemede \u015fah\u0131slardan 9\u2019unun FET\u00d6, 2\u2019sinin PKK/KCK ve 1\u2019inin DEA\u015e ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu oldu\u011fu belirlendi.#MSB pic.twitter.com/5UmnUknrRp", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'nca Yunanistan s\u0131n\u0131r\u0131nda yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla ge\u00e7i\u015f yapmaya \u00e7al\u0131\u015fa 9'u FET\u00d6, 2'si PKK/KCK ve 1'i DEA\u015e ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu 12 ki\u015finin yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "MSB: Yunanistan s\u0131n\u0131r\u0131nda 12 ki\u015fi yakaland\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/msb-yunanistan-sinirinda-12-kisi-yakalandi"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 19:35   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Edinilen bilgiye g\u00f6re, \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019ndan saat 14.55\u2019te Cezayir'in Konstantin \u015fehrine gitmek i\u00e7in kalk\u0131\u015f haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 esnada THY'ye ait TK1411 sefer say\u0131l\u0131 Boeing 737-800 tipi u\u00e7akta Cezayirli kad\u0131n bir yolcu rahats\u0131zland\u0131. Kalp rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenilen yolcuya ilk m\u00fcdahale olay yerinde kabin ekipleri taraf\u0131ndan yap\u0131l\u0131rken u\u00e7a\u011fa sa\u011fl\u0131k ekipleri y\u00f6nlendirildi. Sa\u011fl\u0131k ekipleri taraf\u0131ndan u\u00e7aktan indirilerek Arnavutk\u00f6y Devlet Hastanesi\u2019ne kald\u0131r\u0131lan yolcunun t\u00fcm m\u00fcdahalelere ra\u011fmen kurtar\u0131lamayarak hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi \u00f6\u011frenildi. Ya\u015fanan olay sonras\u0131 THY u\u00e7a\u011f\u0131 gecikmeli olarak 15.20\u2019de Konstantin\u2019e hareket etti.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Cezayir\u2019in Konstantin \u015fehrine gitmek \u00fczere olan THY'ye ait TK1411 sefer say\u0131l\u0131 Boeing 737-800 tipi u\u00e7a\u011f\u0131n kalk\u0131\u015f i\u00e7in haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131 esnada, Cezayirli kad\u0131n bir yolcu aniden fenala\u015farak hayat\u0131n\u0131 kaybetti.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "THY u\u00e7a\u011f\u0131nda fenala\u015fan kad\u0131n yolcu hayat\u0131n\u0131 kaybetti ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/thy-ucaginda-fenalasan-kadin-yolcu-hayatini-kaybetti"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 15:44   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK taraf\u0131ndan \u00e7ocuklar\u0131 da\u011fa ka\u00e7\u0131r\u0131lan aileler, 3 Eyl\u00fcl 2019'da Diyarbak\u0131r HDP \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6n\u00fcnde evlat n\u00f6betine ba\u015flad\u0131. 1188 g\u00fcnd\u00fcr s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen n\u00f6bette bug\u00fcne kadar 39 aile, \u00e7ocuklar\u0131na kavu\u015ftu. Aile say\u0131s\u0131, 9 y\u0131l \u00f6nce 17 ya\u015f\u0131ndayken, Diyarbak\u0131r\u2019dan da\u011fa ka\u00e7\u0131r\u0131lan o\u011flu Bedrettin i\u00e7in eyleme kat\u0131lan Ayfer Da\u011f ile 334\u2019e \u00e7\u0131kt\u0131.  Evlat n\u00f6betindeki aileler taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanan Ayfer Da\u011f, \u201c\u00c7ocu\u011fumu kand\u0131rarak g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. \u0130n\u015fallah \u00e7ocu\u011fum sesimi duyup gelir. O\u011flum gelene kadar eylemimi s\u00fcrd\u00fcrece\u011fim\u201d dedi.\u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Diyarbak\u0131r'da, evlat n\u00f6beti tutan ailelerin say\u0131s\u0131, 9 y\u0131l \u00f6nce 17 ya\u015f\u0131ndayken da\u011fa ka\u00e7\u0131r\u0131lan o\u011flu Bedrettin i\u00e7in gelen Ayfer Da\u011f ile 334\u2019e y\u00fckseldi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Diyarbak\u0131r'daki evlat n\u00f6betinde aile say\u0131s\u0131 334 oldu ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/diyarbakirdaki-evlat-nobetinde-aile-sayisi-334-oldu"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 15:32   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u0130stanbul L\u00fctfi K\u0131rdar Uluslararas\u0131 Kongre ve Sergi Saray\u0131'nda d\u00fczenlenen '\u0130kinci Y\u00fczy\u0131la \u00c7a\u011fr\u0131' toplant\u0131s\u0131nda partililerle bir araya geldi. CHP'nin vizyon belgesinin a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 toplant\u0131da, CHP S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Faik \u00d6ztrak, CHP Genel Sekreteri Selin Sayek B\u00f6ke, \u00a0\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 (\u0130BB) Ekrem \u0130mamo\u011flu, milletvekilleri, \u00a0CHP \u0130stanbul \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Canan Kaftanc\u0131o\u011flu, parti temsilcileri, il ve il\u00e7e ba\u015fkanlar\u0131 gibi \u00e7ok say\u0131da davetli kat\u0131ld\u0131. Saat 14.00 s\u0131ralar\u0131nda ba\u015flayan toplant\u0131da K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ve Kaftanc\u0131o\u011flu salona birlikte girerek, davetlilerle selamla\u015ft\u0131. \u00a0Aralar\u0131nda gerginlik iddialar\u0131 bulunan Canan Kaftanc\u0131o\u011flu ve Ekrem \u0130mamo\u011flu da programda tokala\u015ft\u0131. \u00a0 BUG\u00dcN \u00dcLKEN\u0130N KADER\u0130N\u0130 DE\u011e\u0130\u015eT\u0130RME G\u00dcN\u00dcD\u00dcR\u00a0 Toplant\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131 yapan Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Bug\u00fcn T\u00fcrkiye i\u00e7in uyanman\u0131n ve aya\u011fa kalkman\u0131n, b\u00fcy\u00fcmenin vizyonunu ortaya koymak i\u00e7in davet ettik. Halk\u0131m\u0131zdan ne i\u00e7in oy isteyece\u011fimizi \u00f6\u011freneceksiniz. Sadece bir adaya, ba\u015fka bir tek adama, bir z\u00fcmrenin \u00e7\u0131kar\u0131na asla oy istemeyeceksiniz. Oyu halk\u0131m\u0131zdan, herkes i\u00e7in daha iyi ya\u015fama, yeni bir d\u00fczene, yeni bir T\u00fcrkiye hayaline, siyaset \u00fcst\u00fc anlay\u0131\u015fa oy isteyeceksiniz. Bu yeni sistemi bug\u00fcn a\u00e7\u0131kl\u0131yorum. Bug\u00fcn dinleyece\u011finiz sadece bir krizden \u00e7\u0131kma program\u0131 olmayacak. Oras\u0131 \u00e7ok daha kolay olacak. Krizden aln\u0131m\u0131z\u0131n ak\u0131yla hep beraber \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z. As\u0131l zor olan \u00fclkenin yeniden yap\u0131sal krize girmesini kal\u0131c\u0131 olarak engellemek. Bu \u00fclke durmaks\u0131z\u0131n krizlere girdi, \u00e7\u0131kt\u0131. \u015eimdi de derin bir krizin i\u00e7erisindeyiz. Ayn\u0131 girdaba d\u00fc\u015fen halk\u0131m\u0131z ekonomik ve sosyal olarak dayan\u0131lmaz ac\u0131lar \u00e7ekti. Bug\u00fcn \u00fclkenin kaderini de\u011fi\u015ftirme g\u00fcn\u00fcd\u00fcr\" dedi. \u00a0 Yeni bir tek adam aramad\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Bug\u00fcn bizden bamba\u015fka bir sistemin alt yap\u0131s\u0131n\u0131 dinleyeceksiniz. Bir daha art\u0131k b\u00f6yle ac\u0131mas\u0131z, adaletsiz ve kutupla\u015fm\u0131\u015f d\u00f6nemler ya\u015fanmayacak. Kurumlar\u0131 yeniden in\u015fa edilmi\u015f, sistemi yeniden oturtulmu\u015f, bar\u0131\u015f\u0131n ve refah\u0131n merkezi haline gelen bir T\u00fcrkiye in\u015fa edece\u011fiz. Mesele Mustafa Kemal Atat\u00fcrk'\u00fcn hayaline sahip \u00e7\u0131kmakt\u0131r. Bug\u00fcn yeni g\u00fc\u00e7 birli\u011fiyle tan\u0131\u015facaks\u0131n\u0131z\" ifadelerini kulland\u0131. \u00a0 BAY KEMAL \u00c7IKTI\u011eI YOLDAN ASLA VAZGE\u00c7MEZ\u00a0 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"ABD'ye ve \u0130ngiltere'ye gittim, ziyaretlerde bulundum. Ne derlerse desinler inand\u0131\u011f\u0131m vizyon yolculu\u011fundan asla geri ad\u0131m atmayaca\u011f\u0131m ve vazge\u00e7meyece\u011fim. Ne istedi\u011fimi ve bu yolun nereye varaca\u011f\u0131n\u0131 ba\u015flarken biliyordum. Hepiniz \u015funa inan\u0131n. Bay Kemal \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 yoldan asla geri ad\u0131m atmaz. K\u0131sa bir s\u00fcre sonra Almanya'ya gidece\u011fim. Oray\u0131 da yak\u0131ndan takip etmenizi rica ediyorum. Seyahatlerimde ve sonras\u0131nda bahsetti\u011fim 70 isimle tek tek g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcm, onlar\u0131 siyaset \u00fcst\u00fc g\u00fc\u00e7 birli\u011fine kat\u0131lmalar\u0131 i\u00e7in davet ettim. Elimizde 3 b\u00fcy\u00fck g\u00fc\u00e7 var. Birincisi, bize inanan halk\u0131m\u0131z, ikincisi sizler siyasi g\u00fcc\u00fcm\u00fcz, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc ise dostlar\u0131m\u0131zla kurdu\u011fumuz siyaset \u00fcst\u00fc g\u00fc\u00e7 birli\u011fimiz. Bizler, siyasi ve siyaset \u00fcst\u00fc, rozetli ve rozetsiz hepimiz, \u00fclke i\u00e7in vatan i\u00e7in birlikteyiz\" dedi.\u00a0 DEVLET 7 G\u00dcN 24 SAAT \u00c7ALI\u015eACAK\u00a0 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Bu de\u011ferli 70 ki\u015fi T\u00fcrkiye i\u00e7in 24 saat \u00e7al\u0131\u015fan bir g\u00fc\u00e7 birli\u011fi olacak. Bir k\u0131sm\u0131 g\u00fcn\u00fc bitirip uyumaya haz\u0131rlan\u0131rken, d\u00fcnyan\u0131n di\u011fer yan\u0131ndaki vatanseverlerimiz g\u00fcne merhaba diyecek. Devlet 7 g\u00fcn 24 saat \u00e7al\u0131\u015facak. Zaman\u0131n, mekan\u0131n, enlemlerin boylamlar\u0131n \u00f6tesinde, kesintisiz \u00fcreten T\u00fcrkiye'yi \u015fimdiden in\u015fa etmeye ba\u015fl\u0131yoruz. 70 de\u011ferli isim ne bir ki\u015fi, ne parti ne de iktidar i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015facaklar. Onlar vatanlar\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015facaklar. \u00a0Bay Kemal olmak b\u00f6yle bir \u015fey. Benim i\u015fim birle\u015ftirmek, benim i\u015fim sistemi kurmakt\u0131r, sistemi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmakt\u0131r. Benim i\u015fim o sistemi kal\u0131c\u0131 k\u0131lmakt\u0131r. Bizim de \u00fclkeyi birlikte d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmeyi cesaret edenlerin baz\u0131lar\u0131n\u0131 \u00e7a\u011f\u0131raca\u011f\u0131m. Onlar anlats\u0131nlar\" ifadelerini kulland\u0131. \u00a0 S\u0130STEM T\u00dcRK\u0130YE'Y\u0130 AYDINLI\u011eA \u00c7IKARACAK \u00a0 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Jeremy Rifkin, benim de yeni end\u00fcstriyel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ba\u015fkan\u0131m. Daron Acemo\u011flu bizimle birlikte olacak. Say\u0131n \u00d6ztrak makroekonomik \u00e7\u00f6z\u00fcmleri, Say\u0131n B\u00f6ke dijital kalk\u0131nma ve ye\u015fil d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc, Say\u0131n Refet G\u00fcrkaynak para politikalar\u0131n\u0131, Ufuk Ak\u00e7il istihdam politikalar\u0131n\u0131, Hacer Foggo sosyal politikalar\u0131m\u0131z\u0131 anlatacak. Bu sistem T\u00fcrkiye'yi h\u0131zl\u0131ca karanl\u0131ktan \u00e7ekip ayd\u0131nl\u0131\u011fa \u00e7\u0131karacak\" dedi. \u00a0", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "'\u0130kinci Y\u00fczy\u0131la \u00c7a\u011fr\u0131' toplant\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131 yapan Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"ABD'ye ve \u0130ngiltere'ye gittim. Ne derlerse desinler inand\u0131\u011f\u0131m vizyon yolculu\u011fundan asla geri ad\u0131m atmayaca\u011f\u0131m ve vazge\u00e7meyece\u011fim. Hepiniz \u015funa inan\u0131n. Bay Kemal \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 yoldan asla geri ad\u0131m atmaz. K\u0131sa bir s\u00fcre sonra Almanya'ya gidece\u011fim. Oray\u0131 da yak\u0131ndan takip etmenizi rica ediyorum\" dedi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu '\u0130kinci Y\u00fczy\u0131la \u00c7a\u011fr\u0131' toplant\u0131s\u0131nda konu\u015ftu ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/kilicdaroglu-ikinci-yuzyila-cagri-toplantisinda-konustu"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 15:34   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Memleket Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Muharrem \u0130nce, Edirne\u2019nin Ke\u015fan il\u00e7esinde sivil toplum kurulu\u015flar\u0131yla esnaf\u0131 ziyaret etti. \u0130nce, ilk olarak partililerle birlikte Ke\u015fan Oto Galericiler Sitesi\u2019ni ziyaret etti. \u0130nce, galerici esnaf\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015ferek, ara\u00e7 fiyatlar\u0131 hakk\u0131nda bilgi ald\u0131. Burada konu\u015fan Muharrem \u0130nce, TBMM Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonu\u2019nda, 2023 y\u0131l\u0131 b\u00fct\u00e7esi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcrken muhalefet milletvekillerinin talebi \u00fczerine, Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 \u015eahap Kavc\u0131o\u011flu\u2019nun kur korumal\u0131 mevduatla ilgili bilgi vermemesini ele\u015ftirdi. Meclis\u2019in birinci g\u00f6revinin b\u00fct\u00e7e yapmak oldu\u011funu belirten \u0130nce, \u201cBu milletin vergilerini do\u011fru kullanmakt\u0131r. \u015eu anda 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n b\u00fct\u00e7esi TBMM Plan B\u00fct\u00e7e Komisyonu\u2019nda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcyor. Bu iktidar\u0131n uydurdu\u011fu milletimizi yoksulla\u015ft\u0131ran, milletimizin paras\u0131n\u0131 \u00e7ar\u00e7ur eden, fakirden al\u0131p zengine veren bu kur korumal\u0131 mevduatta Hazineye ne kadar y\u00fck bindi bunu biliyoruz. Hazineye binen y\u00fck 91 milyar lira. Bunun 20 milyara yak\u0131n da vergisi var. 15- 20 milyar da muaf tuttuklar\u0131 k\u0131sm\u0131 var. Dolay\u0131s\u0131yla 110 milyar lira Hazineye y\u00fck\u00fc var. D\u00f6viz olarak yat\u0131ranlar\u0131nkini ise Merkez Bankas\u0131 kar\u015f\u0131l\u0131yor. Merkez Bankas\u0131\u2019na y\u00fck\u00fc ne kadar onu bilmiyoruz. D\u00fcn Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131, Plan B\u00fct\u00e7e Komisyonu\u2019na gidiyor, milletvekilleri soruyor, \u2018Merkez Bankas\u0131\u2019na bunun maliyeti nedir?\u2019 \u2018Size bilgi veremem\u2019 diyor. Ya sen kimsin? Kendini ne zannediyorsun? Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131na sesleniyorum, sen kendini ne zannediyorsun? Sen Meclis\u2019in \u00fcst\u00fcnde misin? TBMM, milletin iradesinin temsil edildi\u011fi yerdir. Saray\u0131n \u00e7\u0131ra\u011f\u0131 m\u0131s\u0131n sen? Memleketin paras\u0131n\u0131n \u00fczerine mi \u00e7\u00f6k\u00fcyorsunuz, ne yap\u0131yorsunuz? Bunu bilmek istiyoruz. Bu ticari s\u0131r falan de\u011fil. Milletvekillerinin \u00fcst\u00fcnde bir adam m\u0131s\u0131n sen? Milletvekilinin bilemeyece\u011fi, Merkez Bankas\u0131\u2019n\u0131n hesab\u0131 kitab\u0131 olabilir mi? \u0130\u015fte vesayet rejimi budur. Hesap vermeye mecbursun. Kendini bir \u015fey zannetme. Bir g\u00fcn o hesab\u0131 \u00f6deyeceksin Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131\u201d diye konu\u015ftu. \u2018CUMHURBA\u015eKANI S\u0130Z\u0130N EM\u0130R ER\u0130N\u0130Z M\u0130, YAVER\u0130N\u0130Z M\u0130 S\u0130Z\u0130N?\u2019 Saadet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Temel Karamollao\u011flu\u2019nun, 6\u2019l\u0131 masan\u0131n se\u00e7imi kazanmas\u0131 halinde T\u00fcrkiye\u2019yi birlikte y\u00f6neteceklerini ve bunun i\u00e7in \u2018E\u015fg\u00fcd\u00fcm kurulu\u2019 kurulmas\u0131 \u00f6nerisini de de\u011ferlendiren \u0130nce, \u201cD\u00fcn \u00e7\u0131km\u0131\u015f Temel Karamollao\u011flu, 6\u2019l\u0131 masan\u0131n bir \u00fcyesi \u2018Biz bir e\u015fg\u00fcd\u00fcm kurulu kuraca\u011f\u0131z, cumhurba\u015fkan\u0131 o e\u015fg\u00fcd\u00fcm kurulundan talimat alacak\u2019 diyor. Yani 6 genel ba\u015fkan bir araya gelecek, bir cumhurba\u015fkan\u0131 se\u00e7ecekler, cumhurba\u015fkan\u0131 nas\u0131l se\u00e7iliyor, 50 art\u0131 1\u2019le, 50 art\u0131 1 alan cumhurba\u015fkan\u0131 y\u00fczde 1-2 oy alacak Temel Karamollao\u011flu\u2019ndan talimat alacak. B\u00f6yle bir sa\u00e7mal\u0131k olur mu? Cumhurba\u015fkan\u0131 sizin emir eriniz mi, yaveriniz mi sizin? Siz kendinize yaver mi se\u00e7iyorsunuz? B\u00f6yle bir cumhurba\u015fkan\u0131 olmaz. Partili cumhurba\u015fkan\u0131na kar\u015f\u0131s\u0131n\u0131z da parti genel ba\u015fkan\u0131ndan talimat alan cumhurba\u015fkan\u0131na kar\u015f\u0131 de\u011fil misiniz? Resmen Tayyip Erdo\u011fan\u2019a \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. Bu 6\u2019l\u0131 masa Tayyip Erdo\u011fan hayran\u0131d\u0131r. Yapt\u0131klar\u0131 b\u00fct\u00fcn i\u015fler Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n ekme\u011fine ya\u011f s\u00fcrmekten ibarettir. Kar\u015f\u0131ym\u0131\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyorlar, bunlara \u00e7ocuk inanmaz. 6\u2019l\u0131 masa bir araya gelecek, talimat verecekler cumhurba\u015fkan\u0131na o se\u00e7im kazanacak, T\u00fcrkiye\u2019yi y\u00f6netecekler. Hey g\u00fcl\u00fcm hey. B\u00f6yle \u00fclke mi y\u00f6netilir? Bu \u015fu demektir, \u2018bizi ciddiye almay\u0131n, bizi se\u00e7meyin, Tayyip Erdo\u011fan\u2019la devam edin\u2019\u201d ifadelerini kulland\u0131. Muharrem \u0130nce, daha sonra Ke\u015fan Ticaret Borsas\u0131\u2019n\u0131 ziyaret etti. Ard\u0131ndan Ke\u015fan Ticaret ve Sanayi Odas\u0131\u2019nda oda y\u00f6neticileriyle toplant\u0131 yapan Muharrem \u0130nce, Ke\u015fan Belediyesi \u00c7ok Ama\u00e7l\u0131 Pazaryeri Kompleksi\u2019ne ge\u00e7erek, al\u0131\u015fveri\u015f yapanlar ve pazarc\u0131 esnaf\u0131yla bir araya geldi. Meyve tezgah\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131na ge\u00e7en \u0130nce, portakal satt\u0131. \u0130nce, Ke\u015fan\u2019daki program\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00c7anakkale\u2019ye gitti.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Memleket Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Muharrem \u0130nce, \u201cBu 6\u2019l\u0131 masa, Tayyip Erdo\u011fan hayran\u0131d\u0131r. Yapt\u0131klar\u0131 b\u00fct\u00fcn i\u015fler Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n ekme\u011fine ya\u011f s\u00fcrmekten ibarettir. Kar\u015f\u0131ym\u0131\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyorlar, bunlara \u00e7ocuk inanmaz. 6\u2019l\u0131 masa bir araya gelecek, talimat verecekler cumhurba\u015fkan\u0131na o se\u00e7im kazanacak, T\u00fcrkiye\u2019yi y\u00f6netecekler. Hey g\u00fcl\u00fcm hey. B\u00f6yle \u00fclke mi y\u00f6netilir? Bu \u015fu demektir, \u2018bizi ciddiye almay\u0131n, bizi se\u00e7meyin, Tayyip Erdo\u011fan\u2019la devam edin\u2019\u201d dedi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Muharrem \u0130nce: Bu 6\u2019l\u0131 masa, Erdo\u011fan hayran\u0131d\u0131r ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/muharrem-ince-bu-6li-masa-erdogan-hayranidir"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 13:10 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 13:11   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Kaza, d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde Tarsus-Adana-Gaziantep (TAG) otoyolu Gaziantep bat\u0131 gi\u015feleri ile kuzey gi\u015feleri aras\u0131nda meydana geldi. \u0130ddiaya g\u00f6re, Adana istikametinden \u015eanl\u0131urfa istikametine seyir halinde olan 03 ABR 672 plakal\u0131 Toyota marka otomobil, \u00f6n\u00fcnde seyir halinde olan Orhan Sar\u0131 idaresindeki t\u0131ra arkadan \u00e7arpt\u0131. Meydana gelen feci kaza sonras\u0131 ortal\u0131k sava\u015f alan\u0131na d\u00f6nerken, ara\u00e7ta bulunan Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu (66) ile Fadime Sevimli (62) olay yerinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Feci kazada 2'si a\u011f\u0131r toplam 5 ki\u015fi ise yaraland\u0131. K\u00fcs olan iki aileyi bar\u0131\u015ft\u0131rmaya gidiyorlarm\u0131\u015f Meydana gelen feci kazada \u00f6len Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu ve Fedime Sevimli ile ara\u00e7ta bulunan di\u011fer 5 ki\u015finin Osmaniye'den \u015eanl\u0131urfa'n\u0131n Siverek il\u00e7esine k\u00fcs olan iki aileyi bar\u0131\u015ft\u0131rmaya gittikleri ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.  Kazada \u00f6len Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu, Devlet\u00a0Bah\u00e7eli'nin kuzeni \u00d6te yandan feci kazada \u00f6len Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu'nun ise MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet\u00a0Bah\u00e7eli'nin amcas\u0131n\u0131n o\u011flu oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi. Fettahl\u0131o\u011flu'nun ge\u00e7mi\u015f d\u00f6nem MHP Hasanbeyli il\u00e7e ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. Cenazeler ailelerine teslim edildi Feci kaza sonras\u0131 otopsi i\u015flemleri i\u00e7in Gaziantep Adli T\u0131p Kurumu morguna kald\u0131r\u0131lan Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu ve Fedime Sevimli'nin cenazeleri, tamamlanan i\u015flemlerinin ard\u0131ndan defnedilmek \u00fczere yak\u0131nlar\u0131na teslim edildi. Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu'nun Osmaniye Hasanbeyli'de, Fadime Sevimli'nin ise D\u00fczi\u00e7i'de defnedilece\u011fi \u00f6\u011frenildi. Kaza ile ilgili ba\u015flat\u0131lan geni\u015f \u00e7apl\u0131 soru\u015fturman\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bildirildi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Tarsus-Adana-Gaziantep (TAG) otoyolunda meydana gelen feci kazada \u00f6len Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu ve Fedime Sevimli'nin Osmaniye'den \u015eanl\u0131urfa'ya k\u00fcs olan iki aileyi bar\u0131\u015ft\u0131rmaya gittikleri ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Kazada \u00f6len Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu'nun ise MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli'nin amcas\u0131n\u0131n o\u011flu oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi. Feci kazada \u00f6lenlerin cenazeleri, tamamlanan i\u015flemlerinin ard\u0131ndan defnedilmek \u00fczere yak\u0131nlar\u0131na teslim edildi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Devlet Bah\u00e7eli'nin kuzeni kazada hayat\u0131n\u0131 kaybetti ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/devlet-bahcelinin-kuzeni-kazada-hayatini-kaybetti"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 13:05   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, saat 10.00 s\u0131ralar\u0131nda \u00dcsk\u00fcdar K\u0131s\u0131kl\u0131'daki konutundan \u00e7\u0131kt\u0131. Erdo\u011fan, buradan Atat\u00fcrk Havaliman\u0131'na geldi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, havaliman\u0131 devlet konuk evinde, minib\u00fcs odalar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131 ve \u015fof\u00f6rler ile bir araya geldi.  G\u00f6r\u00fc\u015fmede Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Adil Karaismailo\u011flu da yer ald\u0131. Bas\u0131na kapal\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilen toplant\u0131da Erdo\u011fan'\u0131n minib\u00fcs\u00e7\u00fclerin sorunlar\u0131n\u0131 dinledi\u011fi \u00f6\u011frenildi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u0130stanbul'da minib\u00fcs odalar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131 ve \u015fof\u00f6rler ile bir araya geldi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Erdo\u011fan, \u0130stanbul'da minib\u00fcs odalar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131 ve \u015fof\u00f6rler ile bulu\u015ftu ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/erdogan-istanbulda-minibus-odalari-baskanlari-ve-soforler-ile-bulustu"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 11:44", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Milli Saunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n\u00a0Twitter'daki hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Roketsan taraf\u0131ndan \u00fcretilen ve deniz platformlar\u0131 dikey at\u0131m lan\u00e7er sistemi ihtiyac\u0131nda d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011fa son verecek M\u0130DLAS'\u0131n\u00a0ilk at\u0131\u015fl\u0131 testi ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi. D\u00fcnyada say\u0131l\u0131 \u00fclkenin \u00fcretebildi\u011fi g\u00fcverte alt\u0131 dikey at\u0131m lan\u00e7er sistemi M\u0130DLAS, 2023\u2019te ilk kez \u0130stanbul\u00a0f\u0131rkateynine entegre edilerek Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n\u00a0envanterine girecek. B\u00f6ylece T\u00fcrkiye, kendi tasarlay\u0131p \u00fcretti\u011fi gemisinden, kendi lan\u00e7eri ve kendi hava savunma f\u00fczesini kullanabilen d\u00fcnyadaki say\u0131l\u0131 \u00fclkelerden biri olacak.\u00a0A\u00e7\u0131klamada, \"\u00dclkemizin deniz platformlar\u0131 dikey at\u0131m lan\u00e7er sistemi ihtiyac\u0131nda d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131na son verecek olan M\u0130DLAS\u2019\u0131n hayata ge\u00e7irilmesinde eme\u011fi ge\u00e7enleri kutluyor, ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131n devam\u0131n\u0131 diliyoruz. M\u0130DLAS \u015fimdiden Deniz Kuvvetlerimize hay\u0131rl\u0131 olsun\" denildi.\u00a0 \u00a0 1\u20e3 Roketsan taraf\u0131ndan \u00fcretilen Mill\u00ee Dikey At\u0131m Lan\u00e7er Sistemi\u2019nin (M\u0130DLAS) ilk at\u0131\u015fl\u0131 testi ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi. #M\u0130DLAS 2023\u2019te ilk kez \u0130STANBUL f\u0131rkateynine entegre edilerek Deniz Kuvvetlerimizin envanterine girecek. \ud83c\uddf9\ud83c\uddf7@SavunmaSanayii@roketsan pic.twitter.com/N7N50bwwIa Savunma Sanayi Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir de \"Sava\u015f gemilerimizden ate\u015flenecek hava savunma sistemlerimizin temel ta\u015flar\u0131n\u0131 d\u00f6\u015f\u00fcyoruz. M\u0130DLAS\u2019\u0131n ilk testinde H\u0130SAR f\u00fczesi ba\u015far\u0131yla ate\u015flendi. 2023\u2019te \u0130stanbul\u00a0f\u0131rkateynine entegre edilerek Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 envanterine girecek\" payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131. ", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "ROKETSAN taraf\u0131ndan \u00fcretilen Milli\u00a0Dikey At\u0131m Lan\u00e7er Sistemi'nin (M\u0130DLAS) ilk at\u0131\u015fl\u0131 testi ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "M\u0130DLAS'\u0131n ilk at\u0131\u015fl\u0131 testi ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/midlasin-ilk-atisli-testi-basariyla-gerceklestirildi"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 14:37", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Mesai d\u0131\u015f\u0131 poliklinik hizmeti, g\u00fcn i\u00e7inde hastaneye gidemeyenler veya randevu alamayanlar i\u00e7in b\u00fcy\u00fck kolayl\u0131k sa\u011fl\u0131yor. Giderek yayg\u0131nla\u015fan uygulama, Yozgat \u015eehir Hastanesi'nde de ba\u015flat\u0131ld\u0131. Yozgat \u015eehir Hastanesi Ba\u015fhekimi Uzman Dr. Mustafa Kozan, kardiyoloji, KBB, g\u00f6z, kad\u0131n do\u011fum, dahiliye gibi bran\u015flarda olmak \u00fczere 19 hekimin aktif olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Hizmet, yo\u011funlu\u011fun en fazla oldu\u011fu 10 poliklinikte, \u00e7ar\u015famba g\u00fcnleri, saat 17.00 ile 19.00 aras\u0131nda verilecek. Yozgat \u015eehir Hastanesi'nde ba\u015flayan uygulamadan vatanda\u015flar da olduk\u00e7a memnun. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n mesai d\u0131\u015f\u0131 poliklinik hizmetinin, bir\u00e7ok ilde daha uygulamaya ge\u00e7irilmesi planlan\u0131yor. Kaynak: TRT Haber", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n mesai d\u0131\u015f\u0131 poliklinik uygulamas\u0131 bir\u00e7ok ilde yayg\u0131nla\u015f\u0131yor. Yozgat \u015eehir Hastanesi'nde de ba\u015flat\u0131lan hizmetten vatanda\u015flar \u00e7ar\u015famba g\u00fcnleri yararlanabiliyor.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Mesai d\u0131\u015f\u0131 poliklinik uygulamas\u0131 bir\u00e7ok ilde yayg\u0131nla\u015f\u0131yor ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/mesai-disi-poliklinik-uygulamasi-bircok-ilde-yayginlasiyor"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 15:11   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Kaza, \u00f6\u011fle\u00a0saatlerinde Diyarbak\u0131r- Bing\u00f6l\u00a0yolunun 40'\u0131nc\u0131 kilometrede meydana geldi. S\u00fcr\u00fcc\u00fclerinin isimleri\u00a0\u00f6\u011frenilemeyen 27 ACT 181 plakal\u0131 TIR ile 21 AF 912 ve 72 AAE 790 plakal\u0131 otomobiller \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. Kazada 72 AAE plakal\u0131 otomobil, hurdaya d\u00f6nd\u00fc. \u0130hbarla kaza\u00a0yerine itfaiye, jandarma ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. 72 AAE plakal\u0131 otomobilde s\u0131k\u0131\u015fanlar, ekiplerin \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Yap\u0131lan kontrolde Halit \u00c7elik'in hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi belirlendi. Yaral\u0131lar R.K. ve B.\u00c7. ise\u00a0ilk m\u00fcdahalelerinin ard\u0131ndan ambulanslarla Dicle \u00dcniversitesi Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131ld\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Diyarbak\u0131r- Bing\u00f6l kara yolunda, TIR ile 2 otomobilin \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 zincirleme kazada\u00a0Halit \u00c7elik (23) hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 2 ki\u015fi de yaraland\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Diyarbak\u0131r'da zincirleme kaza: 1 \u00f6l\u00fc, 2 yaral\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/diyarbakirda-zincirleme-kaza-1-olu-2-yarali"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 10:00 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 10:07", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Cumhuriyet tarihinin en b\u00fcy\u00fck sosyal konut projesinde yeni kura heyecan\u0131 ba\u015flad\u0131. TOK\u0130 sosyal konut kura \u00e7ekili\u015fi ilk olarak 7 Kas\u0131m 2022 Pazartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131. Devam eden \u00e7ekili\u015fle birlikte 23 ilde 50 bin 302 konutun hak sahipleri belirlendi. TOK\u0130 sosyal konut kura \u00e7ekili\u015fi 6 ay i\u00e7inde tamamlanacak. Buna g\u00f6re 250 bin konutun hak sahibi 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n Mart ay\u0131 i\u00e7erisinde belli olacak. D\u00dcZCE KURA \u00c7EK\u0130M\u0130 NE ZAMAN, SAAT KA\u00c7TA? Yeni haftan\u0131n kura takvimine g\u00f6re 1-7 Aral\u0131k tarihleri aras\u0131nda 7 ilde 13 bin 807 konut i\u00e7in kura \u00e7ekilecek. D\u00fczce TOK\u0130 kura \u00e7ekimi 2-3 Aral\u0131k tarihlerinde saat 10.00\u2019da\u00a0D\u00fczce Belediyesi Konferans Salonu'nda ba\u015flayacak. TOK\u0130 kura canl\u0131 yay\u0131n\u0131 www.toki.tv adresinde veya resmi YouTube kanal\u0131ndan izlenilecek. D\u00dcZCE TOK\u0130 KURA \u00c7EK\u0130M\u0130 CANLI \u0130ZLE   D\u00dcZCE'DE HANG\u0130 \u0130L\u00c7ELERDE TOK\u0130 KONUTU YAPILACAK? \u0130\u015fte D\u00fczce TOK\u0130 konutlar\u0131n\u0131n yap\u0131laca\u011f\u0131 il\u00e7eler ve konut say\u0131lar\u0131: D\u00fczce'de toplamda 1100 adet TOK\u0130 konutu in\u015fa edilecek. D\u00fczce'de 9 farkl\u0131 il\u00e7ede (Merkez, Ak\u00e7akoca, Beyk\u00f6ybelde, Cumayeri, \u00c7ilimli, G\u00f6lyaka, G\u00fcm\u00fc\u015fova, Kayna\u015fl\u0131, Y\u0131\u011f\u0131lca) TOK\u0130 konutlar\u0131 in\u015fa edilecek.\u00a0 D\u00dcZCE TOK\u0130 KURA SONU\u00c7LARI SORGULAMA EKRANI!", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "TOK\u0130 konut kuralar\u0131 2022 vatanda\u015flar\u0131n g\u00fcndeminde yer al\u0131yor. Ge\u00e7ti\u011fimiz 7 Kas\u0131m\u2019da ba\u015flayan kuralar son h\u0131z\u0131yla devam ediyor. Cumhuriyet tarihinin en b\u00fcy\u00fck sosyal konut hamlesi \u201c\u0130lk Evim, \u0130lk \u0130\u015f Yerim\u201d projesinde 23 ilde 50 bin 302 konutun kuralar\u0131 \u00e7ekildi. Yeni takvime g\u00f6re kuralar ise 1-7 Aral\u0131k tarihleri aras\u0131nda \u00e7ekilecek. Peki, D\u00fczce TOK\u0130 kuras\u0131 ne zaman \u00e7ekilecek? \u0130\u015fte TOK\u0130 D\u00fczce kura tarihi ve saati 2022\u2026", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "TOK\u0130 D\u00fczce kura \u00e7ekili\u015fi canl\u0131 izle... D\u00fczce TOK\u0130 kura sonu\u00e7lar\u0131 sorgulama ekran\u0131! ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/toki-duzce-kura-cekilisi-canli-izle-duzce-toki-kura-sonuclari-sorgulama-ekrani"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 09:57   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Hatay Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 koordinesinde, Hatay Narkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce uyu\u015fturucu ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda, torbac\u0131 olarak tabir edilen sokak sat\u0131c\u0131lar\u0131na y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015ftiren operasyonda 117 \u015f\u00fcphelinin tamam\u0131 yakalan\u0131rken 97 \u015f\u00fcpheli tutukland\u0131. Soru\u015fturma s\u00fcrecinde toplamda; 18 kilo 617 gram esrar, 2 kilo 400 gram metamfetamin, 226 gram eroin, 20 bin 638 adet captagon hap, 39 adet ruhsats\u0131z tabanca, 10 adet t\u00fcfek, 10 adet hassas terazi, 9 adet tarihi eser niteli\u011finde sikke ele ge\u00e7irildi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Hatay\u2019da uyu\u015fturucu sat\u0131c\u0131lar\u0131na y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015ftirilen operasyonda 117 \u015f\u00fcphelinden 97\u2019si tutukland\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Hatay\u2019da \u2018k\u00f6k\u00fcn\u00fc kurutma\u2019 operasyonunda 97 ki\u015fi tutukland\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/hatayda-kokunu-kurutma-operasyonunda-97-kisi-tutuklandi"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 11:51", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Mill\u00ee Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \"Ter\u00f6ristleri hain emellerine ula\u015famadan etkisiz h\u00e2le getirmeye devam ediyoruz. Zeytin Dal\u0131 ve Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131 b\u00f6lgelerine sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda olan 2 PKK/YPG\u2019li ter\u00f6rist, Komandolar\u0131m\u0131z\u0131n ba\u015far\u0131l\u0131 m\u00fcdahalesi ile etkisiz h\u00e2le getirildi.\" denildi.\u00a0 \u00a0 Ter\u00f6ristleri hain emellerine ula\u015famadan etkisiz h\u00e2le getirmeye devam ediyoruz.Zeytin Dal\u0131 ve Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131 b\u00f6lgelerine sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda olan 2 PKK/YPG\u2019li ter\u00f6rist, Komandolar\u0131m\u0131z\u0131n ba\u015far\u0131l\u0131 m\u00fcdahalesi ile etkisiz h\u00e2le getirildi.#MSB pic.twitter.com/vrSssyW6hr", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Mill\u00ee Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, Zeytin Dal\u0131 ve Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131 b\u00f6lgelerine sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda olan 2 PKK/YPG\u2019li ter\u00f6ristin etkisiz h\u00e2le getirildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Son dakika... MSB a\u00e7\u0131klad\u0131: 2 ter\u00f6rist etkisiz ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-msb-acikladi-2-terorist-etkisiz31222"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 09:32   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Trabzon\u2019un Ortahisar il\u00e7esi Tabakhane Vadisi'nde B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nin pazaryeri ve otopark projeleri in\u015faatlar\u0131nda surun do\u011fusu ile Kuzgundere Vadisi'nde yap\u0131lan kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan Roma ve Bizans d\u00f6nemine ait yap\u0131lar koruma alt\u0131na al\u0131n\u0131rken, Roma d\u00f6neminde yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edilen r\u0131ht\u0131m, sur, an\u0131tsal kap\u0131 i\u00e7in a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor. Ortahisar il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Pazarkap\u0131 Kaleboyu mevkiinde B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u2019ne ait otopark in\u015fas\u0131 \u00f6ncesi arkeojeoradar ve sismik \u00e7al\u0131\u015fmalarla tespit edilen kal\u0131nt\u0131lar i\u00e7in m\u00fcze taraf\u0131ndan yap\u0131lan sondaj kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda antik Roma r\u0131ht\u0131m yap\u0131lar\u0131, kale koruma ama\u00e7l\u0131 hendek duvar\u0131 ve an\u0131tsal yap\u0131lara ait toprak alt\u0131 kal\u0131nt\u0131larla Trabzon\u2019un tarihi ge\u00e7mi\u015fi bir kez daha g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Otopark alan\u0131nda 5 farkl\u0131 noktada yap\u0131lan sondaj kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan M.\u00d6 ve sonras\u0131 Roma d\u00f6nemine ait yap\u0131lar nedeniyle otopark\u0131n \u00e7evresi kapat\u0131larak g\u00fcvenli hale getirilmi\u015fti. Topra\u011f\u0131n 4-6 metre alt\u0131ndan \u00e7\u0131kan yap\u0131lar i\u00e7in s\u00fcren kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda Roma \u0130mparatoru Hadrianus (MS 117-135) d\u00f6nemine ait \u015fehrin antik liman surlar\u0131n\u0131n g\u00fcneydo\u011fu k\u00f6\u015fesine ait kal\u0131nt\u0131lar, Do\u011fu Roma \u0130mparatoru Justinyanus d\u00f6nemine ait milattan sonra 6. y\u00fczy\u0131l olarak tarihlendirilen sur duvar\u0131n\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc ve Ge\u00e7 Bizans-Komnen d\u00f6nemi olarak bilinen 1461 \u00f6ncesi d\u00f6neme tarihlendirilen 150 metre uzunlu\u011funda, 5-7 metre y\u00fcksekli\u011fe sahip savunma ve savunma d\u0131\u015f\u0131 su yolu, gemi bar\u0131na\u011f\u0131 olarak kullan\u0131lm\u0131\u015f olan su dolu hende\u011fin duvar\u0131 ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.  Pazarkap\u0131 mahallesinde y\u0131k\u0131lan Kad\u0131nlar Hali pazar\u0131n\u0131n alt\u0131ndan Roma D\u00f6nemine ait r\u0131ht\u0131m ortaya \u00e7\u0131karken, 4 bin y\u0131ll\u0131k tarihi ge\u00e7mi\u015fi bulunan Trabzon\u2019da devam eden kentsel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm projelerinde ge\u00e7mi\u015f d\u00f6nemlerdeki yap\u0131 kal\u0131nt\u0131lar\u0131 ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Son olarak Ortahisar il\u00e7esindeki Pazarkap\u0131 mahallesinde y\u0131k\u0131lan Kad\u0131nlar Hali Pazar\u0131\u2019n\u0131n alt\u0131nda Roma d\u00f6neminde yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edilen r\u0131ht\u0131m meydana \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. M.S. 120\u2019lerde Roma kral\u0131 Hadrianus taraf\u0131ndan yapt\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen iskele 1970\u2019lerde doldurularak toprak alt\u0131nda kalm\u0131\u015ft\u0131. Konuyla ilgili a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Trabzon B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Murat Zorluo\u011flu, tarihi kal\u0131nt\u0131lar\u0131n 2023 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesiyle ziyaret\u00e7ilerin hizmetine sunulaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Zorluo\u011flu \u201cKad\u0131nlar Hali Trabzonumuzun tarihi bir pazar\u0131 idi. Ancak y\u0131llar i\u00e7erisinde kullan\u0131mdan kaynakl\u0131 nedenlerle \u00e7ok eskidi ve art\u0131k hizmet yapamaz duruma geldi\u011finden oray\u0131 2020 y\u0131l\u0131nda y\u0131karak yeniden daha modern bir \u015fekilde tarihi dokusunu hissettirecek mimari anlay\u0131\u015fla yap\u0131m\u0131na ba\u015flad\u0131k ve \u015fu anda da sona do\u011fru gidiyoruz. \u0130n\u015fallah 2023 se\u00e7imlerinden \u00f6nce oray\u0131 tamamlay\u0131p hizmete a\u00e7may\u0131 planl\u0131yoruz. Oran\u0131n kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131l\u0131rken sur taraf\u0131nda bir tak\u0131m tarihi kal\u0131nt\u0131lar oldu\u011fu bize iletildi. Bunun \u00fczerine M\u00fcze M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz ve K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n ilgili birimleriyle orada tespit \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131ld\u0131 ve oran\u0131n de\u011ferli bir yer oldu\u011fu kanaati h\u00e2s\u0131l olunca oray\u0131 Kad\u0131n Hali yap\u0131 alan\u0131ndan ay\u0131rd\u0131k. Orada K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z marifetiyle kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ba\u015flatt\u0131k. Orada Roma d\u00f6neminde yani M.S 1.,2. ve 3. y\u00fczy\u0131llardan kalma bir tak\u0131m liman yap\u0131s\u0131 gibi yap\u0131lar oldu\u011fu anla\u015f\u0131ld\u0131. Bunlar \u015fimdi ortaya \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. Titiz bir \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131ld\u0131. \u0130n\u015fallah oray\u0131 tamamlay\u0131p surun onar\u0131m\u0131yla birlikte restorasyonu ile birlikte adeta a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesi gibi ziyaret\u00e7ilerimizin hizmete a\u00e7may\u0131 planl\u0131yoruz. Yine hemen yukar\u0131 k\u0131s\u0131mdaki alanda da otopark yapmak istedi\u011fimiz bir alanda da benzer bir durum ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Oradaki kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 da devam ediyor. Ayn\u0131 mantaliteyle oray\u0131 da hi\u00e7bir \u015fekilde kapatmay\u0131p \u00fczerine belki uygun cam ve benzeri malzemeyle kapat\u0131p oray\u0131 da yine a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesi \u015feklinde vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n hizmetine sunaca\u011f\u0131z. Kad\u0131nlar Halinin oradaki alanda surlarla ilgili proje tamamland\u0131 in\u015fallah her ikisini de 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n i\u00e7erisinde realize ederiz\u201d diye konu\u015ftu.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Trabzon\u2019un Ortahisar il\u00e7esi Tabakhane Vadisi'nde B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nin pazaryeri ve otopark projeleri in\u015faatlar\u0131nda surun do\u011fusu ile Kuzgundere Vadisi'nde yap\u0131lan kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan Roma ve Bizans D\u00f6nemi'ne ait yap\u0131lar 2023 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde olu\u015fturulacak a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesinde sergilenecek.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Trabzon\u2019un 4 bin y\u0131ll\u0131k tarihi ge\u00e7mi\u015fi a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesiyle tan\u0131t\u0131lacak ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/trabzonun-4-bin-yillik-tarihi-gecmisi-acik-hava-muzesiyle-tanitilacak"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 09:26 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 09:28   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Kaza, Ergene il\u00e7esi \u00c7orlu - Marmarac\u0131k yolu \u00fczeri Sa\u011fl\u0131k Mahallesi mevkiinde meydana geldi. \u00c7orlu istikametine seyreden Mustafa Ertemel idaresindeki 60 ADF 380 plakal\u0131 otomobil, bir anda yola f\u0131rlayan k\u00f6pek nedeniyle \u00e7arpmamak i\u00e7in manevra yapt\u0131. Sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f\u0131n etkili oldu\u011fu kaygan zeminde yakla\u015f\u0131k 50 metre s\u00fcr\u00fcklenen otomobil, tarlaya savruldu. Kazay\u0131 hafif s\u0131yr\u0131klarla atlatan s\u00fcr\u00fcc\u00fc Mustafa Ertemel, bir s\u00fcre olay\u0131n \u015fokunu \u00fczerinden atamad\u0131. Gen\u00e7 s\u00fcr\u00fcc\u00fc, kaza yapt\u0131\u011f\u0131 arac\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda a\u011flad\u0131.  \u201cAraba kendinden ge\u00e7ti, zapt edemedim\u201d Kaza an\u0131n\u0131 anlatan s\u00fcr\u00fcc\u00fc Ertemel, \u201c\u00d6n\u00fcme bir anda k\u00f6pek \u00e7\u0131kt\u0131. Ona \u00e7arpmayay\u0131m derken direksiyonu k\u0131rd\u0131m. Zaten sonras\u0131nda araba kendinden ge\u00e7ti ve zapt edemedim\u201d diye konu\u015ftu.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Tekirda\u011f\u2019da yola atlayan k\u00f6pe\u011fe \u00e7arpmamak i\u00e7in manevra yapan s\u00fcr\u00fcc\u00fc, kaygan zeminde yakla\u015f\u0131k 50 metre s\u00fcr\u00fcklenerek tarlaya girdi. Kazay\u0131 hafif s\u0131yr\u0131klarla atlatan s\u00fcr\u00fcc\u00fc, olay yerinde a\u011flad\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "K\u00f6pe\u011fe \u00e7arpmamak i\u00e7in manevra yap\u0131p tarlaya girdi, arac\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6kt\u00fc ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/kopege-carpmamak-icin-manevra-yapip-tarlaya-girdi-aracinin-basinda-gozyasi-doktu"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 08:53   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Tekirda\u011f\u2019da yola atlayan k\u00f6pe\u011fe \u00e7arpmamak i\u00e7in manevra yapan s\u00fcr\u00fcc\u00fc, kaygan zeminde yakla\u015f\u0131k 50 metre s\u00fcr\u00fcklenerek tarlaya girdi. Kazay\u0131 hafif s\u0131yr\u0131klarla atlatan s\u00fcr\u00fcc\u00fc, olay yerinde a\u011flad\u0131. Kaza, Ergene il\u00e7esi \u00c7orlu - Marmarac\u0131k yolu \u00fczeri Sa\u011fl\u0131k Mahallesi mevkiinde meydana geldi. \u00c7orlu istikametine seyreden Mustafa Ertemel idaresindeki 60 ADF 380 plakal\u0131 otomobil, bir anda yola f\u0131rlayan k\u00f6pek nedeniyle \u00e7arpmamak i\u00e7in manevra yapt\u0131. Sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f\u0131n etkili oldu\u011fu kaygan zeminde yakla\u015f\u0131k 50 metre s\u00fcr\u00fcklenen otomobil, tarlaya savruldu. Kazay\u0131 hafif s\u0131yr\u0131klarla atlatan s\u00fcr\u00fcc\u00fc Mustafa Ertemel, bir s\u00fcre olay\u0131n \u015fokunu \u00fczerinden atamad\u0131. Gen\u00e7 s\u00fcr\u00fcc\u00fc, kaza yapt\u0131\u011f\u0131 arac\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda a\u011flad\u0131. Kaza an\u0131n\u0131 anlatan s\u00fcr\u00fcc\u00fc Ertemel, \u201c\u00d6n\u00fcme bir anda k\u00f6pek \u00e7\u0131kt\u0131. Ona \u00e7arpmayay\u0131m derken direksiyonu k\u0131rd\u0131m. Zaten sonras\u0131nda araba kendinden ge\u00e7ti ve zapt edemedim\u201d diye konu\u015ftu.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Tekirda\u011f'da bir s\u00fcr\u00fcc\u00fc, aniden yola \u00e7\u0131kan bir k\u00f6pe\u011fe \u00e7arpmamak i\u00e7in manevra yap\u0131p tarlaya girdi. Sonras\u0131nda kontrolden \u00e7\u0131karak 50 metre kayan arac\u0131ndan inen s\u00fcr\u00fcc\u00fc olay yerinde g\u00f6zya\u015f\u0131na engel olamad\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "K\u00f6pe\u011fe \u00e7arpmamak i\u00e7in direksiyonu k\u0131rd\u0131, kazadan kurtulunca a\u011flad\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/kopege-carpmamak-icin-direksiyonu-kirdi-kazadan-kurtulunca-agladi"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 08:37", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u0130catlar\u0131yla ile tan\u0131nan Fikret Kaftano\u011flu\u2019nun kendi \u00fcretti\u011fi \u2018G\u00f6r\u00e7ek\u2019 adl\u0131 st\u00fcdyo makinesi T\u00fcrkiye\u2019nin farkl\u0131 noktalar\u0131nda o d\u00f6nemde y\u00fczlerce foto\u011fraf d\u00fckk\u00e2n\u0131na girdi. T\u00fcrk mal\u0131 bu foto\u011fraf makinesi \u00f6n\u00fcnde Aziz Nesin\u2019den Mahir \u00c7ayan\u2019a, M\u00fcmtaz Soysal\u2019dan Ataol Behramo\u011flu\u2019na, Ahmed Arif\u2019ten Esin Af\u015far\u2019a kadar binlerce insan poz verdi. Y\u0131llar \u00f6nce ilk selfie sistemine imza atan Fikret Kaftano\u011flu\u2019nun hayat\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rmac\u0131-yazar U\u011fur Kavas \u2018Bir foto\u011fraf\u00e7\u0131n\u0131n icatlar\u0131-Fikret Kaftano\u011flu-Selfi\u2019den St\u00fcdyo Makinesi\u2019ne\u2019 adl\u0131 kitapta toplad\u0131. Kavas bu kitab\u0131 yazma nedenini \u015f\u00f6yle anlat\u0131yor: \u00a0 \u201cFikret Bey, G\u00f6r\u00e7ek (Selfie) foto\u011fraf makinesinden deprem uyar\u0131 cihaz\u0131na, matbaa tel z\u0131mba makinesinden yang\u0131n uyar\u0131 ve s\u00f6nd\u00fcrme cihaz\u0131na alt\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcn patent sahibi. 1944 y\u0131l\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 ve G\u00f6r\u00e7ek ad\u0131n\u0131 koydu\u011fu \u2018Selfi-\u00d6z\u00e7ekim\u2019 foto\u011fraf makinesini 50\u2019li y\u0131llarda daha iyi tan\u0131t\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u0130stanbul\u2019a g\u00f6ndermi\u015f ve kullan\u0131m patentini de devretmi\u015f. G\u00f6r\u00e7ek\u2019le ilgili sosyal medyada yanl\u0131\u015f bilgiler var ki, bu devirden kaynakl\u0131. Fikret Bey, ayr\u0131ca yine G\u00f6r\u00e7ek ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan T\u00fcrkiye\u2019nin ilk ve tek st\u00fcdyo makinesinin de imalat\u00e7\u0131s\u0131. 1970\u2019li y\u0131llar\u0131n ortalar\u0131na kadar bu makineden y\u00fczlerce \u00fcretip satm\u0131\u015f. Seri \u00fcretime ge\u00e7mek istemi\u015f ama destek bulamay\u0131nca d\u00fcnya markalar\u0131 ile rekabet edememi\u015f. Bu kitap, Anadolu insan\u0131n\u0131n neler ba\u015fard\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlat\u0131yor. Vecihi H\u00fcrku\u015f, Nuri Demira\u011f, Devrim arabas\u0131n\u0131 yapanlar ve daha niceleri. Fikret Kaftano\u011flu da bu insanlardan. Kitapla Fikret Kaftano\u011flu\u2019nu, onun hayata ge\u00e7irdi\u011fi icatlar\u0131n\u0131, \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc anlatmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. T\u00fcrk foto\u011fraf\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir isim.\u201d \u00a0 Kitapta, 1955\u2019te hayata veda eden Fikret Kaftano\u011flu\u2019nun hayat \u00f6yk\u00fcs\u00fc de var: \u201c1914 y\u0131l\u0131nda Erzurum\u2019un Oltu il\u00e7esinin Ayy\u0131ld\u0131z k\u00f6y\u00fcnde do\u011fmu\u015f. Arap\u00e7a ve biraz Frans\u0131zca biliyor. 14 ya\u015f\u0131ndayken, Ruslardan kalma makine par\u00e7alar\u0131 ile elle \u00e7evirmeli bir\u00a0Film\u00a0makinesi yapm\u0131\u015f, karpit lambas\u0131 ile ayd\u0131nlatarak Oltu\u2019da ilk film g\u00f6sterisini yapmay\u0131 ba\u015farm\u0131\u015f. G\u00f6sterdi\u011fi filmler, Charlie Chaplin filmleri. Maddi zorluklar nedeniyle ilkokuldan sonra okuyamam\u0131\u015f ama \u00f6\u011frenmeye, ara\u015ft\u0131rmaya ve \u00fcretmeye devam etmi\u015f. O d\u00f6nemde film olmad\u0131\u011f\u0131ndan, cam negatifler \u00fcretmi\u015f, foto\u011fraflar \u00e7ekmi\u015f ve Oltu\u2019da bir at\u00f6lye a\u00e7m\u0131\u015f. 1934\u2019te ise Ankara\u2019ya gitmi\u015f. Ankara\u2019da Fotospor ve Foto\u00fcst\u00fcn st\u00fcdyolar\u0131n\u0131 a\u00e7m\u0131\u015f, ayn\u0131 zamanda d\u00fckkan\u0131n\u0131n ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi G\u00f6r\u00e7ek sistemini \u00fcretmi\u015f. G\u00f6r\u00e7ek\u2019i \u0130stanbul\u2019a ve memleketi Erzurum\u2019a da g\u00f6ndermi\u015f. \u00dcretti\u011fi foto\u011fraf makinesi T\u00fcrkiye\u2019nin d\u00f6rt bir yan\u0131nda foto\u011fraf st\u00fcdyolar\u0131na isim olmu\u015f.\u201d \u00a0 Fikret Kaftano\u011flu, 1944 y\u0131l\u0131nda icat etti\u011fi selfie sisteminin \u201cG\u00f6r\u00e7ek Foto Makinesi ve Aynal\u0131 Kondansat\u00f6r\u201d \u015feklinde patentini ald\u0131. Bu sistemi noterden de tasdik ettirerek d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nemli foto\u011fraf \u00fcreticilerine g\u00f6nderdi. Arkas\u0131nda foto\u011fraf makinesi tertibat\u0131 olan ayna kar\u015f\u0131s\u0131na poz verenler ellerindeki deklan\u015f\u00f6rle kendi foto\u011fraflar\u0131n\u0131 \u00e7ekiyorlard\u0131. Foto\u011fraflarda ellerinde tuttuklar\u0131 deklan\u015f\u00f6r de zaman zaman kadraja giriyordu. \u00a0 Fikret Kaftano\u011flu\u2019nun G\u00f6r\u00e7ek foto\u011fraf makinesi 21 Temmuz 1967\u2019te H\u00fcrriyet gazetesinin arka sayfas\u0131nda \u201cT\u00fcrkiye\u2019de 11 y\u0131ldan beri foto\u011fraf makinesi yap\u0131l\u0131yor\u201d ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla\u00a0Haber\u00a0olmu\u015f. Y\u0131lmaz Tun\u00e7kol\u2019un haberindeki foto\u011fraflar Sungar Taylaner\u2019e ait. Haberde Fikret Kaftano\u011flu, \u201c\u0130\u015fimi geni\u015fletmek ve T\u00fcrkiye\u2019de ilk foto\u011fraf makinesi fabrikas\u0131n\u0131 kurmak istiyorum\u201d diyor. Kaftano\u011flu, haberde haftada \u00fc\u00e7 foto\u011fraf makinesi yapabildi\u011fini ve o tarihe kadar 200 foto\u011fraf makinesi yap\u0131p satt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatm\u0131\u015f. Selfie\u00a0makinesi \u201cG\u00f6r\u00e7ek\u201din ard\u0131ndan Kaftano\u011flu\u2019nun, \u201cG\u00f6r\u00e7ek\u201d ad\u0131yla \u00fcretti\u011fi st\u00fcdyo makineleri T\u00fcrkiye\u2019nin bir\u00e7ok kentindeki foto\u011fraf st\u00fcdyolar\u0131na girmeyi ba\u015fard\u0131. R\u0131fat Ilgaz, Ahmed Arif, Ozan Sa\u011fd\u0131\u00e7, Mahir \u00c7ayan, M\u00fcmtaz Soysal, \u00d6zdemir \u0130nce, Ataol Behramo\u011flu, Aziz Nesin, Esin Af\u015far gibi bir\u00e7ok \u00f6nemli isim, T\u00fcrk mal\u0131 bu st\u00fcdyo makinesi \u00f6n\u00fcnde poz verdi. Her birinin foto\u011fraflar\u0131n\u0131n alt\u0131ndaki \u201cG\u00f6r\u00e7ek\u201d damgas\u0131 var.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "\u2018Selfie\u2019 ak\u0131m\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de 1944 y\u0131l\u0131nda \u2018G\u00f6r\u00e7ek\u2019 sisteminin mucidi foto\u011fraf\u00e7\u0131 Fikret Kaftano\u011flu ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131. Ayna kar\u015f\u0131s\u0131na poz veren ki\u015fi, elindeki kabloyla tu\u015fa bas\u0131p kendi foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekiyordu. \u0130\u015fte T\u00fcrk icad\u0131 \u2018G\u00f6r\u00e7ek\u2019in ve hayat\u0131 kitap olan foto\u011fraf\u00e7\u0131 Kaftano\u011flu\u2019nun hik\u00e2yesi...", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "\u2018Selfie\u2019 ak\u0131m\u0131n\u0131 1944 y\u0131l\u0131nda ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131!  Foto\u011fraf\u00e7\u0131 Kaftano\u011flu\u2019nun hik\u00e2yesi. ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/selfie-akimini-1944-yilinda-baslatmisti-fotografci-kaftanoglunun-hikayesi"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 08:13", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "AFAD verilerine g\u00f6re; 3 Aral\u0131k saat 07:59'da merkez \u00fcss\u00fc G\u00fcm\u00fc\u015fova olan 4,1 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi. Gece boyunca D\u00fczce'de saat 21.49'da merkez \u00fcss\u00fc G\u00f6lyaka olan 3,6 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde ve 00.09'da da merkez \u00fcss\u00fc D\u00fczce Merkez olan 3.0 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem daha oldu. D\u00fcn de il\u00a013.03'te merkez \u00fcss\u00fc Pa\u015fakona\u011f\u0131 k\u00f6y\u00fc olan 3,7 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde depremi ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "D\u00fczce'de ge\u00e7en haftaki 5,9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki depremin ard\u0131ndan sars\u0131nt\u0131lar kesilmedi. Gece boyunca iki kez art\u0131 \u015fok ge\u00e7iren il, AFAD verilerine g\u00f6re saat 07:59'da 4.1 \u015fiddetinde bir deprem daha ya\u015fad\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "D\u00fczce'de deprem: 4.1 ile salland\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/duzcede-deprem-4-1-ile-sallandi"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 13:07 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 14:20   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u00a0 \u0130sve\u00e7'te \u00f6nceki g\u00fcn g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Mahmut Tat, i\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Ba\u015fkent Stockholm'deki Arlanda Havaliman\u0131'ndan havalanan tarifeli u\u00e7akla d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde \u0130stanbul Havaliman\u0131'na getirildi. Polislerce u\u00e7aktan al\u0131nan Tat, \u0130stanbul Havaliman\u0131 Emniyet \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc. Sa\u011fl\u0131k kontrol\u00fcnden ge\u00e7irilen Tat'\u0131n gece, \u0130stanbul Havaliman\u0131 Emniyet \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nde g\u00f6zalt\u0131nda tutuldu. \u00a0\u0130\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Tat \u00f6\u011fle saatlerinde Gaziosmanpa\u015fa Adliyesi'ne sevk edildi. Tat daha sonra Metris Cezaevine g\u00f6nderildi. Mahmut Tat, Tunceli'de 2015 y\u0131l\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK'n\u0131n faaliyetlerine kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 su\u00e7lamas\u0131yla hakk\u0131nda a\u00e7\u0131lan davada 6 y\u0131l 10 ay hapis cezas\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131. PKK'l\u0131 Tat, daha sonra \u0130sve\u00e7'e ka\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "\u0130sve\u00e7, hakk\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK \u00fcyeli\u011finden 6 y\u0131l 10 ay kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 bulanan Mahmut Tat'\u0131 T\u00fcrkiye'ye iade etti. Tat, \u00f6\u011fle saatlerinde  \u00f6nce adliyeye sonra ise cezaevine g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "\u0130sve\u00e7'in iade etti\u011fi PKK'l\u0131 Mahmut Tat cezaevine g\u00f6nderildi ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/isvecin-iade-ettigi-pkkli-mahmut-tat-adliyeye-sevk-edildi"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 08:00 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 08:09", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "T\u00fcrkiye'de son dakika deprem bilgileri yak\u0131ndan takip ediliyor. Bulunduklar\u0131 b\u00f6lgede sars\u0131nt\u0131 hisseden vatanda\u015flar Kandilli ve AFAD'\u0131n payla\u015fm\u0131\u015f oldu\u011fu verileri inceliyor. Yurt genelinde pek \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck sars\u0131nt\u0131 meydana gelirken g\u00fcn\u00fcn depremlerini s\u0131ralad\u0131k. D\u00dcZCE'DE DEPREM! Son gelen deprem bilgisine g\u00f6re D\u00fczce'de saat 07.59'da 4.1 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir deprem meydana geldi. #DEPREMB\u00fcy\u00fckl\u00fck:4.1 (Mw)Yer:G\u00fcm\u00fc\u015fova (D\u00fczce)Tarih:2022-12-03Saat:07:59:20 TS\u0130Enlem:40.808 NBoylam:30.946 EDerinlik:14.2 kmDetay:https://t.co/GbiTwiIsh9@afadbaskanlik @trthaber @anadoluajansi 3 ARALIK KAND\u0130LL\u0130 RASATHANES\u0130 SON DEPREMLER L\u0130STES\u0130\u00a0 Tarih Saat Enlem(N) Boylam(E) Derinlik(km) MD ML Mw Yer \u00c7\u00f6z\u00fcm Niteli\u011fi---------- -------- -------- ------- ---------- ------------ -------------- --------------2022.12.03 07:59:20 40.8258 30.9297 10.6 -.- 4.1 4.0 YONGALIK-GUMUSOVA (DUZCE) \u0130lksel2022.12.03 06:18:45 40.8337 31.1433 10.3 -.- 1.5 -.- DUZCE \u0130lksel2022.12.03 05:57:20 40.3968 28.9705 6.0 -.- 1.4 -.- GEMLIK KORFEZI (MARMARA DENIZI) \u0130lksel2022.12.03 05:55:56 36.0468 27.0102 13.7 -.- 2.5 -.- AKDENIZ \u0130lksel2022.12.03 04:45:25 38.3375 27.1657 6.0 -.- 1.9 -.- GAZIEMIR (IZMIR) \u0130lksel2022.12.03 03:53:54 39.0825 27.4307 11.3 -.- 2.1 -.- KOCAOMERLI-KINIK (IZMIR) \u0130lksel2022.12.03 01:53:11 37.3387 36.9430 1.8 -.- 1.9 -.- HACIBEBEK-TURKOGLU (KAHRAMANMARAS) \u0130lksel2022.12.03 01:47:43 40.7813 30.9680 10.0 -.- 1.6 -.- YAZLIK-GOLYAKA (DUZCE) \u0130lksel2022.12.03 01:04:18 40.7940 31.0692 8.9 -.- 1.4 -.- KUSACMASI-(DUZCE) \u0130lksel2022.12.03 00:52:02 40.8008 31.0242 8.6 -.- 1.3 -.- ICMELER-GOLYAKA (DUZCE) \u0130lksel2022.12.03 00:09:01 40.7858 31.0223 9.3 -.- 3.0 -.- GOLYAKA (DUZCE) \u0130lksel2022.12.03 00:05:30 40.7715 30.9378 6.5 -.- 1.3 -.- ZEKERIYAKOY-GOLYAKA (DUZCE) \u0130lksel 3 ARALIK AFAD SON DEPREMLER L\u0130STES\u0130\u00a0 ", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Kandilli Rasathanesi ve AFAD taraf\u0131ndan g\u00fcncel son depremler listesi anl\u0131k olarak yay\u0131nlan\u0131yor. Depremlerin merkez \u00fcss\u00fc ve \u015fiddetleri konusunda bilgi edinmek isteyen ki\u015filer Kandilli Rasathanesi ve AFAD taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131lan son depremler listesini inceliyor. Peki, deprem mi oldu, nerede, ka\u00e7 \u015fiddetinde? \u0130\u015fte Kandilli ve AFAD son depremler listesi 3 Aral\u0131k 2022...", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "D\u00fczce'de deprem mi oldu? Kandilli, AFAD son depremler listesi 3 Aral\u0131k 2022 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/duzcede-deprem-mi-oldu-kandilli-afad-son-depremler-listesi-3-aralik-2022"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 08:11", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "T\u00fcrk Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Sanayi (TUSA\u015e), uzun bir s\u00fcredir S\u00fcpersonik \u0130HA geli\u015ftirmek \u00fczere \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyordu. \u0130\u015fte bu s\u00fcpersonik yerli \u0130HA\u2019ya \u015eim\u015fek ad\u0131 verildi. \u015eim\u015fek; elektronik-taarruz, kamikaze drone, elektronik-destek ve sahte hedef gibi bir\u00e7ok kritik g\u00f6revi yapabiliyor. En \u00f6nemli g\u00f6revi ise sahte hedef olarak bir\u00e7ok sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131 taklit edip hava savunma sistemlerini yan\u0131ltmak. 200 kilogram a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131ndaki \u015eim\u015fek, T\u00fcrkiye\u2019nin geli\u015ftirdi\u011fi hava savunma sistemleri ve S-400\u2019lerin testi i\u00e7in de kullan\u0131l\u0131yor. \u00a0 TUSA\u015e\u00a0\u0130HA\u00a0Sistemleri Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00d6mer Y\u0131ld\u0131z, H\u00fcrriyet\u2019e \u015eim\u015fek sistemini anlatt\u0131: \u201cSahte u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131z\u0131n yan\u0131nda ger\u00e7ek bir u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131z varsa ger\u00e7ek u\u00e7a\u011f\u0131n fark edilmesi ve vurulmas\u0131 \u00e7ok daha zor oluyor. Her u\u00e7aktan yans\u0131yan bir radar simgesinin imzas\u0131 var. Dolay\u0131s\u0131yla sahte hedef, yani \u015eim\u015fek kendisini radara farkl\u0131 bir u\u00e7ak gibi tan\u0131t\u0131yor. F16, F-4, C-130 gibi\u2026 Ayr\u0131ca sinyali fazla g\u00f6nderirseniz 2\u2019den fazla u\u00e7a\u011f\u0131 da radara g\u00f6sterebiliyor. \u015eim\u015fek, kamikaze u\u00e7ak olarak da g\u00f6rev yapabiliyor, patlay\u0131c\u0131 bir ba\u015fl\u0131k entegre edilerek belli bir hedefi gidip vurabiliyor. \u015eu anda geli\u015ftirmekte oldu\u011fumuz birka\u00e7 tane t\u00fcr\u00fc var. \u015eim\u015fek\u2019in daha k\u00fc\u00e7\u00fckleri de geli\u015ftirildi.\u201d \u00a0 Yakla\u015f\u0131k 1 saat havada kalabilen \u015eim\u015fek\u2019in menzili 70+ kilometre. F\u0131rlat\u0131c\u0131 ile kalk\u0131\u015f yapan sistem, para\u015f\u00fctle karaya veya denize inebiliyor. \u2018Otopilot sistemi\u2019 sayesinde ise kalk\u0131\u015f ve ini\u015f dahil b\u00fct\u00fcn g\u00f6rev s\u00fcresince tam otonom u\u00e7u\u015f kabiliyetine sahip.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "TUSA\u015e\u2019\u0131n ses\u00fcst\u00fc h\u0131za \u00e7\u0131kabilen hedef u\u00e7a\u011f\u0131 \u015eim\u015fek \u0130HA, g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131. F-16\u2019lar gibi sava\u015f u\u00e7aklar\u0131n\u0131 taklit ederek d\u00fc\u015fman hava savunma sistemlerini yan\u0131ltan s\u00fcpersonik \u015eim\u015fek, kamikaze (intihar) \u00f6zelli\u011fiyle de kritik g\u00f6revler icra edebiliyor.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "F-16\u2019lar\u0131 taklit eden \u0130HA! Kamikaze \u015eim\u015fek g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/f-16lari-taklit-eden-iha-kamikaze-simsek-gorucuye-cikti"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 07:36 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 07:36   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n imzas\u0131yla yay\u0131mlanan atama kararlar\u0131na g\u00f6re, T\u00fcrkiye Adalet Akademisi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na Muhittin \u00d6zdemir, Kamu G\u00f6zetimi, Muhasebe ve Denetim Standartlar\u0131 Kurulu \u0130kinci Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na, Mali Su\u00e7lar\u0131 Ara\u015ft\u0131rma Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Hayrettin Kurt atand\u0131. Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 Kastamonu Ticaret \u0130l M\u00fcd\u00fcr\u00fc Sefa \u00d6zata ise g\u00f6revden al\u0131nd\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Baz\u0131 kurum ve kurulu\u015flara ili\u015fkin atama ve g\u00f6revden alma kararlar\u0131 Resmi Gazete\u2019de yay\u0131mland\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Yeni atama kararlar\u0131 Resmi Gazete'de yay\u0131mland\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/yeni-atama-kararlari-resmi-gazetede-yayimlandi"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 07:22 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 12:05", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc mesajlar\u0131 duyarl\u0131l\u0131k ad\u0131na sabah saatlerinden bu yana yo\u011fun ilgi g\u00f6rmeye ba\u015flad\u0131. Bu anlaml\u0131 ve \u00f6zel g\u00fcn\u00fc daha anlaml\u0131 k\u0131lmay\u0131 fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131 en \u00fcst seviye \u00e7\u0131karabilmeyi sa\u011flamak i\u00e7in D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc i\u00e7in en g\u00fczel, anlaml\u0131, resimli mesajlar\u0131 ve s\u00f6zleri bir araya getirdik. D\u00dcNYA ENGELL\u0130LER G\u00dcN\u00dc B\u0130LG\u0130 Birle\u015fmi\u015f Milletler taraf\u0131ndan engellilerin toplumsal ya\u015fama tam ve di\u011fer bireylerle e\u015fit kat\u0131l\u0131m sa\u011flanmalar\u0131na ili\u015fkin \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fct\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. Bu kapsamda engellilerin sorunlar\u0131na dikkat \u00e7ekmek ve onlar\u0131 daha iyi anlayabilmek i\u00e7in 3 Aral\u0131k, 'Uluslararas\u0131 Engelliler G\u00fcn\u00fc' olarak ilan edilmi\u015ftir. \u00dclkemizde de \u00e7e\u015fitli etkinlikler d\u00fczenlenerek e\u011fitim, sa\u011fl\u0131k, \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131 gibi alanlarda f\u0131rsat e\u015fitli\u011fi sa\u011flanmas\u0131 ve farkl\u0131l\u0131klara sayg\u0131 g\u00f6sterilmesi, mek\u00e2nsal eri\u015fim yan\u0131nda teknoloji ve bilgiye eri\u015fimin bu bireyler i\u00e7in ne kadar \u00f6nemli oldu\u011funa dikkat \u00e7ekilerek toplumsal fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturulmas\u0131 ama\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131r. D\u00dcNYA ENGELL\u0130LER G\u00dcN\u00dc MESAJLARI-RES\u0130ML\u0130 S\u00d6ZLER\u0130 2022 Tohum topra\u011fa, engelli topluma emanettir. Engel de\u011fil destek olun. Engelliye avu\u00e7 a\u00e7t\u0131rmayal\u0131m. Engelli olmak kusur de\u011fildir. En b\u00fcy\u00fck engel, engellenmektir. Ne oldum de\u011fil, ne olaca\u011f\u0131m demeli. Engelsiz Ya\u015fam Hepimizin Elinde. Engelli insanlara sayg\u0131, insanl\u0131\u011fa sayg\u0131d\u0131r. Engellilere sayg\u0131, onlara ya\u015fama sevinci verir. Engeller hayat\u0131n ritmini yakalamaya engel olamaz. Herhangi bir Aral\u0131kta de\u011fil her zaman yan\u0131n\u0131zday\u0131z Tohum topra\u011f\u0131n ba\u011fr\u0131na, engelli birey de topluma emanettir. Engelli olmak \u00fcretime engel de\u011fildir, yeter ki f\u0131rsat verilsin. En b\u00fcy\u00fck engel sevgisizliktir. Sevgiyle engelleri ortadan kald\u0131ral\u0131m Engeller engelliler i\u00e7in engel de\u011fil, engelliler i\u00e7in en b\u00fcy\u00fck engel biziz.\" Ya\u015fama sevinci ile hayata tutunan b\u00fct\u00fcn engelli karde\u015flerimizin sadece bir g\u00fcn de\u011fil her g\u00fcn yan\u0131nday\u0131z. Ad\u0131mlar\u0131n\u0131z\u0131n bi\u00e7iminin ne \u00f6nemi var m\u00fchim olan y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fcm\u00fczle sevgi ve dostluk k\u00f6pr\u00fcs\u00fcn\u00fc ge\u00e7mektir. En b\u00fcy\u00fck engel sevgisizliktir. Sevgiyle engelleri ortadan kald\u0131ral\u0131m Yaln\u0131zca bug\u00fcn de\u011fil, her g\u00fcn hat\u0131rlamak gerek! Engel olma destek ol. Engelli olmak sorun de\u011fil, engelliye engel olmak sorundur. Engellilere verilen sevgi onlara ya\u015fama sevinci verir. Annelerin en b\u00fcy\u00fck korkusu \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n \u00f6lmesiymi\u015f. Engelli annelerinin ki \u00e7ocuklar\u0131ndan \u00f6nce \u00f6lmek. Sevgi, dayan\u0131\u015fma ve empati ile engelsiz bir ya\u015fam\u0131 hep birlikte in\u015fa edece\u011fiz. Empati yapsak yeter bir \u015feylerin fark\u0131nda olabilmek i\u00e7in\u2026. Engelsiz bir ya\u015fam ancak b\u00f6yle m\u00fcmk\u00fcn. Engel onlarda de\u011fil; onlar\u0131 engelli g\u00f6ren zihinlerdedir. Empati kurarak engelleri kald\u0131rmak, herkes gibi toplumsal hayata tam kat\u0131lmalar\u0131n\u0131 sa\u011flamak, hepimizin vazifesi D\u00fcnya Engelliler Fark\u0131ndal\u0131k G\u00fcn\u00fc\u2019nde hepimizin birer engelli aday\u0131 oldu\u011fu ger\u00e7e\u011finin fark\u0131nda olan bireyler olarak \u00fcreten, sosyal hayat\u0131n b\u00fct\u00fcn alanlar\u0131nda aktif bi\u00e7imde yer alabilen ba\u011f\u0131ms\u0131z bireyler olarak yer alabilmeleri i\u00e7in her alanda gereken duyarl\u0131l\u0131\u011f\u0131n artmas\u0131n\u0131 sa\u011flamam\u0131z gerekmektedir. D\u00fcnya Engelliler Fark\u0131ndal\u0131k G\u00fcn\u00fc'nde hepimizin birer engelli aday\u0131 oldu\u011fu ger\u00e7e\u011finin fark\u0131nda olan bireyler olarak \u00fcreten, sosyal hayat\u0131n b\u00fct\u00fcn alanlar\u0131nda aktif bi\u00e7imde yer alabilen ba\u011f\u0131ms\u0131z bireyler olarak yer alabilmeleri i\u00e7in her alanda gereken duyarl\u0131l\u0131\u011f\u0131n artmas\u0131n\u0131 sa\u011flamam\u0131z gerekmektedir. 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc'n\u00fcn, engelli karde\u015flerimiz ile ilgili toplumsal fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131n artmas\u0131na, onlar\u0131n hayatlar\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131racak yeni ad\u0131mlar at\u0131lmas\u0131na vesile olmas\u0131n\u0131 diliyor, b\u00fct\u00fcn engellerin sevgi, sayg\u0131 ve dayan\u0131\u015fmayla a\u015f\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatarak, t\u00fcm engelli vatanda\u015flar\u0131m\u0131za ve onlar\u0131n fedak\u00e2r ailelerine sevgi ve sayg\u0131lar\u0131m\u0131 sunuyorum. Birbirimizi anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z her an, bir engeli daha y\u0131kar ve ya\u015fam\u0131 herkes i\u00e7in huzurlu k\u0131lar\u0131z. Bug\u00fcn fark\u0131ndal\u0131k g\u00fcn\u00fc, kutlama de\u011fil engellilerin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 sorunlar\u0131 fark\u0131nda olman\u0131z gerekiyor.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc\u2019nde fark\u0131ndal\u0131k yaratmay\u0131 ama\u00e7layan vatanda\u015flar, D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc mesajlar\u0131n\u0131 ve s\u00f6zlerini ara\u015ft\u0131r\u0131yor. D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc mesajlar\u0131n\u0131 engellilere kar\u015f\u0131 duyarl\u0131l\u0131k kazanmak amac\u0131yla bir araya getirdik. \u0130\u015fte D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc mesajlar\u0131, s\u00f6zleri, resimli 3 Aral\u0131k 2022 Cumartesi...", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc mesajlar\u0131, s\u00f6zleri, resimli 3 Aral\u0131k 2022 Cumartesi! ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/dunya-engelliler-gunu-mesajlari-sozleri-resimli-3-aralik-2022-cumartesi"}, {"05.12.2022 20:03": "02.12.2022 23:19 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 23:24   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u00c7orum Valili\u011fi, Hitit \u00dcniversitesi ve Cihann\u00fcma taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \u201c\u0130leri Teknolojiler ve Sanayi\u201d \u00e7al\u0131\u015ftay\u0131 ba\u015flad\u0131. \u00c7al\u0131\u015ftaya kat\u0131lan Milli Savunma Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Muhsin Dere, T\u00fcrkiye\u2019nin savunma sanayi alan\u0131nda ge\u00e7mi\u015ften bug\u00fcne gelinen nokta hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. T\u00fcrkiye\u2019nin savunma sanayinde yerlilik oran\u0131n y\u00fczde 20\u2019lerden y\u00fczde 80 seviyesine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Milli Savunma Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Muhsin Dere, \u201cAsil bir milletimiz var. Kahraman bir ordumuz var. B\u00fcy\u00fck bir milletimiz var ve binlerce y\u0131ll\u0131k bir gelene\u011fimiz var. Bu gelenek sonunda savunma sanayinde y\u00fczde 20\u2019lerden y\u00fczde 80\u2019lere ula\u015fan bir yerlilik oran\u0131 var. Bug\u00fcnlere nas\u0131l gelindi; Fatih Sultan Mehmet Han zaman\u0131nda Tophane-i Amire\u2019yi kurdu. Makine ve Kimya End\u00fcstrisi Kurumunun (MKE) temelini 1453\u2019lere dayand\u0131r\u0131yoruz. Fatih Sultan Mehmet Han d\u00f6neminin en modern silahlar\u0131n\u0131 yapt\u0131. Kanuni Sultan S\u00fcleyman ve Yavuz Sultan Selim han bu modern silahlar\u0131 kulland\u0131. Cumhuriyetin kurulu\u015f y\u0131llar\u0131nda bile 1921 y\u0131l\u0131nda 27 tane askeri fabrikam\u0131z\u0131n, 11 tane MKE\u2019nin m\u00fchimmat fabrikalar\u0131n\u0131n k\u00f6kenini te\u015fkil eden Askeri Fabrikalar Umum M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc kuruldu.\u201d dedi. \u201cSAVUNMA SANAY\u0130NDE H\u00dcZ\u00dcNL\u00dc H\u0130KAYELER\u0130M\u0130Z VAR\u201d T\u00fcrkiye\u2019nin savunma sanayi alan\u0131nda h\u00fcz\u00fcnl\u00fc hikayelerinin oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Dere, \u201cSavunma sanayinde h\u00fcz\u00fcnl\u00fc hik\u00e2yelerimiz var. \u015eakir Z\u00fcmre\u2019nin u\u00e7ak bombas\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 fabrikay\u0131 nas\u0131l soba borusu \u00fcretir hale geldi\u011fini herkes biliyor. Vecihi H\u00fcrku\u015f\u2019un sertifikalar\u0131 alamay\u0131p yurt d\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131, Bak\u00fc fatihi Nuri Pa\u015fa\u2019n\u0131n silah fabrikas\u0131n\u0131n, u\u00e7ak bombas\u0131 \u00fcretti\u011fi fabrikan\u0131n nas\u0131l patlat\u0131l\u0131p \u015fehit oldu\u011funu, Kayseri\u2019de bulunan u\u00e7ak fabrikam\u0131z\u0131n hikayesini biliyoruz. Bunlar\u0131 okurken ve anlat\u0131rken duygulan\u0131yorum. 2. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 sonras\u0131nda art\u0131k NATO\u2019day\u0131z. Bat\u0131\u2019dan, Amerika\u2019dan, di\u011fer \u00fclkelerden istedi\u011fimiz silahlar\u0131 alabiliyoruz, diyerek biraz gev\u015fememiz var. Bunlar\u0131nda cezas\u0131n\u0131 biraz \u00e7ekiyoruz. 1974 Harekat\u0131\u2019nda bize bunlar\u0131 vermeyi taahh\u00fct edenlerin vermedi\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz. Telsizlerde s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fan\u0131nca ASELSAN kuruluyor. Daha \u00f6nce TU\u015eA\u015e, sonra ROKETSAN, HAVELSAN kuruluyor.Savunma sanayine Merhum Cumhurba\u015fkan\u0131 Turgut \u00d6zal ve Necmettin Erbakan\u2019\u0131n katk\u0131lar\u0131 var. Allah onlardan raz\u0131 olsun.\u201d ifadelerini kulland\u0131. \u201cCUMHURBA\u015eKANIMIZLA B\u0130RL\u0130KTE SAVUNMA SANAY\u0130NDE ANLAYI\u015e DE\u011e\u0130\u015eT\u0130\u201d Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ile birlikte savunma sanayinde anlay\u0131\u015f\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fine dikkat \u00e7eken Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Dere, \u015funlar\u0131 kaydetti: \u201c2002 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 20\u2019lerde bir yerlilik oran\u0131 varken savunma sanayinde y\u00fczde 80 d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131yd\u0131k. Bu yerlilik oran\u0131 nas\u0131l art\u0131rabiliriz? Nas\u0131l yeterli hale gelebiliriz? 2004 tarihli bir Savunma Sanayi \u0130cra Komitesi var. 15 Aral\u0131k\u2019tan \u00f6nce yeni bir \u0130cra Komitesi daha yapaca\u011f\u0131z. Tarihi kararlar al\u0131nacak. 2004 y\u0131l\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Recep Tayyip Erdo\u011fan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda o d\u00f6nem yabanc\u0131 men\u015feili bir\u00e7ok proje yerli projelere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. Sonras\u0131nda Atak helikopteri, milli tank projesi, milli u\u00e7ak projesi, bir\u00e7ok f\u00fcze projesi ba\u015flad\u0131. Savunma sanayiinde anlay\u0131\u015f de\u011fi\u015fti. Gelinen noktada bug\u00fcn y\u00fczde 80 yerlilik oran\u0131na ula\u015f\u0131l\u0131rken d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131ktan kurtulmu\u015f olduk. D\u00fcnyada \u0130HA-S\u0130HA \u00fcretiminde ilk 3 s\u0131raya geldik. En iyi birka\u00e7 \u00fclkeden birisiyiz. D\u00fcnyada en \u00e7ok ihra\u00e7 edilen \u00fcr\u00fcnler bizim \u00fcr\u00fcnlerimizdir. Kendi ak\u0131ll\u0131 m\u00fchimmatlar\u0131m\u0131z\u0131, f\u0131rt\u0131na ob\u00fcslerini, milli gemilerimizi, H\u00fcrku\u015f, H\u00fcrjet gibi u\u00e7aklar\u0131 ve milli muharip u\u00e7akta yap\u0131m a\u015famas\u0131nda olup onunla ilgili s\u00fcre\u00e7 ilerliyor. Daha \u00f6nce ordumuzda bile milli olmayan piyade t\u00fcfekleri kullan\u0131rken, \u015fimdi MKE ve \u00f6zel sekt\u00f6r firmalar\u0131 taraf\u0131ndan \u00fcretilen milli piyade t\u00fcfekleri kullan\u0131l\u0131yor. Gemileri kendi tersanelerimizde yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z gibi d\u00fcnyan\u0131n en modern gemilerini Pakistan gibi dost ve m\u00fcttefiklerimize de ihra\u00e7 eder hale geldik. Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla bir gemimizi suya indirdik. 1 milyar dolarl\u0131k ihracat\u0131n bir par\u00e7as\u0131yd\u0131. Savunma sanayinde bu noktalara gelindi. Yeterli mi de\u011fil.\" \u201cSANAY\u0130 VE TEKNOLOJ\u0130 ALANINDA B\u0130R SI\u00c7RAMANIN E\u015e\u0130\u011e\u0130NDEY\u0130Z\u201d Milli Teknolojiler Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Zekeriya Co\u015ftu, \u201cSanayi ve teknoloji alan\u0131nda bir s\u0131\u00e7raman\u0131n e\u015fi\u011findeyiz\u201d dedi.G\u00fc\u00e7l\u00fc olmak ve refah\u0131m\u0131z\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in \u00fcretmek zorunda olan bir \u00fclke oldu\u011fumuza dikkat \u00e7eken Milli Teknolojiler Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Co\u015ftu, \u201cPetrol\u00fcm\u00fcz yok. Haz\u0131ra konan bir \u00fclke de\u011filiz. Onun i\u00e7in \u00fcretmek zorunday\u0131z. Son 30-40 y\u0131lda bir sanayile\u015fme hamlesi ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f durumda. Geldi\u011fimiz nokta da kayda de\u011fer bir sanayi alt yap\u0131s\u0131na sahibiz. \u00d6zellikle son 20 y\u0131lda at\u0131lan kuvvetli ad\u0131mlar \u00fclkemizi b\u00f6lgesinde \u00f6nemli bir sanayi \u00fcss\u00fc haline getirdi. T\u00fcrkiye\u2019nin bug\u00fcn Avrupa\u2019da demir \u00e7elik, \u00e7imento, d\u00fcz cam gibi \u00f6nemli sekt\u00f6rlerde Avrupa birincisi, otomotiv sekt\u00f6r\u00fcnde Avrupa d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc, ticari ara\u00e7 \u00fcretiminde ise yine Avrupa birincisi. Makine sekt\u00f6r\u00fc \u00f6nemli ihracat kollar\u0131ndan birisi. 20 milyar dolar\u0131 a\u015fan bir makine sekt\u00f6r\u00fc ihracat\u0131 var. De\u011firmen makineleri sekt\u00f6r\u00fcnde de d\u00fcnya birincisiyiz. Kuvvetli bir alt yap\u0131 sanayisine sahibiz\u201d diye konu\u015ftu. Sanayi altyap\u0131s\u0131n\u0131 daha ileriye g\u00f6t\u00fcrmek i\u00e7in yap\u0131sal bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme ihtiya\u00e7 oldu\u011funu vurgulayan Co\u015ftu, \u201cA\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak yap\u0131sal olarak biraz orta-d\u00fc\u015f\u00fck, belki biraz d\u00fc\u015f\u00fck sanayi kollar\u0131nda, teknolojik sekt\u00f6rlerde kuvvetli bir yap\u0131m\u0131z var. Ancak refah\u0131m\u0131z\u0131 ileriye ta\u015f\u0131yabilmemiz i\u00e7in \u00f6zellikle katma de\u011fer odakl\u0131 sanayi \u00fcretimimizi geli\u015ftiriyor olmam\u0131z gerekiyor. Katma de\u011fer \u00fcretebilmemiz i\u00e7in \u00fc\u00e7 \u00f6nemli at\u0131l\u0131m\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmemiz laz\u0131m. Bir tanesi y\u00fcksek teknoloji s\u0131n\u0131f\u0131nda yer alan \u00fcr\u00fcnlere y\u00f6nelik kapasitemizi geli\u015ftiriyor olmam\u0131z gerekiyor. Genellikle sanayi \u00fcr\u00fcnlerinde orta-d\u00fc\u015f\u00fck, orta-y\u00fcksek, y\u00fcksek teknoloji \u00fcr\u00fcnler gibi bir tan\u0131mlama vard\u0131r. Bizim \u00f6zellikle y\u00fcksek teknolojili \u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretimine y\u00f6nelik kapasitemizi h\u0131zla geli\u015ftiriyor olmam\u0131z laz\u0131m. \u0130kincisi mevcut sanayi alt yap\u0131m\u0131zda her ne kadar d\u00fc\u015f\u00fckte olsa katma de\u011fer \u00fcretim potansiyelimizi art\u0131rabilmemiz laz\u0131m. Bu da verimlilik ve dijital d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmle olabilir. Belki en \u00f6nemli hususta \u00fcretti\u011fimiz b\u00fct\u00fcn \u00fcr\u00fcnlerde \u00f6zg\u00fcn geli\u015ftirmeye odaklanmam\u0131z ve geli\u015ftirmemiz gerekiyor. Nas\u0131l \u0130HA\u2019larda ve di\u011fer savunma sanayi \u00fcr\u00fcnlerinde bunu sa\u011flayabiliyorsak ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k ve y\u00fcksek katma de\u011fer i\u00e7in \u00fcretti\u011fimiz \u00fcr\u00fcnleri kendimizi geli\u015ftiriyor ve fikri haklar\u0131na kendimiz sahip olmam\u0131z laz\u0131m. Bu \u00fc\u00e7 ba\u015fl\u0131kta asl\u0131nda milli teknoloji kavram\u0131n\u0131n da \u00fc\u00e7l\u00fc sa\u00e7 aya\u011f\u0131n\u0131 olu\u015fturuyor. Bu kavram\u0131 bu \u00fc\u00e7 sa\u00e7 aya\u011f\u0131n\u0131n \u00fczerine oturtuyoruz. Milli teknoloji hamlesini oda\u011f\u0131na alan 2023 sanayi ve teknoloji stratejimizde bu bak\u0131\u015fla, bu \u00fc\u00e7 hedefi ger\u00e7ekle\u015ftirmek \u00fczere hedeflerini ve aksiyonlar\u0131n\u0131 ortaya koydu\u011fumuz bir strateji oldu. Bu hedefler ve stratejiler \u00e7er\u00e7evesinde bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda umut vaat edici, memnuniyet verici bir noktada oldu\u011fumuzu rahatl\u0131kla ifade edebilirim. Biz bu stratejiyi 4 y\u0131l \u00f6nce tasarlayarak uygulamaya koyduk ancak bug\u00fcn geldi\u011fimiz nokta son 20 y\u0131ll\u0131k emeklerin, gayretin, performans\u0131n \u00fcr\u00fcn\u00fc diyebiliriz. Son 4-5 y\u0131lda bu faaliyetler h\u0131zland\u0131 ve \u00e7\u0131kt\u0131lar\u0131n\u0131 almaya ba\u015flad\u0131k\u201d \u015feklinde a\u00e7\u0131klama da bulundu. \"SANAY\u0130 VE TEKNOLOJ\u0130 ALANINDA B\u0130R SI\u00c7RAMANIN E\u015e\u0130\u011e\u0130NDEY\u0130Z\u201d Sanayi \u00fcretiminin rekorlar k\u0131rmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Co\u015ftu, \u015funlar\u0131 kaydetti: \u201cSon 1 y\u0131ll\u0131k ihracat rakam\u0131m\u0131z 250 milyar dolar\u0131 a\u015ft\u0131. \u0130hracat\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fczde 95\u2019lik imalat kesiminden kaynaklan\u0131yor. Bunlar \u00e7ok \u00f6nemli g\u00f6stergeler. Bunlar \u00f6nemli g\u00f6stergeler. Sanayi alan\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra teknoloji alan\u0131nda da \u00e7ok \u00f6nemli bir kapasiteye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 s\u00f6ylemek m\u00fcmk\u00fcn. Bug\u00fcn 20 y\u0131l \u00f6nce bir elin parma\u011f\u0131 kadar olmayan Teknopark say\u0131m\u0131z bug\u00fcn 96\u2019ya ula\u015fm\u0131\u015f durumda. Buralarda 6 bin teknoloji firmam\u0131z teknoloji odakl\u0131 yenilik faaliyetleri hayata ge\u00e7iriyorlar. \u00d6zel sekt\u00f6rde bin 600 civar\u0131nda AR-Ge ve tasar\u0131m merkezimiz var. Bu merkezlerde 200 binin \u00fczerinde ara\u015ft\u0131rmac\u0131 insan kayna\u011f\u0131m\u0131z var. Bu rakamlar 20 y\u0131l \u00f6ncesinde 50 bini bulmuyordu. Bunlar ger\u00e7ekten kayda de\u011fer ilerlemeyi g\u00f6steren rakamlar. Bir Togg hikayesi, \u0130HA hikayesi, Milli Muharip U\u00e7a\u011f\u0131m\u0131z bu tip \u00e7\u0131kt\u0131lar asl\u0131nda 20 y\u0131ll\u0131k \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n \u00fcr\u00fcnleri, \u00e7\u0131kt\u0131lar\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyebilirim. Bundan 10 y\u0131l \u00f6ncede yerli otomobili konu\u015fuyorduk. Belki insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131 bundan 20-30 y\u0131l \u00f6nce geli\u015ftirilmi\u015f ve kullan\u0131lm\u0131\u015f durumdayd\u0131. Ancak biz bug\u00fcn Togg\u2019u, Milli Muharip U\u00e7a\u011f\u0131, insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131n\u0131 konu\u015fabiliyorsak asl\u0131nda bir kapasitenin \u00e7\u0131kt\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor bu. Bu bizim gelecekte de \u00e7ok daha fazlas\u0131n\u0131 hayata ge\u00e7irebilmemiz i\u00e7in kuvvetli bir g\u00f6sterge. Art\u0131k s\u0131\u00e7rama noktas\u0131na geldik. Bu s\u0131\u00e7ramay\u0131 da ger\u00e7ekle\u015ftirebilecek inanc\u0131m\u0131z da olu\u015ftu. T\u00fcrk milleti art\u0131k \u00e7ok daha iyisini yapabilmek i\u00e7in motivasyon ve inanca sahip. Sanayi ve teknoloji alan\u0131nda bir s\u0131\u00e7raman\u0131n e\u015fi\u011findeyiz\u201d \u00c7al\u0131\u015ftaya Vali Mustafa \u00c7ift\u00e7i, AK Parti \u00c7orum milletvekili Erol Kavuncu, Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dr. Halil \u0130brahim A\u015fg\u0131n, Cihann\u00fcma Genel Ba\u015fkan Vekili Ahmet Ak\u00e7a kat\u0131ld\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Milli Savunma Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Muhsin Dere, T\u00fcrkiye\u2019nin savunma sanayinde yerlilik oran\u0131n y\u00fczde 20\u2019lerden y\u00fczde 80 seviyesine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"2004 y\u0131l\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Recep Tayyip Erdo\u011fan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda o d\u00f6nem yabanc\u0131 men\u015feili bir\u00e7ok proje yerli projelere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. Sonras\u0131nda Atak helikopteri, milli tank projesi, milli u\u00e7ak projesi, bir\u00e7ok f\u00fcze projesi ba\u015flad\u0131. Savunma sanayiinde anlay\u0131\u015f de\u011fi\u015fti.\" dedi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Savunma sanayiinde kritik e\u015fik: Yerlilik oran\u0131 ne kadar oldu? ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/savunma-sanayiinde-kritik-esik-yerlilik-orani-ne-kadar-oldu"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 07:19", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "HAVA SICAKLI\u011eI:\u00a0\u00d6nemli bir de\u011fi\u015fiklik beklenmiyor. Yurt genelinde mevsim normallerinin 2 ile 4 derece \u00fczerinde seyredece\u011fi tahmin ediliyor. R\u00dcZGAR:\u00a0Genellikle kuzeyli y\u00f6nlerden hafif, ara s\u0131ra orta kuvvette esmesi bekleniyor. B\u00d6LGELER\u0130M\u0130ZDE HAVAMARMARA\u00c7ok bulutlu ve b\u00f6lgenin do\u011fusunun sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. ED\u0130RNE\u00a0\u00b0C,\u00a011\u00b0C\u00c7ok bulutlu \u0130STANBUL\u00a0\u00b0C,\u00a013\u00b0C\u00c7ok bulutlu ve sabah saatlerinde hafif sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KOCAEL\u0130\u00a0\u00b0C,\u00a014\u00b0C\u00c7ok bulutlu ve sabah saatlerinde hafif sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 TEK\u0130RDA\u011e\u00a0\u00b0C,\u00a011\u00b0C\u00c7ok bulutlu EGEPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Sabah ve gece saatlerinde pus ve yer yer sis bekleniyor. A.KARAH\u0130SAR\u00a0\u00b0C,\u00a011\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu DEN\u0130ZL\u0130\u00a0\u00b0C,\u00a018\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu \u0130ZM\u0130R\u00a0\u00b0C,\u00a017\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu MU\u011eLA\u00a0\u00b0C,\u00a017\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu AKDEN\u0130ZPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, do\u011fusunun az bulutlu ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. ADANA\u00a0\u00b0C,\u00a022\u00b0CAz bulutlu ANTALYA\u00a0\u00b0C,\u00a022\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu ISPARTA\u00a0\u00b0C,\u00a016\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu MERS\u0130N\u00a0\u00b0C,\u00a023\u00b0CAz bulutlu \u0130\u00c7 ANADOLUPar\u00e7al\u0131 ve az bulutlu, yer yer \u00e7ok bulutlu, \u00f6\u011fle saatlerinden sonra Yozgat \u00e7evrelerinin ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Sabah ve gece saatlerinde pus ve yer yer sis bekleniyor. ANKARA\u00a0\u00b0C,\u00a010\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu ESK\u0130\u015eEH\u0130R\u00a0\u00b0C,\u00a012\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu KAYSER\u0130\u00a0\u00b0C,\u00a012\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve az bulutlu KONYA\u00a0\u00b0C,\u00a012\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve az bulutlu BATI KARADEN\u0130Z\u00c7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde b\u00f6lge genelinin aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. BOLU\u00a0\u00b0C,\u00a010\u00b0C\u00c7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KASTAMONU\u00a0\u00b0C,\u00a09\u00b0C\u00c7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 S\u0130NOP\u00a0\u00b0C,\u00a015\u00b0C\u00c7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ZONGULDAK\u00a0\u00b0C,\u00a012\u00b0C\u00c7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ORTA ve DO\u011eU KARADEN\u0130Z\u00c7ok bulutlu, (\u00c7orum hari\u00e7) b\u00f6lgenin ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131, i\u00e7 ve y\u00fcksek kesimlerinin karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve yer yer kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. R\u0130ZE\u00a0\u00b0C,\u00a014\u00b0C\u00c7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 SAMSUN\u00a0\u00b0C,\u00a015\u00b0C\u00c7ok bulutlu, \u00f6\u011fle saatlerinden sonra sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 TOKAT\u00a0\u00b0C,\u00a09\u00b0C\u00c7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 TRABZON\u00a0\u00b0C,\u00a014\u00b0C\u00c7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 DO\u011eU ANADOLUPar\u00e7al\u0131 ve yer yer \u00e7ok bulutlu, b\u00f6lgenin kuzeydo\u011fu kesimleri ile Van \u00e7evrelerinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n, genellikle ya\u011fmur ve karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmurlu, y\u00fcksekleri kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131, I\u011fd\u0131r \u00e7evrelerinin ya\u011fmurlu ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. A\u011eRI\u00a0\u00b0C,\u00a07\u00b0C\u00c7ok bulutlu, \u00f6\u011fle saatlerinden sonra ya\u011fmur ve karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmurlu, y\u00fcksek kesimleri kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ERZURUM\u00a0\u00b0C,\u00a06\u00b0C\u00c7ok bulutlu, \u00f6\u011fle saatlerinden sonra ya\u011fmur ve karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmurlu, y\u00fcksek kesimleri kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 MALATYA\u00a0\u00b0C,\u00a011\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve az bulutlu VAN\u00a0\u00b0C,\u00a07\u00b0C\u00c7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde ya\u011fmurlu, y\u00fcksek kesimleri karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmurlu G\u00dcNEYDO\u011eU ANADOLUAz bulutlu ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Sabah ve gece saatlerinde b\u00f6lgenin kuzeydo\u011fusunda pus ve yer yer sis bekleniyor. D\u0130YARBAKIR\u00a0\u00b0C,\u00a017\u00b0CAz bulutlu GAZ\u0130ANTEP\u00a0\u00b0C,\u00a018\u00b0CAz bulutlu MARD\u0130N\u00a0\u00b0C,\u00a016\u00b0CAz bulutlu \u015eANLIURFA\u00a0\u00b0C,\u00a018\u00b0CAz bulutlu", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re: \u00dclkemiz genelinin par\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, g\u00fcneydo\u011fu kesimlerinin az bulutlu, Marmara'n\u0131n do\u011fusu, (\u00c7orum hari\u00e7) Karadeniz, Do\u011fu Anadolu\u2019nun kuzeydo\u011fusu ile Yozgat ve Van \u00e7evrelerinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n, genellikle ya\u011fmur ve sa\u011fanak, Do\u011fu Karadeniz\u2019in i\u00e7 kesimleri ile Do\u011fu Anadolu\u2019nun kuzeydo\u011fusunda karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve yer yer kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Sabah ve gece saatlerinde i\u00e7 kesimlerde pus ve yer yer sis bekleniyor.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "03 Aral\u0131k 2022 Hava Durumu: Meteoroloji'den kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/03-aralik-2022-hava-durumu-meteorolojiden-kuvvetli-yagis-uyarisi"}, {"05.12.2022 20:03": "02.12.2022 22:34   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, hayali ihracat y\u00f6ntemiyle ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k, resmi belgede sahtecilik ve r\u00fc\u015fvet su\u00e7lar\u0131na y\u00f6nelik soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131. Bu kapsamda, aralar\u0131nda firma sahipleri, g\u00fcmr\u00fck m\u00fc\u015favirleri ile g\u00fcmr\u00fck memurlar\u0131n\u0131n da bulundu\u011fu tespit edilen 53 \u015f\u00fcpheliye y\u00f6nelik, 16 ilde e\u015f zamanl\u0131 operasyon d\u00fczenlendi. Operasyonda, 40 \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131. Firari \u015f\u00fcphelilerin yakalanmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n devam etti\u011fi \u00f6\u011frenildi. \u00d6te yandan kamuyu zarara u\u011fratt\u0131\u011f\u0131 tespit edilen \u015f\u00fcphelilerin mal varl\u0131\u011f\u0131na el konuldu\u011fu belirtildi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan hayali ihracat y\u00f6netimiyle ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k, resmi belgede sahtecilik ve r\u00fc\u015fvet su\u00e7lar\u0131na y\u00f6nelik y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma kapsam\u0131nda, 16 ilde tespit edilen 53 \u015f\u00fcpheliden 40\u2019\u0131 yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Firari \u015f\u00fcphelilerin yakalanmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n devam etti\u011fi \u00f6\u011frenildi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "16 ilde hayali ihracat operasyonu: 40 \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131! ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/16-ilde-hayali-ihracat-operasyonu-40-supheli-yakalandi"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 01:19", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir televizyon program\u0131nda siyaset g\u00fcndemine ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Ak\u015fener, Ekrem \u0130mamo\u011flu ve Mansur Yava\u015f'\u0131n adayl\u0131\u011f\u0131 konusuna da de\u011findi. Ak\u015fener'in konuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalar\u0131 \u015f\u00f6yle: \"Ne say\u0131n Mansur Yava\u015f'\u0131n benimle ne de benim say\u0131n Mansur Yava\u015f'la b\u00f6yle bir konu\u015fmam, hatta bizim ikimizin telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesine yapt\u0131\u011f\u0131na dair kulis bilgisi yay\u0131ld\u0131. En son Mansur Bey'le g\u00f6r\u00fc\u015fmemiz, kalabal\u0131klarda bir araya geliyoruz ayr\u0131ca, partimize Kurban Bayram\u0131 \u00f6ncesinde bir program i\u00e7in Allah raz\u0131 olsun davetiye getirdi. Oturduk, resmi bi\u00e7imde davetiyeyi verdi ve gitti. Onun d\u0131\u015f\u0131nda ne bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ne biz \u00f6zel bir yerde g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck. Ba\u015fka bir iddia \u0130stanbul'da \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131\u015f\u0131m, gelmi\u015f konu\u015fmu\u015f. Bunlar\u0131n hi\u00e7biri olmad\u0131. Mansur Bey'e de ad\u0131 ge\u00e7ti\u011fi i\u00e7in Ekrem Bey'e de hem CHP'nin hem \u0130Y\u0130 Parti'nin hem o masada oturan di\u011fer siyasi partilerin se\u00e7menlerinin de sevgisi ve sayg\u0131s\u0131 var. B\u00fct\u00fcn anketlere ikisi birden konuluyor. Hatta ben aleni bir bi\u00e7imde, Alt\u0131l\u0131 Masa'n\u0131n mensuplar\u0131na da s\u00f6ylemi\u015ftim, iki arkada\u015f\u0131m\u0131zdan biri bu masada aday g\u00f6sterilirse hay\u0131r demeyece\u011fiz dedim.\"", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir televizyon program\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulunan \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, Ekrem \u0130mamo\u011flu ve Mansur Yava\u015f'\u0131n adayl\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin de\u011ferlendirme yapt\u0131. Ak\u015fener, \"B\u00fct\u00fcn anketlere ikisi birden konuluyor. Hatta ben aleni bir bi\u00e7imde, Alt\u0131l\u0131 Masa'n\u0131n mensuplar\u0131na da s\u00f6ylemi\u015ftim, iki arkada\u015f\u0131m\u0131zdan biri bu masada aday g\u00f6sterilirse hay\u0131r demeyece\u011fiz dedim.\" ifadelerini kulland\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Meral Ak\u015fener'den \u0130mamo\u011flu ve Yava\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131: 'Adayl\u0131klar\u0131na hay\u0131r demeyece\u011fiz' dedim ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/meral-aksenerden-imamoglu-ve-yavas-cikisi-adayliklarina-hayir-demeyecegiz-dedim"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 00:13", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Karar metninde, \"T\u00fcrk Adalet Akademisi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na 3 say\u0131l\u0131 Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kararnamesinin 2'nci, 3'\u00fcnc\u00fc ve 7'nci maddeleri gere\u011fince Muhittin \u00d6zdemir atanm\u0131\u015ft\u0131r.\" ifadeleri yer ald\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Resmi Gazete'de baz\u0131 atamalara ili\u015fkin kararlar yay\u0131mland\u0131. Bu karara g\u00f6re, T\u00fcrk Adalet Akademisi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na Muhittin \u00d6zdemir atand\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "T\u00fcrk Adalet Akademisi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na Muhittin \u00d6zdemir atand\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/turk-adalet-akademisi-baskanligina-muhittin-ozdemir-atandi"}, {"05.12.2022 20:03": "03.12.2022 01:33   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u0130sve\u00e7'te \u00f6nceki g\u00fcn g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Mahmut Tat, i\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Ba\u015fkent Stockholm'deki Arlanda Havaliman\u0131'ndan havalanan tarifeli u\u00e7akla d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde \u0130stanbul Havaliman\u0131'na getirildi. Polislerce u\u00e7aktan al\u0131nan Tat, \u0130stanbul Havaliman\u0131 Emniyet \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc. Sa\u011fl\u0131k kontrol\u00fcnden ge\u00e7irilen Tat'\u0131n bu gece \u0130stanbul Havaliman\u0131 Emniyet \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nde g\u00f6zalt\u0131nda tutulaca\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. \u0130\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Tat'\u0131n adliyeye sevk edilmesi bekleniyor. Mahmut Tat, Tunceli'de 2015 y\u0131l\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK'n\u0131n faaliyetlerine kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 su\u00e7lamas\u0131yla hakk\u0131nda a\u00e7\u0131lan davada 6 y\u0131l 10 ay hapis cezas\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131. PKK'l\u0131 Tat, daha sonra \u0130sve\u00e7'e ka\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "\u0130sve\u00e7, hakk\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK \u00fcyeli\u011finden 6 y\u0131l 10 ay kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 bulanan Mahmut Tat'\u0131 T\u00fcrkiye'ye iade etti.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "\u0130sve\u00e7, PKK'l\u0131 Mahmut Tat'\u0131 T\u00fcrkiye'ye iade etti ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/isvec-pkkli-mahmut-tati-turkiyeye-iade-etti"}, {"05.12.2022 20:03": "02.12.2022 22:11 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 22:15   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u0130stanbul\u2019da Ah\u0131rkap\u0131\u2019da 126 metre boyundaki Burhan Dizman ile 147 metre boyundaki Turan C isimli konteyner ve kuru y\u00fck gemileri \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. K\u0131y\u0131 Emniyeti Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne ba\u011fl\u0131 Kurtarma-10 R\u00f6mork\u00f6r\u00fc ve KEGM-3 h\u0131zl\u0131 tahlisiye (can kurtarma) botu ile 2 k\u0131lavuz kaptan olay yerine sevk edildi. K\u0131y\u0131 Emniyeti Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc resmi hesab\u0131ndan payla\u015f\u0131lan foto\u011fraflarda kaza yapan gemilerin hafif hasarl\u0131 oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \"AHIRKAPI\u2019YA EMN\u0130YETLE DEM\u0130RLET\u0130LD\u0130\"  K\u0131y\u0131 Emniyeti Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca, \"\u00c7at\u0131\u015fan gemiler \u0130stanbul Gemi Trafik Hizmetleri Merkezimiz koordinasyonunda 2 K\u0131lavuz Kaptan\u0131m\u0131z, KURTARMA-2 ve KURTARMA-10 R\u00f6mork\u00f6r\u00fcm\u00fcz ile KEGM-3 h\u0131zl\u0131 tahlisiye (can kurtarma) botumuz refakatinde Ah\u0131rkap\u0131\u2019ya emniyetle demirletildi.\" ifadeleri yer ald\u0131.\u00a0 ", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re; \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131'nda iki gemi \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131, K\u0131y\u0131 Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri olay yerine sevk edildi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "SON DAK\u0130KA: \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131'nda iki gemi \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-istanbul-bogazinda-iki-gemi-carpisti"}, {"05.12.2022 20:03": "02.12.2022 21:57 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 22:22   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "23 Kas\u0131m'da 5,9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki depremin meydana geldi\u011fi D\u00fczce'de art\u00e7\u0131 depremler s\u00fcr\u00fcyor. 2 Aral\u0131k saat 13.03'te merkez \u00fcss\u00fc Pa\u015fakona\u011f\u0131 k\u00f6y\u00fc olan 3,7 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde depremin ard\u0131ndan saat 21.49\u2019da merkez \u00fcss\u00fc G\u00f6lyaka olan 3,6 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi. \u00a0 #DEPREMB\u00fcy\u00fckl\u00fck:3.6 (Mw)Yer:G\u00f6lyaka (D\u00fczce)Tarih:2022-12-02Saat:21:49:36 TS\u0130Enlem:40.784 NBoylam:30.985 EDerinlik:10.78 kmDetay:https://t.co/xdHiE6Vi6B@afadbaskanlik @trthaber @anadoluajansi", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re; D\u00fczce'in G\u00f6lyaka il\u00e7esinde 3.6 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir deprem meydana geldi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Son dakika: D\u00fczce'de korkutan deprem! ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/son-dakika-duzcede-korkutan-deprem"}, {"05.12.2022 20:03": "02.12.2022 22:31   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Bakan Soylu, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"Polis Akademisi'nde haz\u0131rl\u0131k dahil e\u011fitim s\u00fcresi 5 y\u0131l olacak.\u00a0\u0130\u00e7 G\u00fcvenlik Fak\u00fcltesinin kurulmas\u0131, PAEM'in yeniden yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131 gibi d\u00fczenlemeler i\u00e7in; Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Sn. Recep Tayyip Erdo\u011fan'a\u00a0ve T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi'ne te\u015fekk\u00fcr ediyoruz. Polis Te\u015fkilat\u0131m\u0131za hay\u0131rl\u0131 olsun\" ifadelerini kulland\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu,\u200b Polis Akademisi'nde yap\u0131lan d\u00fczenlemeler i\u00e7in Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'a te\u015fekk\u00fcr etti.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Bakan Soylu'dan Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'a te\u015fekk\u00fcr ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/bakan-soyludan-cumhurbaskani-erdogana-tesekkur"}, {"05.12.2022 20:03": "02.12.2022 18:59   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan FET\u00d6'n\u00fcn g\u00fcncel yap\u0131lanmas\u0131na y\u00f6nelik y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma kapsam\u0131nda 20 \u015f\u00fcpheli hakk\u0131nda g\u00f6zalt\u0131 karar\u0131 verildi. \u0130zmir \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u0130stihbarat \u015eube ve Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u015eubesi ekipleri savc\u0131l\u0131\u011f\u0131n talimat\u0131 \u00fczerine ge\u00e7en 30 Kas\u0131m'da 8 il\u00e7edeki 20 farkl\u0131 adrese e\u015f zamanl\u0131 operasyon d\u00fczenledi. Operasyon kapsam\u0131nda 20 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u015e\u00fcphelilerin ev, i\u015fyeri ve ara\u00e7lar\u0131ndaki aramalarda ele ge\u00e7irilen \u00e7ok say\u0131da dijital materyalle, 64 bin 445 lira, 2 bin 647 dolar, 250 euro, 196 gram alt\u0131n, 4 \u00e7eyrek alt\u0131n, 2 Ata alt\u0131n\u0131, 2 yar\u0131m alt\u0131n ve 1 bilezik ele ge\u00e7irildi. G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u015f\u00fcpheliler aras\u0131nda \u00f6rg\u00fct\u00fcn s\u00f6zde 'Gaziemir imam\u0131' olarak faaliyet y\u00fcr\u00fcten Y.G., Artvin il ablas\u0131 \u0130.H., Bornova eyalet ablas\u0131 A.D., ve Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 mahrem imam\u0131 A.H.\u00d6.'n\u00fcn de bulundu\u011fu belirtildi. \u00d6te yandan operasyon s\u0131ras\u0131nda, \u015f\u00fcphelilerden birinin h\u00fccre evindeki gard\u0131roba sakland\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Polisteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan bug\u00fcn adliyeye sevk edilen \u015f\u00fcphelilerden 16's\u0131 tutukland\u0131. Di\u011fer 4 \u015f\u00fcpheli ise adli kontrol \u015fart\u0131yla serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "\u0130zmir'de polisin, FET\u00d6'n\u00fcn h\u00fccre evlerine y\u00f6nelik d\u00fczenledi\u011fi operasyonda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 20 \u015f\u00fcpheliden 16's\u0131 sevk edildikleri adliyede mahkemece tutukland\u0131.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "\u0130zmir'deki FET\u00d6 operasyonunda 16 tutuklama ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/izmirdeki-feto-operasyonunda-16-tutuklama"}, {"05.12.2022 20:03": "02.12.2022 21:46   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, AK Parti\u2019nin \u00c7anakkale Gen\u00e7lik Merkezi\u2019ndeki, \u201c\u0130lk Oyum Erdo\u011fan\u2019a \u0130lk Oyum AK Parti\u201dye program\u0131na kat\u0131ld\u0131. Gen\u00e7lerle bir araya gelen, onlar\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlayan Bakan Akar, salondakilerin \u201cReis\u2019i ara\u201d sloganlar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131 telefonla arad\u0131. Bakan Akar ile g\u00f6r\u00fc\u015fen Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan daha sonra gen\u00e7lere hitap etti. Programa kat\u0131lan gen\u00e7lere sevgilerini ileterek s\u00f6zlerine ba\u015flayan Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cBulu\u015fman\u0131n \u00c7anakkale i\u00e7in yeni bir dirili\u015fe, uyan\u0131\u015fa vesile olmas\u0131n\u0131 diliyorum. D\u00f6nemimiz i\u00e7inde, 20 y\u0131lda \u00c7anakkale, AK Parti iktidar\u0131 ile Cumhur \u0130ttifak\u0131 ile \u00e7ok ciddi yat\u0131r\u0131mlara \u015fahit oldu. Bunun da ta\u00e7 noktas\u0131ndaki en \u00f6nemli yat\u0131r\u0131m\u0131 1915 \u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc olmu\u015ftur. Bu k\u00f6pr\u00fc ile Avrupa, Asya birbirine \u00e7ok daha farkl\u0131 bir \u015fekilde ba\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r. Feribotlarla orada ya\u015fanan \u00e7ileleri gayet iyi bilen biri olarak \u00c7anakkaleli karde\u015flerim art\u0131k 2023\u2019te \u00f6zellikle sadece \u015fu k\u00f6pr\u00fcy\u00fc, \u0130zmir yollar\u0131n\u0131 anlatsalar yeter. Alt yap\u0131s\u0131 ile \u00fcst yap\u0131s\u0131 ile \u00c7anakkale \u2018yol medeniyettir\u2019 diyenlerin en \u00f6nemli zenginli\u011fidir.\u201d S\u00f6zlerinin sonunda gen\u00e7lere bir kez daha selamlar\u0131n\u0131 ileten Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, toplant\u0131n\u0131n hay\u0131rl\u0131 olmas\u0131 temennisinde bulundu.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, gen\u00e7lerle bir araya geldi\u011fi programda, \u2018Reis\u2019i ara\u2019 sloganlar\u0131n\u0131 \u00fczerine Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131 telefonla arayarak gen\u00e7lerle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Gen\u00e7ler istedi, Bakan Akar Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131 telefonla arad\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/gencler-istedi-bakan-akar-cumhurbaskani-erdogani-telefonla-aradi"}, {"05.12.2022 20:03": "02.12.2022 18:07 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 19:34   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u0130talya'n\u0131n ba\u015fkenti Roma'da d\u00fczenlenen 8. Akdeniz Diyalo\u011fu Forumu\u2019na kat\u0131ld\u0131. \u00c7avu\u015fo\u011flu, 8. Akdeniz Diyalo\u011fu Forumu\u2019nun \u00d6zel Diyalog oturumunda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada devletler aras\u0131nda g\u00fcven eksikli\u011fi oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, \"Yeni bir uluslararas\u0131 sistemin do\u011fu\u015funa tan\u0131k oluyoruz. Asl\u0131nda her a\u015famada yeni bir kriz ya\u015fand\u0131\u011f\u0131nda yeni bir sistem olmas\u0131 gerekmiyor ama bug\u00fcn bir problemimiz var ve mevcut sistemin reforma tabi tutulmas\u0131 laz\u0131m. \u0130\u015fte bu nedenle de ger\u00e7ekten \u00f6nemli baz\u0131 zorluklarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z. Krizlerle m\u00fccadele etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. \u015eu anda birden fazla g\u00fc\u00e7 merkezi var ve asl\u0131nda birbiriyle rekabet eden g\u00fcndemler var. \u00d6rne\u011fin teknoloji yeterince geli\u015fti. Bu da d\u00fcnyan\u0131n g\u0131da ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanabilece\u011fi anlam\u0131na geliyor. Ancak yine de g\u0131da g\u00fcvenli\u011fi \u00f6nemli bir sorun olmaya devam ediyor. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir taraftan da bir s\u0131f\u0131r toplamda bir mantaliteyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z. \u0130\u015fte bu nedenle de iklim de\u011fi\u015fikli\u011finden, enerji g\u00fcvensizli\u011fine bir\u00e7ok farkl\u0131 krizle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z. Ve hi\u00e7bir \u00fclke tek ba\u015f\u0131na b\u00fct\u00fcn bu engellerle m\u00fccadele edemez. \u0130\u015fte bu anlamda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir sisteme ihtiyac\u0131m\u0131z var. Yine de en \u00f6nemli konunun asl\u0131nda devletler aras\u0131nda g\u00fcven eksikli\u011fi oldu\u011funu s\u00f6ylemek m\u00fcmk\u00fcn. Biz akt\u00f6rler aras\u0131nda bir g\u00fcven eksikli\u011fi ya\u015f\u0131yoruz. Buraya AG\u0130T'in Bakanlar Konseyi toplant\u0131s\u0131ndan geldim. Oradaki temel temalardan bir tanesi de g\u00fcven ve azalan g\u00fcvendi. Asl\u0131nda AG\u0130T'in kendisi belli bir a\u015famada Avrupa g\u00fcvenli\u011fin garant\u00f6r\u00fcyd\u00fc. Ama \u015fu anda kendisi de bir varolu\u015fsal krizle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya. Ve k\u00fcresel bir g\u00fcven a\u00e7\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ya\u015f\u0131yor. Tabii ki b\u00f6yle bir kriz ortam\u0131 i\u00e7erisinde k\u00fcresel g\u00fcvende azal\u0131yor. Bu g\u00fcven eksikli\u011finin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn\u00fcn biz k\u00fcresel anlamda y\u00f6neti\u015fimden ge\u00e7ti\u011fine inan\u0131yoruz ve tabii ki diyalog ve diplomasi bunun i\u00e7in son derece \u00f6nemli\" ifadelerini kulland\u0131. \u00a0 \"T\u00dcRK\u0130YE OLARAK SUR\u0130YE'DE DURUMUN ETK\u0130LER\u0130N\u0130 B\u0130REB\u0130R YA\u015eIYORUZ\"  Suriye krizinin etkilerinden bahseden Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Suriye krizinin farkl\u0131 boyutlar\u0131ndan bahsettim. Ter\u00f6rizm bu boyutlardan bir tanesi. T\u00fcrkiye olarak biz asl\u0131nda Suriye'deki durumun etkilerini birebir ya\u015f\u0131yoruz. Ancak ter\u00f6rizm bunlardan en kritik \u00f6neme sahip olan\u0131. PKK YPG PYD. Bunlar\u0131n aras\u0131nda hi\u00e7bir fark yok. Hepsi ayn\u0131 \u015fey. O \u00f6rg\u00fct\u00fcn liderli\u011fi Kandilden geliyor. Esad'\u0131n o d\u00f6nemdeki ba\u015fbakan\u0131 bunu zaten kan\u0131tlar\u0131yla ifade etti ki biz de bunu biliyoruz. Biz bu ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn T\u00fcrkiye'ye do\u011frudan T\u00fcrkiye'nin g\u00fcvenli\u011fine bir tehdit olu\u015fturdu\u011funu biliyoruz. Son iki y\u0131lda 2 binden fazla Suriye'den ter\u00f6rizmle ilgili sald\u0131r\u0131 ya\u015fad\u0131k ve 500 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u015eehitlerimiz var. Ve yine tabii sivil vatanda\u015flar da hem T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 hem Suriyeli sivil vatanda\u015flar hayatlar\u0131n\u0131 kaybetti. Burada masum sivilleri \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler ve bir\u00e7ok ki\u015fiye bask\u0131 uygulad\u0131lar. Az\u0131nl\u0131klara bask\u0131 uygulad\u0131lar. Asl\u0131nda \u00e7ok ilgin\u00e7 olan \u015fu. Oradaki Hristiyan az\u0131nl\u0131\u011fa bir bask\u0131 yapmalar\u0131na ra\u011fmen bunu asl\u0131nda Hristiyan dostlar\u0131m\u0131z\u0131 tetiklemek k\u0131\u015fk\u0131rtmak i\u00e7in s\u00f6ylemiyorum. Ama tabii ki onlar\u0131n orada temsilcileri de var, Avrupa'da da seslerini duyuruyorlar. Di\u011fer az\u0131nl\u0131klar\u0131n okullar\u0131n\u0131 kapat\u0131yorlar bu az\u0131nl\u0131klar dahil olmak \u00fczere. Onlar\u0131n \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 kendi kadrolar\u0131na dahil ediyorlar. Ancak Bat\u0131l\u0131 dostlar\u0131m\u0131z ABD dahil olmak \u00fczere. Onlar g\u00f6zlerini kapat\u0131yorlar. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar\u0131n bir ayr\u0131l\u0131k\u00e7\u0131 g\u00fcndemi var. \u00dclkeyi b\u00f6lmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. T\u00fcrkiye'de ba\u015far\u0131l\u0131 olamad\u0131lar. \u015eu an Kuzey Irak'ta aktifler, Suriye'de aktifler bu anlamda. Irak'ta da ayn\u0131 zamanda son bir y\u0131l i\u00e7erisinde 800'den fazla ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131 ya\u015fad\u0131k. 2009 y\u0131l\u0131nda bu ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine kar\u015f\u0131 bir operasyona ba\u015flad\u0131k ve daha sonra ABD ile ve Rusya ile be\u015f g\u00fcn i\u00e7erisinde bir anlay\u0131\u015fa vard\u0131k. Bu ter\u00f6ristleri bizim s\u0131n\u0131r\u0131m\u0131zdan 30 kilometre g\u00fcneye itmeye kabul ettiler. Ama \u015fu a\u015famaya kadar ne ABD ne Rusya bu taahh\u00fcd\u00fcn\u00fc yerine getirmedi. Ter\u00f6ristler hala orada bize sald\u0131rmaya devam ediyorlar. Dolay\u0131s\u0131yla bizim bu operasyonla devam edip bu alan\u0131 herhangi bir ter\u00f6rizm unsurundan temizlememiz gerekiyor. Bu alanlar\u0131n bir k\u0131sm\u0131nda zaten biz DEA\u015e'tan temizlemi\u015ftik. Ar\u0131nd\u0131rm\u0131\u015ft\u0131k ve b\u00f6lgedeki di\u011fer ter\u00f6rist \u00f6rg\u00fctlerden ar\u0131nd\u0131rm\u0131\u015ft\u0131k bu b\u00f6lgenin bir k\u0131sm\u0131n\u0131 zaten. Ama ayn\u0131 zamanda biz rejimle de istihbarat\u00e7\u0131 seviyesinde temas halindeyiz. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleri dedi\u011fim gibi ayr\u0131l\u0131k\u00e7\u0131 bir g\u00fcndeme sahipler\" dedi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Roma'da d\u00fczenlenen 8. Akdeniz Diyalo\u011fu Forumu'nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda Suriye'nin kuzeyinde ABD ve Rusya'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc tutmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek baz\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu'ndan 'ABD ve Rusya' a\u00e7\u0131klamas\u0131: S\u00f6zlerini tutmad\u0131lar! ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/bakan-cavusoglundan-abd-ve-rusya-aciklamasi-sozlerini-tutmadilar"}, {"05.12.2022 20:03": "05.12.2022 21:12", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Soylu, sosyal payla\u015f\u0131m sitesi Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \u201cK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu; polise, jandarmaya, Mehmet\u00e7i\u011fe, devlete \u2018Cari a\u00e7\u0131k uyu\u015fturucuyla kapat\u0131l\u0131yor\u2019 iftiras\u0131n\u0131 ispat edemeyip laf\u0131n alt\u0131nda kal\u0131nca, Jeremy Rifkin de tutmay\u0131nca bayatlam\u0131\u015f iftira/dedikodularla g\u00fcndem de\u011fi\u015ftirme \u00e7abas\u0131nda. \u0130ftiras\u0131n\u0131 ispat etmezse K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu \u015ferefsizdir\u201d ifadelerine yer verdi. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu;Polise, Jandarmaya, Mehmet\u00e7i\u011fe, devlete \"Cari a\u00e7\u0131k uyu\u015fturucuyla kapat\u0131l\u0131yor\" iftiras\u0131n\u0131 ispat edemeyip laf\u0131n alt\u0131nda kal\u0131ncaJeremy Rifkin de tutmay\u0131nca bayatlam\u0131\u015f iftira/dedikodularla g\u00fcndem de\u011fi\u015ftirme \u00e7abas\u0131nda.\u0130ftiras\u0131n\u0131 ispat etmezse K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu \u015ferefsizdir", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, \u201cK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u2018Cari a\u00e7\u0131k uyu\u015fturucuyla kapat\u0131l\u0131yor\u2019 iftiras\u0131n\u0131 ispat edemeyip, bayatlam\u0131\u015f iftira/dedikodularla g\u00fcndem de\u011fi\u015ftirme \u00e7abas\u0131nda\u201d dedi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Bakan Soylu'dan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na tepki: G\u00fcndem de\u011fi\u015ftirme \u00e7abas\u0131nda ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/bakan-soyludan-kilicdarogluna-tepki-gundem-degistirme-cabasinda"}, {"05.12.2022 20:03": "02.12.2022 20:14   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Beyo\u011flu'ndaki Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi'nde Necip Faz\u0131l \u00d6d\u00fclleri program\u0131 d\u00fczenlendi. Programa Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan da kat\u0131ld\u0131. Programda video g\u00f6sterisinin ard\u0131ndan K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy konu\u015fma yapt\u0131.\u00a0 \"DAVASI OLAN B\u0130R \u015eA\u0130RD\u0130\" Programda konu\u015fan K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy \"Necip Faz\u0131l yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirlerle edebiyat d\u00fcnyam\u0131za yeni \u00fcslup kazand\u0131r\u0131rken, fikir alan\u0131nda kaleme ald\u0131\u011f\u0131 metinlerle topluma yeni bir ufuk kazand\u0131rd\u0131. D\u00fc\u015f\u00fcnce ve sanat hayat\u0131nda kendine \u00f6zg\u00fc bir konum elde etti\u011fi bug\u00fcn herkes taraf\u0131ndan kabul edilmektedir. Ancak, t\u00fcm bunlar\u0131n yan\u0131nda onu \u00e7ok daha \u00f6zel k\u0131lan, bir neslin d\u00fc\u015f\u00fcnce d\u00fcnyas\u0131n\u0131n olu\u015fumunda bu kadar \u00f6nemli bir rol oynamas\u0131d\u0131r, bunun alt\u0131n\u0131 da \u00f6zellikle \u00e7izmek istiyorum. \u00dcstat Necip Faz\u0131l\u2019\u0131n bug\u00fcn zaman\u0131 ve mekan\u0131 a\u015fan bir etkiye sahip olmas\u0131n\u0131n en \u00f6nemli sebebi, hi\u00e7 \u015f\u00fcphesiz, kendi \u00fclkesinde parya olmay\u0131 reddeden cesur bir \u015fahsiyet sahibi olmas\u0131ndan kaynaklanmaktayd\u0131. Davas\u0131 olan bir \u015fairdi. T\u00fcrk-\u0130slam d\u00fc\u015f\u00fcncesinden ald\u0131\u011f\u0131 ilhamla nesillere dava \u015fuuru kazand\u0131ran, \u015fiirleriyle ruhlar\u0131n\u0131, d\u00fc\u015f\u00fcnceleriyle de zihinlerini doyuran b\u00fcy\u00fck bir fikir i\u015f\u00e7isiydi. \u00c7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 yolda b\u00fcy\u00fck badireler atlatt\u0131. T\u00fcrl\u00fc zorluklarla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. Bedeller \u00f6dedi. Ama bir g\u00fcn dahi bu yoldan geri d\u00f6nmeyi d\u00fc\u015f\u00fcnmedi.T\u00fcm \u015fiirlerini toplad\u0131\u011f\u0131 eserine \u00c7ile ad\u0131n\u0131 vermesi de bu zorlu\u011fa i\u015faret ediyordu\" diye konu\u015ftu.\u00a0 \"ABD\u2019DEN SONRA YAPIMLARI EN \u00c7OK \u0130ZLENEN \u00dcLKE KONUMUNDAYIZ\" Bakan Ersoy \"T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131\u2019nda her alanda oldu\u011fu gibi k\u00fclt\u00fcr ve sanat alan\u0131nda da kendimize b\u00fcy\u00fck hedefler belirlemi\u015f durumday\u0131z. Bu hedeflere ula\u015fmak, edebiyat\u0131m\u0131z\u0131, \u015fiirlerimizi, romanlar\u0131m\u0131z\u0131, sinemam\u0131z\u0131, d\u00fc\u015f\u00fcnce alan\u0131nda ortaya konan eserlerimizi, k\u00fclt\u00fcr ve medeniyet birikimimizi d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131na ula\u015ft\u0131rmak ad\u0131na sanat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n ve bilim insanlar\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7abalar\u0131n\u0131n \u00e7ok de\u011ferli oldu\u011funa inan\u0131yoruz. Bir yandan eserlerimizi farkl\u0131 dillere \u00e7evirirken di\u011fer yandan 150\u2019ye yak\u0131n \u00fclkede g\u00fczel T\u00fcrk\u00e7emizi \u00f6\u011fretmeye devam ediyoruz. Bug\u00fcn Amerika Birle\u015fik Devletleri\u2019nin ard\u0131ndan d\u00fcnyada en \u00e7ok yap\u0131mlar\u0131 izlenen \u00fclke konumuna ula\u015fm\u0131\u015f durumday\u0131z. T\u00fcrk k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc ve sanat\u0131n\u0131 tan\u0131tarak, T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fclt\u00fcrel birikimini farkl\u0131 co\u011frafyalara ta\u015f\u0131y\u0131p, k\u00fclt\u00fcrel diplomasinin g\u00fc\u00e7lenmesini sa\u011flayarak T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131na siz de\u011ferli k\u00fclt\u00fcr sanat dostlar\u0131m\u0131zla birlikte haz\u0131rlan\u0131yoruz\" dedi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Necip Faz\u0131l \u00d6d\u00fclleri Program\u0131nda konu\u015fan K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy \"T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131\u2019nda her alanda oldu\u011fu gibi k\u00fclt\u00fcr ve sanat alan\u0131nda da kendimize b\u00fcy\u00fck hedefler belirlemi\u015f durumday\u0131z. Bu hedeflere ula\u015fmak, edebiyat\u0131m\u0131z\u0131, \u015fiirlerimizi, romanlar\u0131m\u0131z\u0131, sinemam\u0131z\u0131, d\u00fc\u015f\u00fcnce alan\u0131nda ortaya konan eserlerimizi, k\u00fclt\u00fcr ve medeniyet birikimimizi d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131na ula\u015ft\u0131rmak ad\u0131na sanat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n ve bilim insanlar\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7abalar\u0131n\u0131n \u00e7ok de\u011ferli oldu\u011funa inan\u0131yoruz. Bir yandan eserlerimizi farkl\u0131 dillere \u00e7evirirken di\u011fer yandan 150\u2019ye yak\u0131n \u00fclkede g\u00fczel T\u00fcrk\u00e7emizi \u00f6\u011fretmeye devam ediyoruz. Bug\u00fcn Amerika Birle\u015fik Devletleri\u2019nin ard\u0131ndan d\u00fcnyada en \u00e7ok yap\u0131mlar\u0131 izlenen \u00fclke konumuna ula\u015fm\u0131\u015f durumday\u0131z\" dedi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Ersoy a\u00e7\u0131klad\u0131: ABD'den sonra, d\u00fcnyada 2. s\u0131raday\u0131z ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/kultur-ve-turizm-bakani-ersoy-acikladi-abdden-sonra-dunyada-2-siradayiz"}, {"05.12.2022 20:03": "02.12.2022 21:51   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs": "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, sosyal payla\u015f\u0131m sitesi Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \u201c1999 B\u00fcy\u00fck Marmara Depremi 7,4 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeydi. Ondan daha \u015fiddetli depremlerde bile hasta tedavi etmeye, ameliyatlar yapmaya elveri\u015fli \u015fekilde in\u015fa edilmi\u015f 20 \u015eehir Hastanemiz var. Say\u0131lar\u0131 36\u2019ya \u00e7\u0131kacak\u201d ifadelerine yer verdi.", "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.": "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \u201cAmeliyatlar yapmaya elveri\u015fli \u015fekilde in\u015fa edilmi\u015f 20 \u015eehir Hastanemiz var. Say\u0131lar\u0131 36\u2019ya \u00e7\u0131kacak\u201d dedi.", "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday ": "Bakan Koca'dan '\u015fehir hastanesi' a\u00e7\u0131klamas\u0131 ", " https://www.cnnturk.com/turkiye/emine-erdogan-duyurdu-asirlik-tariflerle-turk-mutfagi-kitabi-odule-aday": " https://www.cnnturk.com/turkiye/bakan-kocadan-sehir-hastanesi-aciklamasi"}]