[{"date": "05.12.2022 21:12", "text": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Soylu, sosyal payla\u015f\u0131m sitesi Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \u201cK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu; polise, jandarmaya, Mehmet\u00e7i\u011fe, devlete \u2018Cari a\u00e7\u0131k uyu\u015fturucuyla kapat\u0131l\u0131yor\u2019 iftiras\u0131n\u0131 ispat edemeyip laf\u0131n alt\u0131nda kal\u0131nca, Jeremy Rifkin de tutmay\u0131nca bayatlam\u0131\u015f iftira/dedikodularla g\u00fcndem de\u011fi\u015ftirme \u00e7abas\u0131nda. \u0130ftiras\u0131n\u0131 ispat etmezse K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu \u015ferefsizdir\u201d ifadelerine yer verdi. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu;Polise, Jandarmaya, Mehmet\u00e7i\u011fe, devlete \"Cari a\u00e7\u0131k uyu\u015fturucuyla kapat\u0131l\u0131yor\" iftiras\u0131n\u0131 ispat edemeyip laf\u0131n alt\u0131nda kal\u0131ncaJeremy Rifkin de tutmay\u0131nca bayatlam\u0131\u015f iftira/dedikodularla g\u00fcndem de\u011fi\u015ftirme \u00e7abas\u0131nda.\u0130ftiras\u0131n\u0131 ispat etmezse K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu \u015ferefsizdir", "subtitle": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, \u201cK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u2018Cari a\u00e7\u0131k uyu\u015fturucuyla kapat\u0131l\u0131yor\u2019 iftiras\u0131n\u0131 ispat edemeyip, bayatlam\u0131\u015f iftira/dedikodularla g\u00fcndem de\u011fi\u015ftirme \u00e7abas\u0131nda\u201d dedi.", "title": "Bakan Soylu'dan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na tepki: G\u00fcndem de\u011fi\u015ftirme \u00e7abas\u0131nda"}, {"date": "05.12.2022 17:26", "text": "Kaza, saat 15.30 s\u0131ralar\u0131nda \u0130neg\u00f6l-Yeni\u015fehir yolu \u00fczerinde meydana geldi. \u0130neg\u00f6l\u2019den Yeni\u015fehir istikametine seyir halinde olan \u0130brahim Sivrikaya\u2019n\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 16 KFB 78 plakal\u0131 motosiklet, Esentepe Mahallesi Esenler Caddesi'nden yola \u00e7\u0131kan, Ma\u015fallah A\u00e7kan (48) y\u00f6netimindeki 16 M 06111 plakal\u0131 \u00f6zel halk otob\u00fcs\u00fc ile \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. \u00c7arp\u0131\u015fman\u0131n etkisiyle devrilen motosikletten d\u00fc\u015fen s\u00fcr\u00fcc\u00fc a\u011f\u0131r yaraland\u0131. Kask\u0131 par\u00e7alara ayr\u0131lan motosiklet s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc, olay yerine sevk edilen ambulansla kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u0130neg\u00f6l Devlet Hastanesi\u2019nde tedaviye al\u0131nd\u0131. Yaral\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k durumunun ciddiyetini korudu\u011fu \u00f6\u011frenilirken, kazan\u0131n ard\u0131ndan otob\u00fcs s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.\u00a0Polis kazayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.", "subtitle": "Bursa\u2019n\u0131n \u0130neg\u00f6l il\u00e7esinde \u00f6zel halk otob\u00fcs\u00fcyle \u00e7arp\u0131\u015fan motosikletin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Sivrikaya (73), a\u011f\u0131r yaraland\u0131. Sivrikaya'n\u0131n kaza yerindeki kask\u0131n\u0131n da par\u00e7aland\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.", "title": "Halk otob\u00fcs\u00fcyle \u00e7arp\u0131\u015fan motosikletin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc a\u011f\u0131r yaraland\u0131"}, {"date": "05.12.2022 20:03", "text": "Emine Erdo\u011fan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi. Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. \u00d6z\u00fcnde binlerce y\u0131ll\u0131k ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 bar\u0131nd\u0131ran T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131'n\u0131 ad\u0131m ad\u0131m gelece\u011fe ta\u015f\u0131yor olmak, b\u00fcy\u00fck bir mutluluk ve gurur kayna\u011f\u0131. Lakin d\u00fcnya mutfaklar\u0131na \u00f6rnek te\u015fkil edecek daha nice ke\u015ffedilmeyen at\u0131ks\u0131z, ekolojik ve geleneksel tariflerimiz var. \u0130ngilizce ve S\u0131rp\u00e7a \u00e7evirisinin ard\u0131ndan \u0130talyanca olarak raflardaki yerini alan kitab\u0131m\u0131z, zamanla t\u00fcm d\u00fcnya dillerinde okurlar\u0131na ula\u015facak. Kitab\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm emektarlar\u0131na ve T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131na g\u00f6n\u00fcl veren herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum. As\u0131rl\u0131k Tariflerle #T\u00fcrkMutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.Bu ba\u015far\u0131, as\u0131rl\u0131k re\u00e7etelerimizi literat\u00fcre kazand\u0131rmak u\u011fruna verilen eme\u011fin, bilgi birikimi ve tecr\u00fcbenin bir tezah\u00fcr\u00fc. pic.twitter.com/CMyIqv2Zgs", "subtitle": "Emine Erdo\u011fan, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131m\u0131zla ilgili g\u00fczel bir haber ald\u0131m. Gourmand D\u00fcnya Yemek Kitab\u0131 \u00d6d\u00fclleri 2023 se\u00e7kisinde 2 dalda aday g\u00f6sterildi.\" ifadelerini kulland\u0131.", "title": "Emine Erdo\u011fan duyurdu: As\u0131rl\u0131k Tariflerle T\u00fcrk Mutfa\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00f6d\u00fcle aday"}, {"date": "05.12.2022 17:38", "text": "Global \u015firketlerin \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticilerinden, fikir liderlerine, akademisyenlerden \u00f6\u011frencilere, T\u00fcrkiye\u2019nin \u00f6nde gelen \u015firket y\u00f6neticilerinden kamunun \u00fcst d\u00fczey temsilcilerine kadar inovasyona y\u00f6n veren t\u00fcm payda\u015flar bir araya geliyor. \u0130novasyonun farkl\u0131 alanlarda ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 paneller, T\u00fcrkiye\u2019nin inovasyon ataklar\u0131 ve pojeleri, g\u00fcncel \u00f6ncelikler ve inovatif teknolojiler, global zihinli ba\u015far\u0131l\u0131 giri\u015fimler, inovasyonu cesaretlendiren yat\u0131r\u0131mlar, inovasyonun gelece\u011fini g\u00f6ren gen\u00e7 nesiller, enstalasyonlar, dijital sanat edisyonu, Arura Sergisi, S\u0131f\u0131r Noktas\u0131 Sergisi, Down to Earth Sergisi, \u00d6zel Seri Sergisi, Past, Present & Future Sergisi gibi zengin i\u00e7eri\u011fiyle ilham veren inovasyon etkinli\u011fi sizleri bekliyor.\u00a0  Geli\u015fimin, de\u011fi\u015fimin ve d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn \u00f6nde gelen isimleri, T\u00fcrkiye\u2019nin en kapsaml\u0131 inovasyon etkinli\u011finde bulu\u015fuyor. T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n te\u015frifleri ile d\u00fczenlenecek olan \u0130novaL\u0130G \u015eampiyonlar\u0131 \u00d6d\u00fcl T\u00f6reni, gen\u00e7lere \u00f6nc\u00fcl\u00fck eden \u0130novaT\u0130M \u0130novasyon Yar\u0131\u015fmas\u0131 \u00d6d\u00fcl T\u00f6reni ve kurumsal inovasyon \u00f6nc\u00fclerinin yer alaca\u011f\u0131 \u0130noSU\u0130T Sertifika T\u00f6reni ile ba\u015far\u0131lar\u0131n ta\u00e7land\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 etkinlikte; savunma sanayinin y\u00fckselen de\u011feri BAYKAR\u2019\u0131n CEO\u2019su Haluk Bayraktar, gelecek bilimci ve \u201cRobotlar\u0131n Y\u00fckseli\u015fi\u201d kitab\u0131n\u0131n yazar\u0131 Martin Ford, MIT Ara\u015ft\u0131rmac\u0131s\u0131 ve \u201cEnchanted Objects: Design, Human Desire, and the Internet of Things\u201d kitab\u0131n\u0131n yazar\u0131 David Rose, giri\u015fimcilik d\u00fcnyas\u0131n\u0131n en \u00f6nemli temsilcilerinden, ayn\u0131 zamanda \u201cVenture Adventure\u201d kitab\u0131n\u0131n yazar\u0131, CapitalDemocracy\u2019nin kurucusu Amir Hegazi etkinlikte ana konu\u015fmac\u0131lar aras\u0131nda yer alarak; deneyimlerini, fikirlerini ve \u00f6ng\u00f6r\u00fclerini konuklar\u0131 ile payla\u015facak. T\u00fcrkiye\u2019nin inovatif \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerini \u00fcreten projenin stratejik partnerleri aras\u0131nda yer alan TEB, LC WAIKIKI, TUSA\u015e, NAD\u0130R RAF\u0130NE METAL, TURKCELL, Z\u0130RAAT BANKASI, \u0130GE \u0130HRACATI GEL\u0130\u015eT\u0130RME, TEI, T\u00dcRK\u0130YE S\u0130GORTA, T\u0130RYAK\u0130, MONSTER, SOCAR ve TURKISH AIRLINES\u2019\u0131n T\u00fcrkiye \u0130novasyon Haftas\u0131na y\u00f6nelik haz\u0131rlayaca\u011f\u0131 deneyim alanlar\u0131nda yeni nesil \u00fcr\u00fcn ve \u00e7\u00f6z\u00fcmler tan\u0131t\u0131l\u0131rken ilgili panellerde marka temsilcileri de tecr\u00fcbelerini payla\u015facak. \u00dccretsiz giri\u015f, kay\u0131t ve t\u00fcm etkinlik detaylar\u0131 i\u00e7in; https://www.turkiyeinovasyonhaftasi.com", "subtitle": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ve T\u00fcrkiye \u0130hracat\u00e7\u0131lar Meclisi taraf\u0131ndan 12-13 Aral\u0131k tarihlerinde Hali\u00e7 Kongre Merkezinde \u201c\u0130novasyonun Yeni Y\u00fczy\u0131l\u0131\u201d temas\u0131 ile 9. kez d\u00fczenlenecek T\u00fcrkiye \u0130novasyon Haftas\u0131 i\u00e7in online kay\u0131tlar devam ediyor.  T\u00fcrkiye\u2019nin en kapsaml\u0131 inovasyon etkinli\u011finde yerinizi almak ve \u00fccretsiz giri\u015f yapmak i\u00e7in inovasyonhaftasi.com web sitesi \u00fczerinden kay\u0131t yap\u0131l\u0131yor.", "title": "\u0130novasyonun yeni y\u00fczy\u0131l\u0131na siz de ortak olun giri\u015fler \u00fccretsiz, kay\u0131tlar devam ediyor"}, {"date": "05.12.2022 19:33   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Ankara Hac\u0131 Bayram Veli \u00dcniversitesi \u0130ktisadi \u0130dari Bilimler Fak\u00fcltesi\u2019nde d\u00fczenlenen 'T\u00fcrkiye\u2019nin Giri\u015fimci ve \u0130nsani Politikas\u0131' konulu konferansta konu\u015ftu. \u00c7avu\u015fo\u011flu, d\u00fcnyada \u00e7ok ciddi sorunlar, krizler, sava\u015flar oldu\u011funa vurgu yaparak, \"Sava\u015flar\u0131n ve \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n y\u00fczde 60\u2019\u0131, Afganistan\u2019\u0131 da dahil edecek olursak bizim yak\u0131n co\u011frafyam\u0131zda. Dolay\u0131s\u0131yla d\u00fcnyada sadece fikirler de\u011fil, ekonomik faaliyetler de\u011fil, tehditler de k\u00fcresel hale geldi. \u00c7at\u0131\u015fmalar, enerji ve g\u0131da krizi, ter\u00f6rizm, iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi, yabanc\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131, \u0130slam d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131, d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7 t\u00fcm insanl\u0131\u011f\u0131 tehdit eder hale gelen geli\u015fmeler, kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z tehdit ve s\u0131namalard\u0131r. Artan uluslararas\u0131 rekabet, ortak \u00e7\u00f6z\u00fcmler bulmay\u0131 zorla\u015ft\u0131r\u0131yor. K\u00fcresel sorunlara bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman, uluslararas\u0131 sistemi sorgulamam\u0131z laz\u0131m. Uluslararas\u0131 sistem bug\u00fcn bu sorunlar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne katk\u0131 sa\u011flayabiliyor mu? \u00c7at\u0131\u015fmalar\u0131 engelleyebiliyor mu? Krizleri y\u00f6netebiliyor mu? Var olan \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131 dondurabiliyor mu? Veya \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc dondurulmu\u015f sorunlar\u0131 \u00e7\u00f6zebiliyor mu?\" dedi. \u2018D\u00dcNYANIN \u0130HT\u0130YA\u00c7 DUYDU\u011eU G\u00dc\u00c7LERDEN B\u0130R\u0130S\u0130 T\u00dcRK\u0130YE\u2019D\u0130R\u2019 Uluslararas\u0131 sistemi ele\u015ftiren \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Sadece AG\u0130T (Avrupa G\u00fcvenlik ve \u0130\u015fbirli\u011fi Te\u015fkilat\u0131) de\u011fil, Birle\u015fmi\u015f Milletler de yetersiz, Avrupa Birli\u011fi de yetersiz Avrupa Konseyi de yetersiz. Birka\u00e7 g\u00fcn \u00f6nce NATO toplant\u0131s\u0131ndayd\u0131k. NATO\u2019nun yeni stratejik konsepti var, daha aktif hale getirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. S\u0131nama ve tehditlerle m\u00fccadele konusunda daha etkili olsun diyoruz, bunun i\u00e7inde ter\u00f6rizm de var. AG\u0130T, 2'nci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019ndan sonra Avrupa ve \u00f6tesinin bar\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in kurulan bir projedir. Ama bug\u00fcn ne kadar yetersiz oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. Uluslararas\u0131 sistemin yetersiz oldu\u011fu d\u00f6nemlerde inisiyatif alacak, yol g\u00f6sterecek, liderlik edecek giri\u015fimci g\u00fc\u00e7lere ihtiya\u00e7 var. Bug\u00fcn gururla s\u00f6ylemek isterim; T\u00fcrkiye bu g\u00fc\u00e7lerin ba\u015f\u0131nda geliyor. Ama sadece g\u00fc\u00e7l\u00fc olmak yetmez, bu g\u00fc\u00e7lerin ayn\u0131 zamanda vicdani olmas\u0131 ve de\u011ferler politikas\u0131 izlemesi gerekiyor. \u0130lkeli olmas\u0131, prensiplere sahip olmas\u0131 gerekiyor. \u0130\u015fte bu nedenle d\u00fcnyan\u0131n ihtiya\u00e7 duydu\u011fu g\u00fc\u00e7lerden birisi T\u00fcrkiye\u2019dir. \u00c7\u00fcnk\u00fc medeniyetimizde 'insan insan\u0131n kurdu de\u011fil umududur' anlay\u0131\u015f\u0131 var.\" diye konu\u015ftu. \u2018UYU\u015eMAZLIK \u00c7\u00d6Z\u00dcM\u00dcNDE MARKA HAL\u0130NE GELD\u0130K\u2019 Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu, T\u00fcrkiye'nin Afrika\u2019dan Asya\u2019ya, Ortado\u011fu\u2019dan Balkanlar\u2019a kadar geni\u015f bir co\u011frafyada umut ba\u011flanan \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda geldi\u011fini ifade ederek, \u015f\u00f6yle dedi: \"K\u00fcresel sorunlar\u0131n hangisine bakarsan\u0131z hepsinde T\u00fcrkiye\u2019nin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn bir par\u00e7as\u0131 oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz. Bunu sadece biz de\u011fil d\u00fcnya g\u00f6r\u00fcyor. Uyu\u015fmazl\u0131k \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc ve arabuluculukta d\u00fcnyada bir marka haline geldik. D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u00fc\u00e7 uluslararas\u0131 \u00f6rg\u00fct\u00fc olan BM, AG\u0130T ve \u0130\u0130T\u2019de (\u0130slam \u0130\u015fbirli\u011fi Te\u015fkilat\u0131) Arabuluculuk Dostlar Grubu E\u015f Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131 yapan tek \u00fclke T\u00fcrkiye\u2019dir. Filipinler\u2019den Somali\u2019ye, Balkanlar\u2019dan Venez\u00fcella\u2019ya kadar \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n ve sorunlar\u0131n oldu\u011fu yerlerde arabuluculuk yap\u0131yoruz ve \u00e7\u00f6z\u00fcme katk\u0131 sa\u011fl\u0131yoruz. Yan\u0131 ba\u015f\u0131m\u0131zda Ukrayna ve Rusya sava\u015f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyorsunuz. D\u00fcnyadaki kutupla\u015fma ve cephele\u015fmeyi derinle\u015ftiren bu sava\u015fta diplomasiyle sonu\u00e7 alabilen T\u00fcrkiye\u2019den ba\u015fka bir \u00fclke var m\u0131? Sadece T\u00fcrkiye. Bunun i\u00e7in sadece iki tarafla e\u015fit \u015fekilde g\u00f6r\u00fc\u015febilmek de yetmez. \u0130lkeli olman\u0131z laz\u0131m. Montr\u00f6\u2019y\u00fc harfiyen uyguluyoruz. Herkesten \u00f6nce 'bu bir sava\u015ft\u0131r' dedik ve 'sava\u015fan taraflar\u0131n gemileri bo\u011fazdan ge\u00e7emez' dedik. Biz sava\u015f\u0131 reddettik. Daha sonra referandum oldu. Bu referandumu da reddettik. K\u0131r\u0131m\u2019\u0131n illegal ilhak\u0131n\u0131 kabul etmedi\u011fimiz gibi Ukrayna\u2019n\u0131n topraklar\u0131n\u0131n da bu \u015fekilde ilhak edilmesinin de yanl\u0131\u015f oldu\u011funu s\u00f6yledik; ama bunlara ra\u011fmen yine Ukrayna\u2019ya olan deste\u011fimiz devam ediyor, insani yard\u0131mlar\u0131m\u0131z devam ediyor. Ama bu ilkeli yakla\u015f\u0131m\u0131m\u0131z sayesinde her iki tarafta da e\u015fit \u015fekilde g\u00f6rebiliyoruz ve her iki taraf\u0131 da illa mutlu edece\u011fiz diye bir anlay\u0131\u015f yok. Bu iki \u00fclke aras\u0131ndaki esir de\u011fi\u015fimi ve ayn\u0131 zamanda Tah\u0131l Anla\u015fmas\u0131 T\u00fcrkiye\u2019nin arabuluculu\u011fu sayesinde ger\u00e7ekle\u015fti.\" a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda bulundu. \u2018T\u00dcRK\u0130YE \u0130LKEL\u0130 TUTUMLARI SAYES\u0130NDE G\u00dcVEN\u0130L\u0130R B\u0130R AKT\u00d6RD\u00dcR\u2019 Ge\u00e7en hafta AG\u0130T ve NATO toplant\u0131lar\u0131 i\u00e7in Romanya ve Polonya'da oldu\u011funu s\u00f6yleyen \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Burada Ukrayna D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 da toplant\u0131lara kat\u0131ld\u0131. Ba\u015fta Ukraynal\u0131 D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 olmak \u00fczere t\u00fcm bu muhataplar\u0131m\u0131z, t\u00fcm konu\u015fmac\u0131lar T\u00fcrkiye\u2019nin bu diplomatik \u00e7abalar\u0131n\u0131 takdir ettiklerini s\u00f6yleyerek T\u00fcrkiye\u2019ye defalarca te\u015fekk\u00fcr etti. Biz onlar te\u015fekk\u00fcr etsin diye bunlar\u0131 yapm\u0131yoruz, b\u00f6lgemizin bar\u0131\u015f\u0131 ve insanl\u0131k i\u00e7in yap\u0131yoruz. D\u0131\u015f politika bir g\u00fcven meselesidir. T\u00fcrkiye bug\u00fcn k\u00fcresel diplomaside en g\u00fcvenilir akt\u00f6rlerden bir tanesi. \u00c7\u00fcnk\u00fc biz ne s\u00f6yl\u00fcyorsak onu yap\u0131yoruz ne yap\u0131yorsak da onu s\u00f6yl\u00fcyoruz. T\u00fcrkiye ilkeli tutumlar\u0131 sayesinde g\u00fcvenilir bir akt\u00f6rd\u00fcr.\u2019\u2019 ifadelerini kulland\u0131. 'BU KR\u0130Z\u0130 YA\u015eAYAN B\u0130R\u00c7OK \u00dcLKE VAR' \u00c7avu\u015fo\u011flu, d\u00fcnyan\u0131n bir enerji krizi ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, \"Bu krize kar\u015f\u0131 ise son d\u00f6nemde att\u0131\u011f\u0131m\u0131z ad\u0131mlarla hem \u00fclkemizde hem de \u00e7evremizde enerji g\u00fcvenli\u011fini art\u0131r\u0131yoruz. Bu sene Avrupa\u2019ya bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda k\u0131s\u0131tlamalar var; ama rezervleri de var. Bu g\u00fczel bir \u015fey. Ama gelecek k\u0131\u015fa y\u00f6nelik \u00e7ok ciddi endi\u015feler var. Bug\u00fcn bu krizi ya\u015fayan bir\u00e7ok \u00fclke var. T\u00fcrkiye\u2019de y\u00fcksek enerji fiyatlar\u0131ndan hepimiz \u015fikayet\u00e7iyiz. Bug\u00fcn T\u00fcrkiye\u2019deki enflasyon oran\u0131 y\u00fcksek. G\u00f6receli olarak di\u011fer \u00fclkelerde de \u00e7ok art\u0131yor; ama bizimki biraz daha y\u00fcksek. Bunu \u00e7\u00f6zmek de bunu gidermek de bizim sorumlulu\u011fumuz. Rusya\u2019dan ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z do\u011fal gaz fiyat\u0131 da 3-4 kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131. Her ne kadar devlet desteklese de fiyatlarla ilgili bir \u015fikayetimiz var, do\u011fru. Aran\u0131zda 'bu sene veya \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te do\u011fal gaz ya da elektrik s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u00e7ekece\u011fiz' diye endi\u015fe duyan var m\u0131? Yok. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu y\u0131llard\u0131r izledi\u011fimiz stratejik politikalar\u0131n bir neticesidir.\" dedi. \u0130sve\u00e7 ve Finlandiya\u2019yla imzalanan \u00dc\u00e7l\u00fc Muht\u0131ra\u2019ya de\u011finen \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u201cFET\u00d6 ile PKK/YPG ilk defa dolayl\u0131 da olsa NATO\u2019nun belgesine girdi. Zirve bildirgesi bu belgeye de at\u0131fta bulunuyor. Bu ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerinin bu belgelere girmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k\u201d dedi. \u2018N\u0130KOS DEND\u0130AS DA HEMEN SOLU\u011eU ORADA ALDI\u2019 \u00c7avu\u015fo\u011flu, T\u00fcrk Devletleri Te\u015fkilat\u0131\u2019yla birli\u011fini g\u00fc\u00e7lendiren T\u00fcrk d\u00fcnyas\u0131n\u0131n art\u0131k yeni bir jeopolitik ger\u00e7eklik oldu\u011funu vurgulayarak, \"T\u00fcm d\u00fcnya ilgisini oraya vermeye ba\u015flad\u0131. Bug\u00fcn Nikos Dendias da hemen solu\u011fu orada ald\u0131. Baz\u0131 ziyaretlerde bulunuyor. Nereye gitsek arkas\u0131ndan ko\u015fuyor sa\u011f olsun Nikos Dendias benim eski dostum. Dertliler; \u00e7\u00fcnk\u00fc KKTC, Semerkant\u2019taki zirvede g\u00f6zlemci \u00fcye oldu. Bu bir ba\u015flang\u0131\u00e7. Pani\u011fe kap\u0131lman\u0131n sebepleri de gelecek olan. T\u00fcrk d\u00fcnyas\u0131yla da i\u015f birli\u011fimizi ve dayan\u0131\u015fmam\u0131z\u0131 art\u0131rmam\u0131z gerekiyor.\"", "subtitle": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"K\u00fcresel sorunlar\u0131n hangisine bakarsan\u0131z hepsinde T\u00fcrkiye\u2019nin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn bir par\u00e7as\u0131 oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz. Bunu sadece biz de\u011fil d\u00fcnya g\u00f6r\u00fcyor. Uyu\u015fmazl\u0131k \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc ve arabuluculukta d\u00fcnyada bir marka haline geldik.\" dedi.", "title": "Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu: Arabuluculukta d\u00fcnyada marka haline geldik"}, {"date": "05.12.2022 16:00   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Ayd\u0131n Adnan Menderes \u00dcniversitesi Fen Fak\u00fcltesi Biyoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Prof. Dr. Ali \u00c7elik ile Isparta Uygulamal\u0131 Bilimler \u00dcniversitesi (ISUB\u00dc) Atabey Meslek Y\u00fcksekokulu \u00d6\u011fretim G\u00f6revlisi O\u011fuzhan Kaygusuz, Ku\u015fadas\u0131'ndaki ormanda saha incelemesine \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130kili, burada daha \u00f6nce hi\u00e7 g\u00f6rmedikleri bir mantar t\u00fcr\u00fcn\u00fc fark etti. Mantardan \u00f6rnek alan ikili, bir s\u00fcre laboratuvarda inceleme yapt\u0131. Toplanan mantar \u00f6rneklerinin d\u00fcnyada ilk defa g\u00f6r\u00fclen bir t\u00fcre ait oldu\u011fu belirlendi. S\u00f6z konusu mantar, yaln\u0131zca Ku\u015fadas\u0131'nda yeti\u015fti\u011fi i\u00e7in 'Inocybe Kusadasiensis' ismiyle tescil edildi. 'M\u0130LL\u0130 PARK SINIRLARI GEN\u0130\u015eLET\u0130LMEL\u0130' Ku\u015fadas\u0131'ndaki Dilek Yar\u0131madas\u0131 Milli Park\u0131'n\u0131n bitki t\u00fcr\u00fc \u00e7e\u015fitli\u011fi a\u00e7\u0131s\u0131ndan botanik turizmi i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funa dikkat \u00e7eken Dr. O\u011fuzhan Kaygusuz, \"Daha \u00f6nce de yine sadece Ku\u015fadas\u0131'nda yeti\u015fen ve 'Volvariella Turcica' ad\u0131n\u0131 verdi\u011fimiz bir beyaz mantar ke\u015ffetmi\u015ftik. Ku\u015fadas\u0131 ve \u00e7evresi ile \u00f6zellikle Samson Da\u011flar\u0131'n\u0131n bat\u0131ya do\u011fru bir yar\u0131mada \u015feklinde uzanan Dilek Yar\u0131madas\u0131, Avrupa-Sibirya, \u0130ran-Turan ve Akdeniz bitki co\u011frafyas\u0131na ait bitki t\u00fcrlerinin \u00e7ok k\u0131sa mesafelerde g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ender do\u011fa alanlar\u0131ndan biridir. Yar\u0131madan\u0131n 1966 y\u0131l\u0131nda Milli Park kapsam\u0131na al\u0131narak korunmas\u0131 b\u00fcy\u00fck bir kazan\u0131md\u0131r. Milli park\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda kalan ormana ait b\u00f6lge de ayn\u0131 \u00f6zelliklere sahiptir. Bat\u0131 Anadolu'da bitki ve yaban hayat\u0131n\u0131n son s\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131 olan bu b\u00f6lgenin, b\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir \u015fekilde korunarak gelece\u011fe ta\u015f\u0131nmas\u0131 i\u00e7in milli park s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n Kur\u015funlu Manast\u0131r\u0131 ve F\u0131nd\u0131kl\u0131kale'yi de i\u00e7ine alacak \u015fekilde geni\u015fletilmesi \u00e7ok \u00f6nemlidir\" dedi. 'KENT\u0130M\u0130Z\u0130N \u0130SM\u0130N\u0130N VER\u0130LMES\u0130 B\u0130Z\u0130 \u00c7OK GURURLANDIRDI' Ku\u015fadas\u0131'nda yap\u0131lan bilimsel ara\u015ft\u0131rmalara her zaman destek verdiklerini belirten Ku\u015fadas\u0131 Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u00d6mer G\u00fcnel ise \"B\u00f6lgemizde yeni bir mantar t\u00fcr\u00fcn\u00fcn daha ke\u015ffedilerek bilim d\u00fcnyas\u0131na kazand\u0131r\u0131lmas\u0131ndan dolay\u0131 \u00e7ok mutluyuz. Ayr\u0131ca ilk kez bir canl\u0131 t\u00fcr\u00fcne kentimizin isminin verilmesi bizi \u00e7ok gururland\u0131rd\u0131. Biyolojik \u00e7e\u015fitlilik a\u00e7\u0131s\u0131ndan zengin olan b\u00f6lgemizde belirlenen bu yeni mantar t\u00fcr\u00fcn\u00fcn ke\u015ffi, Ku\u015fadas\u0131 turizmine de\u011fer katarak, mantar tutkunlar\u0131n\u0131n dikkatini b\u00f6lgemize \u00e7ekmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan da olduk\u00e7a \u00f6nemli\" diye konu\u015ftu.", "subtitle": "Ayd\u0131n'\u0131n Ku\u015fadas\u0131 il\u00e7esinde yeti\u015fen yeni mantar t\u00fcr\u00fcne 'Inocybe Kusadasiensis' ad\u0131 verildi. Ku\u015fadas\u0131 Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u00d6mer G\u00fcnel, \"B\u00f6lgemizde yeni bir mantar t\u00fcr\u00fcn\u00fcn daha ke\u015ffedilerek bilim d\u00fcnyas\u0131na kazand\u0131r\u0131lmas\u0131ndan dolay\u0131 \u00e7ok mutluyuz\" dedi.", "title": "Ku\u015fadas\u0131'nda yeni ke\u015ffedilen mantar t\u00fcr\u00fcne il\u00e7enin ad\u0131 verildi"}, {"date": "05.12.2022 14:00 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 14:07", "text": "EYT d\u00fczenlemesine dair t\u00fcm detaylar emeklilik bekleyenlerin g\u00fcndeminde yer al\u0131yor. \u00c7al\u0131\u015fmalar ve d\u00fczenlemeler tamamlanarak Meclis'e sunulmas\u0131 bekleniyor. Aral\u0131k ay\u0131nda TBMM\u2019ye sunulmas\u0131 beklenen EYT, teklifi yasala\u015ft\u0131ktan hemen sonra y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek. Y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren yasayla birlikte EYT\u2019liler, 8 Eyl\u00fcl 1999 \u00f6ncesindeki ko\u015fullar ile emekli olacaklar. \u00a0 EYT'DE PR\u0130M G\u00dcN\u00dc VE H\u0130ZMET YILI \u015eARTI KA\u00c7? Emeklilikte Ya\u015fa Tak\u0131lanlar\u2019a ili\u015fkin \u00e7al\u0131\u015fmalar devam ederken \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat Bilgin \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Bakan Bilgin EYT kapsam\u0131nda olan kad\u0131nlarda 20 hizmet y\u0131l\u0131 ve 5000 prim g\u00fcn\u00fc, erkeklerde 25 hizmet y\u0131l\u0131 ve 5400 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc dolduranlar\u0131n emekli olabilece\u011fini belirtti. EYT K\u0130MLER\u0130 KAPSIYOR? \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat Bilgin, EYT'lilere y\u00f6nelik olarak ya\u015f \u015fart\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 halinde sadece prim g\u00fcn\u00fc ve hizmet y\u0131l\u0131 \u015fart\u0131n\u0131 yerine getirip emeklili\u011fi hak edecek ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n \u015fu an i\u00e7in 1,5 milyon civar\u0131nda oldu\u011funu s\u00f6yledi. 7 Eyl\u00fcl 1999 tarihinde i\u015fe giren kad\u0131n 5000 prim g\u00fcn\u00fc ve 20 hizmet y\u0131l\u0131n\u0131 doldurdu\u011fu i\u00e7in emeklili\u011fi hak etmi\u015f oluyor. Erkeklerde ise yine 7 Eyl\u00fcl 1997 tarihinde i\u015fe girmi\u015fse 5400 prim g\u00fcn\u00fc ve 25 hizmet y\u0131l\u0131n\u0131 tamamlad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in emekli olabiliyor. 7 Eyl\u00fcl 1999 tarihinde i\u015fe giren erkekler ise 2024 y\u0131l\u0131nda 25 hizmet y\u0131l\u0131n\u0131 doldurdu\u011funda emekli olabilecek. \u00a0", "subtitle": "\u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat Bilgin\u2019in cuma g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarla emeklilikte ya\u015fa tak\u0131lanlar (EYT) kapsam\u0131ndaki geli\u015fmeler de merak edildi. Peki, EYT'de kad\u0131nlarda, erkeklerde prim g\u00fcn\u00fc ve hizmet y\u0131l\u0131 \u015fart\u0131 ka\u00e7? \u0130\u015fte EYT d\u00fczenlemesi son detaylar...", "title": "Kad\u0131nlarda, erkeklerde EYT prim g\u00fcn\u00fc ve sigortal\u0131l\u0131k s\u00fcresi (hizmet y\u0131l\u0131) ka\u00e7?"}, {"date": "05.12.2022 15:57   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u015eubesi ekipleri, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DEA\u015e\u2019\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerdeki\u00a0ki\u015finin yerini tespit etti. DEA\u015e i\u00e7inde bomba haz\u0131rlama ve ara\u00e7lara yerle\u015ftirme g\u00f6revlerinde bulundu\u011fu y\u00f6n\u00fcnde bilgiler olan, bomba y\u00fckl\u00fc ara\u00e7 ile 'fedai' tarz\u0131 eylemde kullan\u0131lan ara\u00e7 yan\u0131nda g\u00f6r\u00fclen yabanc\u0131 uyruklu \u00f6rg\u00fct \u00fcyesi H.H.A.A., yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Emniyetteki i\u015flemlerin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen H.H.A.A., \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hakimlik\u00e7e\u00a0tutukland\u0131.", "subtitle": "Kocaeli\u2019de, DEA\u015e\u2019a y\u00f6nelik operasyonda 'fedai' tarz\u0131 eylemde kullan\u0131lacak bomba y\u00fckl\u00fc arac\u0131n yan\u0131nda g\u00f6r\u00fclen\u00a0ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc \u00fcyesi H.H.A.A. tutukland\u0131.", "title": "Bomba y\u00fckl\u00fc arac\u0131n yan\u0131nda g\u00f6r\u00fclen DEA\u015e \u00fcyesi tutukland\u0131"}, {"date": "05.12.2022 15:30   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, 5 Aral\u0131k D\u00fcnya G\u00f6n\u00fcll\u00fcler G\u00fcn\u00fc'nde K\u0131r\u015fehir'de Ne\u015fet Erta\u015f K\u00fclt\u00fcr Merkezi'ndeki 'AFAD g\u00f6n\u00fcll\u00fclerine sertifika' t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131. Bakan Soylu, \"12 Kas\u0131m'da bir D\u00fczce tatbikat\u0131 yapt\u0131k. Asl\u0131nda bir afet tatbikat\u0131 yapt\u0131k. Orada kaybettiklerimizi tekrar rahmetle yad ediyorum. Yapabileceklerimizi, gelecek nesillerimize b\u0131rakabileceklerimizi afet anlam\u0131nda bir kez daha b\u00fct\u00fcn milletimiz ve toplumumuzla, \u00fclkemizle payla\u015fabilmek i\u00e7in bir tatbikat ger\u00e7ekle\u015ftirdik. Tatbikat\u0131n tarihini ve tatbikat\u0131 yapmam\u0131z\u0131 adad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u015fehir olan D\u00fczce'de bir deprem oldu. De\u011ferli arkada\u015flar biz afet b\u00f6lgesiyiz. Cumhuriyet tarihinin en b\u00fcy\u00fck yang\u0131nlar\u0131yla, bir\u00e7ok afet \u00e7e\u015fidiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalan bir \u00fclkeyiz. Elbette ki burada toplumumuzu, milletimizi buna haz\u0131rlamak bizim g\u00f6revimiz\" diye konu\u015ftu. '1 M\u0130LYON 300 B\u0130N\u0130N \u00dcZER\u0130NDE ANNEYE E\u011e\u0130T\u0130M VERD\u0130K' Devletin bir\u00e7ok g\u00f6revinin oldu\u011funu belirten Soylu, \"Bir \u00f6nemli g\u00f6revi de vatanda\u015f\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131na bir \u015fey gelmeden onunla ilgili vatanda\u015f\u0131na, halk\u0131na bilgi vermektir. Tabi sadece bunu yap\u0131yor de\u011filiz. 'En iyi narkotik polisi anne' projemiz var. Ben sabahleyin Kocaeli ve Sakarya'dayd\u0131m. Ankara'dan saat 03.00'te \u00e7\u0131kt\u0131m. Sabah saat 04.30'da Kocaeli, sabah saat 05.30'da Sakarya'da yakla\u015f\u0131k 2 bini a\u015fk\u0131n polisimizin kahraman polis te\u015fkilat\u0131m\u0131z\u0131n mensuplar\u0131n\u0131 uyu\u015fturucu sat\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131 sabah\u0131n g\u00fcne\u015fi do\u011fmadan derdest edebilmek i\u00e7in 'Allah aya\u011f\u0131n\u0131za ta\u015f de\u011fdirmesin' diyerek operasyona 300'\u00fcn \u00fczerinde ticaretini ve organizat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yapan ki\u015fileri yakalad\u0131lar. \u015eimdi elde etti\u011fimiz sonu\u00e7 \u015fuydu; uyu\u015fturucu kullananlar\u0131n \u00f6nemli bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc ailesiyle ve annesiyle beraber ya\u015f\u0131yor. Biz ne yapmal\u0131y\u0131z? Nas\u0131l ula\u015fmal\u0131yd\u0131k? Elbette ki ad\u0131na olu\u015fturdu\u011fu bir de\u011fi\u015fim kayna\u011f\u0131 var. E\u011fer biz annelere ula\u015f\u0131rsak \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 uyu\u015fturucuya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlayabilirlerse ilk etapta onlara elini uzatabilme f\u0131rsatlar\u0131n\u0131 onlara verirdik. \u015eu ana kadar 1 milyon 300 binin \u00fczerindeki anneye birebir bu e\u011fitimi verdik ve b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 elbette ki daha fazla milyonlara \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131z\" ifadelerini kulland\u0131.  'B\u0130Z BUG\u00dcN ARAKAN'DA VARIZ' Arakan'da ya\u015fad\u0131klar\u0131 olaya de\u011finen Bakan Soylu, s\u00f6zlerine \u015f\u00f6yle devam etti: \"Suriye'yi, Afganistan'\u0131, Pakistan'\u0131, Yemen'i, Libya'y\u0131 ve L\u00fcbnan'\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Orta Do\u011fu'yu g\u00f6r\u00fcyoruz. Afrika'y\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Biz bug\u00fcn Arakan'da var\u0131z. Size bir \u015fey ifade etmek istiyorum. Bu g\u00f6n\u00fcll\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn ne demek oldu\u011funu ifade etmek istiyorum. Biz Arakan M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu Banglade\u015f'e gittik. 1 milyon Arakanl\u0131'n\u0131n bir kamp\u0131n i\u00e7ine koymu\u015flar. \u0130zah ve tarif edebilmem m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Sivil toplum \u00f6rg\u00fctleri burada da var. \u0130HA's\u0131ndan K\u0131z\u0131lay'a kadar. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7ok g\u00fczel bir hastane olu\u015fturmu\u015f. Kad\u0131nlara ve \u00e7ocuklara bak\u0131yor. Onlar\u0131n 100 bin kadar bir k\u0131sm\u0131n\u0131 300 milyon dolarla tesislerini yapt\u0131klar\u0131 bir adaya sevk etmek istiyorlar. Oradakiler bize, 'E\u011fer siz T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devleti olarak bizim \u00f6n\u00fcm\u00fczde olur. Evet bu adaya beraber gidelim derseniz biz gidece\u011fiz. Aksi takdirde biz buradan o adaya ad\u0131m atamay\u0131z'\u00a0dedi. Binlerce kilometre \u00f6tedeki Arakanl\u0131 karde\u015flerimize eminlik veren bir milletin, medeniyetin mensuplar\u0131y\u0131z. Allah'\u0131m\u0131za \u015f\u00fck\u00fcrler olsun.\"  'BUG\u00dcNE KADAR \u00c7OK \u00d6NEML\u0130 \u0130\u015eLER BA\u015eARDILAR' AFAD'\u0131n \u00f6nemli bir kurulu\u015f oldu\u011funu s\u00f6yleyen Soylu, \"Bug\u00fcn AFAD T\u00fcrkiye'nin ne kadar b\u00fcy\u00fck bir gurur kayna\u011f\u0131 ise AFAD g\u00f6n\u00fcll\u00fclerimizden en az o kadar hepimiz i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir gurur kayna\u011f\u0131. Bize g\u00fc\u00e7 katan, g\u00fcven veren bir topluluktur. Arkada\u015flar afetle m\u00fccadele bir vatan savunmas\u0131d\u0131r. Ba\u015fta s\u00f6yledi\u011fim gibi biz meseleye b\u00f6yle bak\u0131yoruz. AFAD g\u00f6n\u00fcll\u00fclerimizde i\u015fte bu m\u00fcdafaan\u0131n neferleridir. T\u00fcm afet g\u00f6n\u00fcll\u00fclerimize te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Allah sizden raz\u0131 olsun diyorum. Bu g\u00fczel kalpler bug\u00fcne kadar \u00e7ok \u00f6nemli i\u015fler ba\u015fard\u0131. T\u00fcrkiye'yi afet y\u00f6netiminde bug\u00fcn \u00e7ok farkl\u0131 yere getirdik. D\u00fczce depremi sonras\u0131 say\u0131m\u0131z 604 bin oldu. Her ge\u00e7en g\u00fcn b\u00fcy\u00fcyen bir aileyiz\" dedi.\u00a0", "subtitle": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, K\u0131r\u015fehir'de AFAD g\u00f6n\u00fcll\u00fcleri i\u00e7in d\u00fczenlenen sertifika t\u00f6reninde, \"D\u00fczce depremi sonras\u0131 say\u0131m\u0131z 604 bin oldu. Her ge\u00e7en g\u00fcn b\u00fcy\u00fcyen bir aileyiz\" dedi.", "title": "Bakan Soylu: D\u00fczce depremi sonras\u0131 AFAD g\u00f6n\u00fcll\u00fc say\u0131m\u0131z 604 bin oldu"}, {"date": "05.12.2022 14:00 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 14:07", "text": "Ad soyad de\u011fi\u015fikli\u011fi ba\u015fvurusu e-Devlet uygulamas\u0131nda aktif olmaya ba\u015flamas\u0131yla birlikte g\u00fcndem oldu. Bundan sonra isim De\u011fi\u015fikli\u011fi i\u00e7in s\u00f6z konusu ba\u015fvurular e-Devlet arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile al\u0131nacak. E-Devlet ad soyad ba\u015fvurusu yapmak isteyen ki\u015filer, sistem giri\u015fini yapt\u0131ktan sonra a\u015fa\u011f\u0131daki ad\u0131mlar\u0131 izleyerek i\u015flemlerini tamamlayabilecek. \u0130\u015fte konuyla ilgili detaylar.. \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 N\u00fcfus ve Vatanda\u015fl\u0131k \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc e-hizmetlerine bir yenisini ekleyerek \u201c\u0130l/\u0130l\u00e7e \u0130dare Kurulu Karar\u0131 ile Ad veya Soyad\u0131 D\u00fczeltilmesine \u0130li\u015fkin Ba\u015fvurular\u0131n Al\u0131nmas\u0131\u201d hizmetini e-Devlet Kap\u0131s\u0131na ta\u015f\u0131d\u0131. Buna g\u00f6re \u0130l/\u0130l\u00e7e \u0130dare Kurulu karar\u0131 ile ad veya soyad\u0131 d\u00fczeltilmesine ili\u015fkin ba\u015fvurular e-Devlet'ten yap\u0131labilecek. Mahkemenin ald\u0131\u011f\u0131 kararla genel ahlaka uygun olmayan ve toplum taraf\u0131ndan g\u00fcl\u00fcn\u00e7 olarak kar\u015f\u0131lanan isimlerde mahkeme karar\u0131 \u015fart\u0131 aranmaks\u0131z\u0131n il veya il\u00e7e idari kurulu taraf\u0131ndan de\u011fi\u015ftirilebilecek. Bu geli\u015fmenin ard\u0131ndan ad ve soyad de\u011fi\u015fikli\u011fi ba\u015fvurusu hakk\u0131nda bilgi almak isteyenler, isim soy isim de\u011fi\u015fikli\u011fi i\u00e7in gerekli evraklar\u0131 ve ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rmaya ba\u015flad\u0131. e-DEVLET \u0130S\u0130M DE\u011e\u0130\u015e\u0130KL\u0130\u011e\u0130 NASIL YAPILIR? A\u015fa\u011f\u0131da yer alan ba\u011flant\u0131ya t\u0131klayarak e-Devlet'e giri\u015f yap\u0131n. Ard\u0131ndan; arama k\u0131sm\u0131na \"Ad ve Soyad\u0131\" yazd\u0131ktan sonra \"\u0130l / \u0130l\u00e7e \u0130dare Kurulu Karar\u0131 ile Ad veya Soyad\u0131 D\u00fczeltilmesine \u0130li\u015fkin Ba\u015fvurular\u0131n Al\u0131nmas\u0131\" se\u00e7ene\u011fine t\u0131klay\u0131n. Bu a\u015famada ise \"Mobil \u0130mza\" veya \"Elektronik \u0130mza\" onay\u0131n\u0131z gerekmekte. \u0130stenen giri\u015fi yapt\u0131ktan sona ba\u015fvuru ekran\u0131 a\u00e7\u0131lacak. \u0130S\u0130M-SOY\u0130S\u0130M DE\u011e\u0130\u015e\u0130KL\u0130\u011e\u0130 BA\u015eVURUSU YAPMAK \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN AD - SOYAD DE\u011e\u0130\u015e\u0130M \u0130\u015eLEMLER\u0130NDE SON TAR\u0130H NE ZAMAN? N\u00fcfus ve Vatanda\u015fl\u0131k \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ad ve soyad\u0131 de\u011fi\u015fikli\u011fi ba\u015fvurular\u0131n\u0131n 24 Aral\u0131k 2022'ye kadar e-Devlet arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla da yap\u0131labilece\u011fini bildirdi.", "subtitle": "Milyonlarca insan\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 e-Devlet uygulamas\u0131na ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l yeni bir \u00f6zellik getirildi. Mahkeme karar\u0131 olmaks\u0131z\u0131n bir defaya mahsus isim soyisim de\u011fi\u015fikli\u011fi yapma \u015fans\u0131n\u0131 tan\u0131yan e-Devlet sistemi, elektronik ya da mobil imza sahibi vatanda\u015flar taraf\u0131ndan kullan\u0131lacak. Peki, e-Devlet ad soyad de\u011fi\u015fikli\u011fi nas\u0131l yap\u0131l\u0131r? \u0130\u015fte mahkemesiz isim de\u011fi\u015ftirme ba\u015fvurusu ad\u0131mlar\u0131...", "title": "Ad soyad de\u011fi\u015fikli\u011fi nas\u0131l yap\u0131l\u0131r e-Devlet? Mahkemesiz isim, soyisim de\u011fi\u015ftirme ba\u015fvurusu..."}, {"date": "05.12.2022 12:34 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 12:34", "text": "TOK\u0130 sosyal konut projelerine yo\u011fun ilgi g\u00f6sterilmesinin ard\u0131ndan 8 milyon ki\u015finin ba\u015fvuru ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde baz\u0131 illerde ise temel atma t\u00f6renleri ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Kura a\u015famas\u0131 ise baz\u0131 iller i\u00e7in tamamland\u0131. Kuralarda s\u0131radaki il ise Karaman olacak. BARTIN TOK\u0130 KURA \u00c7EK\u0130M\u0130 NE ZAMAN, SAAT KA\u00c7TA? Bart\u0131n TOK\u0130 sosyal konut projesi i\u00e7in kura \u00e7ekimi tarihi 6 Aral\u0131k 2022 sal\u0131 g\u00fcn\u00fc olarak duyuruldu.\u00a0 Bart\u0131n kuralar\u0131 TOK\u0130'nin Youtube kanal\u0131ndan saat 10.00'dan sonra canl\u0131 izlenebilecek. TOK\u0130 YOUTUBE SAYFASI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... BARTIN TOK\u0130 KURA SONU\u00c7LARI SORGULAMA Kura \u00e7ekimini canl\u0131 olarak izleyemeyecek olan ki\u015filer ise \u00e7ekili\u015f tamamland\u0131ktan sonra TOK\u0130\u2019nin resmi internet adresi \u00fczerinden sorgulama yapabilecekler. TOK\u0130 KURA SONUCU SAYFASI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... E-DEVLET TOK\u0130 SONUCU SAYFASI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... \u0130lk Evim \u0130lk \u0130\u015f Yerim projemizde kura t\u00f6renleri1-7 Aral\u0131k 2022 tarihleri aras\u0131nda 7 ilde 13 bin 807 konutun kuras\u0131yla devam edecek. @Toki_Kurumsal yeni kura takvimi \u2b07\ufe0f pic.twitter.com/UKFB66c3A9 BA\u015eVURU \u00dcCRET\u0130 \u0130ADES\u0130 NE ZAMAN YAPILACAK? \"Ba\u015fvuru d\u00f6nemi i\u00e7inde\" ba\u015fvuru bedelini alarak ba\u015fvurusunu iptal edebilir. Daha sonra asil hak sahibi olmayanlar\u0131n ba\u015fvuru bedelleri kuradan sonra 5 i\u015fg\u00fcn\u00fc sonra iade edilecek. Ba\u015fvurusu iptal edilenler de kuray\u0131 beklemeden ba\u015fvuru bedelini iade alabilecekler. \u00a0", "subtitle": "Bart\u0131n  TOK\u0130 kuralar\u0131 i\u00e7in a\u00e7\u0131klanan tarih belli oldu.. Baz\u0131 illerde \u00e7ekili\u015fler tamamlan\u0131rken kuralarda s\u0131radaki il ise Bart\u0131n  olacak. Peki, Bart\u0131n  TOK\u0130 kura \u00e7ekimi ne zaman, saat ka\u00e7ta? TOK\u0130 Bart\u0131n  sosyal konut kura \u00e7ekili\u015fi canl\u0131 yay\u0131n\u0131 nas\u0131l izlenecek?", "title": "Bart\u0131n  TOK\u0130 kura \u00e7ekimi canl\u0131 izle! Bart\u0131n  TOK\u0130 sosyal konut kura sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta?"}, {"date": "05.12.2022 13:26   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Kaza, saat 12.00 s\u0131ralar\u0131nda, Bursa- Ankara kara yolu \u015eehitler kav\u015fa\u011f\u0131 mevkisinde meydana geldi. Bursa'dan \u0130neg\u00f6l'e giden Ayhan A. (31) y\u00f6netimindeki 16 ATK 139 plakal\u0131 otomobil, virajda kontrolden \u00e7\u0131k\u0131nca takla at\u0131p, ya\u011fmur suyu kanal\u0131na devrildi. Kazada s\u00fcr\u00fcc\u00fc\u00a0Ayhan A. ve\u00a0e\u015fi S\u00fcmeyye A. (27), \u00e7ocuklar\u0131 Eymen (4) ile\u00a0Emir (1) A. yaraland\u0131. Sa\u011fl\u0131k ekiplerince \u0130neg\u00f6l Devlet Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131lan 4 ki\u015finin sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu belirtildi. Kazaya ili\u015fkin soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.  \u00a0", "subtitle": "Bursa'n\u0131n \u0130neg\u00f6l il\u00e7esinde kontrolden \u00e7\u0131k\u0131p, takla atarak ya\u011fmur suyu kanal\u0131na devrilen ara\u00e7taki ayn\u0131 aileden 1'i bebek, 1'i\u00a0\u00e7ocuk 4 ki\u015fi yaraland\u0131.", "title": "Otomobil, ya\u011fmur suyu kanal\u0131na devrildi; 4 ki\u015filik aile yaral\u0131"}, {"date": "05.12.2022 11:51", "text": "Bakan Bozda\u011f\u2019\u0131n konu\u015fmas\u0131ndan \u00f6ne \u00e7\u0131kanlar \u015f\u00f6yle: Parlamento bug\u00fcn b\u00fct\u00e7eyle ba\u015fl\u0131yor. Vekil arkada\u015flar\u0131m\u0131z da burada olacak. \u0130mzalar\u0131yla destekleyecek. Muhtemelen bug\u00fcn, yar\u0131n ya da ertesi g\u00fcn milletvekilleri imzalar\u0131 ile teklife destek verecekler. Yar\u0131n veya bir g\u00fcn bu teklif\u00a0TBMM\u00a0ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na sunulacak. Hi\u00e7bir kad\u0131n dini inanc\u0131 sebebiyle ba\u015f\u0131n\u0131 \u00f6rtmesi, e\u011fitim \u00f6\u011fretim, \u00e7al\u0131\u015fma, se\u00e7me se\u00e7ilme, kamu hizmetlerine girme ile di\u011fer temel hak ve h\u00fcrriyetlerini kullanmaktan yoksun b\u0131rak\u0131lamaz, ayr\u0131mc\u0131l\u0131\u011fa tabi tutulamaz. Temel hak ve h\u00fcrriyetlerle ilgili say\u0131lan konular var. Say\u0131lmas\u0131n\u0131n ana nedeni ge\u00e7mi\u015fte bu alanlarda ciddi sorunlar ya\u015fanm\u0131\u015f olmas\u0131. \u0130kinci d\u00fczenleme ise ailenin korunmas\u0131 ile ilgili \u00f6nemli bir konu. Ailenin korunmas\u0131 ve \u00e7ocuk haklar\u0131 ba\u015fl\u0131\u011f\u0131, ailenin korunmas\u0131, evlilik birli\u011fi ve \u00e7ocuk haklar\u0131 \u015feklinde ba\u015fl\u0131k de\u011fi\u015ftiriliyor. Ailenin T\u00fcrk toplumunun temeli oldu\u011fu korunmakta ve vurgulanmakta. Aileyi kuran evlilik birli\u011finin ancak kad\u0131n ve erke\u011fin evlenerek kurulabilece\u011fi a\u00e7\u0131k bi\u00e7imde vurgulanmaktad\u0131r.Anayasa bu haliyle aileyi daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bi\u00e7imde koruyacak. Ba\u015fka \u00fclkelerde de aileyi korumak i\u00e7in tedbirler al\u0131n\u0131yor. Macaristan'da, Polonya'da, Bulgaristan'da... Aile b\u00fct\u00fcn \u00fclkelerde tehdit ve sald\u0131r\u0131 alt\u0131nda. Her \u00fclke neslini korumak i\u00e7in aileyi korumay\u0131 g\u00f6rev g\u00f6r\u00fcyor. De\u011fi\u015fiklik evlilik birli\u011finin kimler aras\u0131nda kurulaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a ifade ediyor. Bizim herkese gitmemizin sebebi, bizim 335 oyumuz var Cumhur \u0130ttifak\u0131'n\u0131 olu\u015fturan partilerin. Yasala\u015fmas\u0131 i\u00e7in 400 oya ihtiyac\u0131m\u0131z var. Di\u011fer siyasi partilerle g\u00f6r\u00fc\u015fmemiz, g\u00f6r\u00fc\u015f ve desteklerini istememiz gerekir. Ya CHP destek verecek 400'\u00fc bulaca\u011f\u0131z, ya da \u0130Y\u0130 Parti ve HDP vekilleri destek verecek, ancak 400'\u00fcn \u00fczerine \u00e7\u0131kabiliyoruz. Meclis'ten ge\u00e7mesi i\u00e7in de partilerimizle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck. Partilerin bu anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fine destek vereceklerini \u00fcmit ediyorum. T\u00fcrkiye'de kim evlilik birli\u011finin kad\u0131n ile erke\u011fin evlenmesiyle kurulabilece\u011finin kar\u015f\u0131s\u0131nda durabilir mi? Gelecekte bunun emareleri g\u00f6z\u00fckt\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in \u015fimdiden tedbir al\u0131yoruz. Biz aileyi korumay\u0131 arzu ediyoruz. Aile varsa toplum var. Toplumumuzu korumak, milletimizi korumak, neslimizi korumak i\u00e7in b\u00f6yle bir tedbir al\u0131yoruz. Kimseyi hedef g\u00f6stermiyoruz. Ama aileye d\u00f6n\u00fck her t\u00fcrl\u00fc sald\u0131r\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda anayasam\u0131z\u0131, yasalar\u0131m\u0131z\u0131 ve devletimizi bulacakt\u0131r. TEPK\u0130LER NASIL OLDU? Meclis'te bu konuda bize ciddi bir itiraz yap\u0131lmad\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde. CHP, se\u00e7ime yak\u0131n anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fine s\u0131cak bakmad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade ettiler. HDP ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc konusuna s\u0131cak bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131, di\u011fer konuyu de\u011ferlendireceklerini ifade ettiler. \u0130Y\u0130 Parti de somut teklifi beklediklerini ifade ettiler. Partiler bu konuda de\u011ferlendirme yapma noktas\u0131ndalar. A\u00e7\u0131k\u00e7a bu de\u011fi\u015fiklik \u00f6nerisini reddeden parti g\u00f6rmedim. Umudumu, bu teklifin Meclis'te b\u00fcy\u00fck bir uzla\u015f\u0131yla ge\u00e7ece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde koruyorum. REFERANDUM OLUR MU? Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z 400 ve \u00fczeri oyla ge\u00e7erse referanduma g\u00f6t\u00fcrmeyece\u011fiz. Arzumuz Meclis'te kabul edilmesi ve referanduma gitmeden yasala\u015fmas\u0131. Temel hak ve h\u00fcrriyetlerin zorunlu olmad\u0131k\u00e7a referandum konusu olmas\u0131n\u0131 do\u011fru bulmuyoruz. 400 ve \u00fczeri oyla kabul edildi\u011fi takdirde say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z bu de\u011fi\u015fikli\u011fi referanduma g\u00f6t\u00fcrmeyece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. 6'LI MASANIN ANAYASA TEKL\u0130F\u0130 Teklife detayl\u0131ca da bakt\u0131m. Esas\u0131nda ucube bir \u015feyi ortaya koyuyorlar. Bir defa literat\u00fcrde g\u00fc\u00e7lendirilmi\u015f parlamenter sistem diye bir kavram yok. Bir defa burada de\u011fi\u015fikli\u011fe bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda parlamenter sisteme tam bir d\u00f6n\u00fc\u015f yok. 2014-2018 aras\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015f var. Halktan iktidar almak kolay bir i\u015f de\u011fil. De\u011fi\u015fikli\u011fin ana vasf\u0131 y\u00fcr\u00fctme organ\u0131n\u0131 do\u011frudan se\u00e7me hakk\u0131n\u0131 T\u00fcrk halk\u0131ndan al\u0131yorlar. Bunlar cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 sembolik yetkilerle donatarak, y\u00fcr\u00fctme organ\u0131n\u0131 do\u011frudan se\u00e7me hakk\u0131n\u0131 T\u00fcrk halk\u0131ndan al\u0131yorlar. Nedeni de T\u00fcrk halk\u0131na g\u00fcvenmemeleridir, T\u00fcrk halk\u0131n\u0131n kendilerini iktidara ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131na g\u00fcvenmiyorlar. Cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131 halka se\u00e7tirerek geriye d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc bunun k\u0131l\u0131f\u0131 alt\u0131na saklamak istiyorlar. Y\u00fcr\u00fctme organ\u0131n\u0131 do\u011frudan se\u00e7me hakk\u0131n\u0131n T\u00fcrk halk\u0131na verilmesi b\u00fcy\u00fck bir demokratik reformdur. Yetkiyi do\u011frudan halktan al\u0131yorsun, di\u011ferinde yetkiyi g\u00fcvenoyu ile Meclis'ten al\u0131yorsun. Ama halk se\u00e7ti\u011fi zaman g\u00fcvenoyunu sand\u0131kta halk veriyor. Bu \u00fclkede vekil trasnferi ile tehditle, \u015fantajla iktidar\u0131 de\u011fi\u015ftirme imkan\u0131 yok. 6'l\u0131 masa neden olu\u015ftu? Y\u00fczde 50+1'i gerektiren \u00e7o\u011funluk olmasayd\u0131 birbirine benzemeyen 6 ki\u015fi siyasette g\u00fc\u00e7 birli\u011fi yapabilir miydi?\u00a0 6'l\u0131 masa karar alabiliyor mu? Ka\u00e7\u0131nc\u0131 toplant\u0131y\u0131 yap\u0131tlar, say\u0131s\u0131n\u0131 unuttum. Liderler toplan\u0131yor, konu\u015fuyor konu\u015fuyor, da\u011f\u0131l\u0131yorlar.\u00a0 CHP'N\u0130N A\u00c7IKLADI\u011eI V\u0130ZYON BELGES\u0130 \u0130kinci Y\u00fczy\u0131la \u00e7a\u011fr\u0131n\u0131n AK Parti'nin T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 program\u0131ndan ilham alan ismi d\u0131\u015f\u0131nda hi\u00e7bir \u015feyini be\u011fenmedim. Bir parti projelerini kendi \u00fcretir, ba\u015fkalar\u0131na \u00fcrettirmez. ABD'den Rifkin diye bir beyefendi ile anla\u015f\u0131yor, T\u00fcrkiye'nin \u00f6nemli konular\u0131 ona emanet edebilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. Amerika'ya 'Go Home' diyenler \u015fimdi 'Come Here' diyor. Yerli milli duru\u015f diyenler T\u00fcrk ekonomisinin gelece\u011fini Amerika'ya emanet eden bu ikinci y\u00fczy\u0131l \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 nas\u0131l g\u00f6r\u00fcyorlar? T\u00fcrkiye'deki dan\u0131\u015fmanlar\u0131 yetmedi \u015fimdi Amerika'daki dan\u0131\u015fmanlar\u0131 da kat\u0131yor. O zaman parti te\u015fkilatlar\u0131na ne gerek var? Siyaset\u00e7iye g\u00fcvenmeyen hastal\u0131kl\u0131 bir zihniyetin g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc burada var. Adam tenezz\u00fcl edip T\u00fcrkiye'ye bile gelmedi. T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131 olmayan bu dan\u0131\u015fmanlarla beraber T\u00fcrkiye'yi nereye ta\u015f\u0131yacaklar?\u00a0 KILI\u00c7DARO\u011eLU, ALTINI DOLDURMADAN B\u0130R TAKIM S\u00d6ZLER S\u00d6YL\u00dcYOR K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, alt\u0131n\u0131 doldurmadan bir tak\u0131m s\u00f6zler s\u00f6yl\u00fcyor. Sizin elinizde kara para aklama, uyu\u015fturucu baronlar\u0131n\u0131n paras\u0131yla cari a\u00e7\u0131\u011f\u0131 kapatma ile ilgili bilgiler varsa a\u00e7\u0131klay\u0131n, savc\u0131lara verin, belge bilgi ne varsa T\u00fcrk milletinin \u00f6n\u00fcne koyun. L\u00fctfen K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, elinizde kara para aklama ile ilgili iddialar\u0131n\u0131z neyse uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz bir Cumhuriyet Savc\u0131l\u0131\u011f\u0131'na iletin. Bilgileri, delilleri ekleyin. Bug\u00fcn b\u00fct\u00e7e g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri var, bu isimleri de a\u00e7\u0131klay\u0131n. Konu\u015fun da y\u0131k\u0131ls\u0131n neresi y\u0131k\u0131l\u0131yorsa, \u00e7ekin \u015fu ta\u015f\u0131 da neresi toz duman oluyorsa olsun. Asl\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kimse ta\u015f\u0131 \u00e7ekemiyor. T\u00fcrkiye'de temiz para vard\u0131r, yabanc\u0131 sermaye daha g\u00fcvenli \u015fekilde yat\u0131r\u0131m imkan\u0131 bulmaktad\u0131r. Onlar\u0131n d\u0131\u015far\u0131dan i\u00e7eriye do\u011fru politika \u00fcretme gayesi oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz.Biz T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131dedik, CHP'nin \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 AK Parti'den m\u00fclhem bir ba\u015fl\u0131k o. Kendileri \u00fcretemiyor. Bir partinin \u00fcretme yetene\u011fi yoksa o partinin T\u00fcrkiye'ye verece\u011fi hi\u00e7bir \u015fey yoktur.\u00a0", "subtitle": "Adalet Bakan\u0131 Bekir Bozda\u011f g\u00fcndeme dair a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc ile ilgili anayasa de\u011fi\u015fiklik teklifi ile ilgili konu\u015fan Bakan Bozda\u011f, 'Bu teklif TBMM ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na sunulacak, imzaya a\u00e7\u0131ld\u0131. Hi\u00e7bir kad\u0131n dini inanc\u0131 sebebiyle ba\u015f\u0131n\u0131 \u00f6rtmesi, e\u011fitim \u00f6\u011fretim, \u00e7al\u0131\u015fma, se\u00e7me se\u00e7ilme, kamu hizmetlerine girme ile di\u011fer temel hak ve h\u00fcrriyetlerini kullanmaktan yoksun b\u0131rak\u0131lamaz, ayr\u0131mc\u0131l\u0131\u011fa tabi tutulamaz.' dedi.", "title": "Adalet Bakan\u0131 Bekir Bozda\u011f: Ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc teklifi imzaya a\u00e7\u0131ld\u0131"}, {"date": "05.12.2022 11:30   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Alanya Kalesi surlar\u0131 alt\u0131ndaki u\u00e7urumda, d\u00fcn saat 14.00 s\u0131ralar\u0131nda birinin\u00a0hareketsiz yatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6renler, durumu polise bildirdi. \u0130hbarla olay yerine polis, sa\u011fl\u0131k ve itfaiye ekipleri sevk edildi. Ekipler, 50 metrelik yama\u00e7tan inince\u00a0kad\u0131n cesediyle\u00a0kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. Yap\u0131lan incelemede, cans\u0131z bedenin, 1\u00a0g\u00fcn \u00f6nce hakk\u0131nda kay\u0131p ihbar\u0131 yap\u0131lan Elif Emeksiz'e ait oldu\u011fu belirlendi. Bulundu\u011fu yerden \u00e7\u0131kar\u0131lan cans\u0131z beden, otopsi i\u00e7in Antalya Adli T\u0131p Kurumu'na g\u00f6nderildi. \u00a0 D\u0130\u011eER KIZINI DA 18 YIL \u00d6NCE KAZADA KAYBETM\u0130\u015e Kale surlar\u0131ndan d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc\u00a0tahmin edilen Elif Emeksiz'in cenazesini almak i\u00e7in babas\u0131 \u0130brahim Emeksiz, bu sabah Adli T\u0131p Kurumu morguna geldi. B\u00fcy\u00fck \u00fcz\u00fcnt\u00fc ya\u015fayan Emeksiz'in, 18 y\u0131l \u00f6nce de o d\u00f6nem 9 ya\u015f\u0131nda olan di\u011fer k\u0131z\u0131 Ebru Emeksiz'i trafik kazas\u0131nda kaybetti\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Ebru'nun, 18 Temmuz 2004'te\u00a0Alanya \u00e7evre yolunda ara\u00e7\u00a0\u00e7arpmas\u0131 sonucu ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini s\u00f6yleyen \u0130brahim Emeksiz, ka\u00e7an s\u00fcr\u00fcc\u00fcy\u00fc bulabilmek i\u00e7in y\u0131llarca m\u00fccadele etti\u011fini\u00a0hatta\u00a0internet sitesi bile kurdu\u011funu\u00a0ancak herhangi bir sonuca ula\u015famad\u0131klar\u0131n\u0131\u00a0anlatt\u0131.  '\u015e\u0130MD\u0130 BU ACIYA NASIL DAYANIRIM?' Elif Emeksiz'in ise hem a\u00e7\u0131ktan e\u011fitimini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcp hem\u00a0\u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden \u0130brahim Emeksiz, \"Hayat doluydu. Ben k\u0131z\u0131m\u0131n intihar etti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum. Oras\u0131 onun y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yoluydu. 'Can\u0131m s\u0131k\u0131ld\u0131, kafam\u0131 da\u011f\u0131tmak i\u00e7in \u00e7\u0131kt\u0131m' dedi. Ondan sonra da bu olay oldu. Muhtemelen d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr ama ne oldu\u011funu bilmiyorum. Ben 18 y\u0131l \u00f6nce \u00f6len k\u0131z\u0131m\u0131n yas\u0131n\u0131 tutuyorum. \u015eimdi bu ac\u0131ya nas\u0131l dayan\u0131r\u0131m?\" dedi.  Elif Emeksiz'in cenazesinin bug\u00fcn Alanya'da topra\u011fa verilece\u011fi \u00f6\u011frenildi.", "subtitle": "Antalya'n\u0131n Alanya il\u00e7esinde, kayboldu\u011fu ihbar edildikten 1 g\u00fcn sonra 50 metrelik u\u00e7urumda cans\u0131z bedeni bulunan Elif Emeksiz'in (32) karde\u015fi Ebru'nun da 18 y\u0131l \u00f6nce trafik kazas\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Y\u0131llar sonra yeniden evlat ac\u0131s\u0131 ya\u015fayan \u0130brahim Emeksiz (57), \"Ben 18 y\u0131l \u00f6nce \u00f6len k\u0131z\u0131m\u0131n yas\u0131n\u0131 tutuyorum. \u015eimdi bu ac\u0131ya nas\u0131l dayan\u0131r\u0131m?\" diyerek, g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6kt\u00fc.", "title": "Baban\u0131n 18 y\u0131l sonra ikinci evlat ac\u0131s\u0131"}, {"date": "05.12.2022 10:44 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 10:49", "text": "", "subtitle": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00c7atakl\u0131: Kas\u0131m ay\u0131nda toplam 17 ter\u00f6r eylemi engellenmi\u015ftir.  (D\u00fczce'de meydana gelen deprem ile ilgili) D\u00fczce depremi m\u00fcdahale ve iyile\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda bug\u00fcne kadar toplam 6 bin 635 personel ve 1.097 ara\u00e7 g\u00f6revlendirilmi\u015f olup \u015fu anda 3 bin 101 personel ve 663 ara\u00e7 g\u00f6reve devam etmektedir. Hasar tespit \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sonucunda, 59 bin 852 bina, 156 bin 998 ba\u011f\u0131ms\u0131z b\u00f6l\u00fcm incelenmi\u015ftir. Tespit edilen toplam acil y\u0131k\u0131lacak, a\u011f\u0131r hasarl\u0131, y\u0131k\u0131k konut say\u0131s\u0131 899\u2019dur.", "title": "Son dakika... \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00c7atakl\u0131: Kas\u0131mda 17 ter\u00f6r eylemi engellenmi\u015ftir"}, {"date": "05.12.2022 10:43 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 11:12", "text": "Bakanl\u0131\u011f\u0131n Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Kahraman Mehmet\u00e7ik, ter\u00f6ristlerin taciz ve sald\u0131r\u0131 giri\u015fimlerine misliyle kar\u015f\u0131l\u0131k vermeye devam ediyor. Suriye'nin kuzeyindeki Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131, Zeytin Dal\u0131 ve F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgelerine taciz ate\u015fi a\u00e7an 5 PKK/YPG'li ter\u00f6rist ba\u015far\u0131l\u0131 bir operasyonla etkisiz hale getirildi\" denildi.", "subtitle": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), Suriye'nin kuzeyindeki Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131, Zeytin Dal\u0131 ve F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgelerine taciz ate\u015fi a\u00e7an 5 PKK/YPG'li ter\u00f6ristin, d\u00fczenlenen operasyonla etkisiz hale getirildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "SON DAK\u0130KA: Harekat b\u00f6lgelerinde 5 PKK/YPG'li ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi"}, {"date": "05.12.2022 10:41   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Olay, 24 Kas\u0131m Cumartesi gece saatlerinde Gaziosmanpa\u015fa Merkez Mahallesi'nde ya\u015fand\u0131. \u0130ddiaya g\u00f6re, kahvehanede, aralar\u0131nda daha \u00f6nceden husumet bulunan iki ki\u015fi aras\u0131nda tart\u0131\u015fma ya\u015fand\u0131. Daha sonra kahvehaneden \u00e7\u0131kan taraflardan biri evine do\u011fru y\u00fcr\u00fcmeye ba\u015flad\u0131. Evinin bulundu\u011fu soka\u011fa geldi\u011finde kahvehane de tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ki\u015finin, yan\u0131ndaki arkada\u015flar\u0131yla beraber kendisini takip etti\u011fini fark etti. Taraflar aras\u0131nda s\u00f6zl\u00fc tart\u0131\u015fma burada da devam etti. Sesleri duyan biri kad\u0131n iki mahalle sakini a\u015fa\u011f\u0131 inerek, taraflar\u0131 sakinle\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Bu s\u0131rada taraflardan biri belindeki silah\u0131 \u00e7\u0131kararak, tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ki\u015finin baca\u011f\u0131na ate\u015f ederek yaralad\u0131. Yaralanan ki\u015fi, arkada\u015flar\u0131yla beraber olay yerinden uzakla\u015ft\u0131. B\u0130RB\u0130RLER\u0130NDEN \u015e\u0130KAYET\u00c7\u0130 OLMADILAR Ya\u015fanan olay bir apartman\u0131n g\u00fcvenlik kameras\u0131na yans\u0131rken, baca\u011f\u0131ndan yaralanan ki\u015finin olay yerinin yak\u0131n\u0131nda bulunan bir hastaneye gitti\u011fi, tedavisinin tamamlanmadan hastaneden ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. Taraflar\u0131n birbirlerinden \u015fikayet\u00e7i olmad\u0131\u011f\u0131, silahl\u0131 ki\u015finin olaydan sonra ba\u015fka bir yere ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.", "subtitle": "Gaziosmanpa\u015fa'da aralar\u0131nda husumet bulunan taraflar aras\u0131nda kahvehanede ba\u015flayan tart\u0131\u015fma, taraflardan birinin evinin \u00f6n\u00fcnde devam etti. Tart\u0131\u015fma s\u0131ras\u0131nda 1 ki\u015fi, tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ki\u015fiye silahla ate\u015f ederek baca\u011f\u0131ndan yaralad\u0131. O anlar g\u00fcvenlik kameras\u0131na yans\u0131d\u0131.", "title": "Kahvehanede kavga etti; evinin \u00f6n\u00fcnde baca\u011f\u0131ndan vuruldu"}, {"date": "05.12.2022 16:10   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Olay, d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde Ba\u011flar il\u00e7esi 5 Nisan Mahallesi'ndeki tek katl\u0131 metruk yap\u0131da meydana geldi. S.\u00c7., iddiaya g\u00f6re yolda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc Suriyeli F.A. adl\u0131 k\u0131z \u00e7ocu\u011funu, ceviz vererek kand\u0131rd\u0131. Bir s\u00fcre F.A.'y\u0131\u00a0yan\u0131nda y\u00fcr\u00fcten S.\u00c7., buldu\u011fu metruk haldeki tek katl\u0131 evin\u00a0i\u00e7erisine girdi. F.A.'ya cinsel istismar giri\u015fiminde bulunan\u00a0S.\u00c7.'yi fark eden mahalleli toplan\u0131p yap\u0131ya girdi. F.A.'y\u0131 kurtaran mahalleli daha sonra\u00a0S.\u00c7.'yi d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kar\u0131p, darbetti. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine \u00e7ok say\u0131da polis ekibi sevk edildi. Mahallenin elinden kurtar\u0131lan S.\u00c7., polis ekiplerince z\u0131rhl\u0131 araca bindirildi. G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u015f\u00fcpheli S.\u00c7.'nin emniyetteki i\u015flemleri s\u00fcr\u00fcyor. F.A. da \u00c7ocuk \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerince teslim edildi. S.\u00c7.'nin darbedildi\u011fi o anlar cep telefonu kameras\u0131na, mahalleli taraf\u0131ndan kurtar\u0131lan ve markete g\u00f6t\u00fcr\u00fclen F.A.'ya su verilmesi de g\u00fcvenlik kameras\u0131na anbean\u00a0yans\u0131d\u0131.\u00a0  \u2018KIZ \u00c7OCU\u011eUNU ALIP BAKKALA G\u00d6T\u00dcRD\u00dcK\u2019 Mahallelilerden Habib Alt\u0131nsak, d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde esnaf arkada\u015f\u0131n\u0131n i\u015f yerinde oturdu\u011funu ifade ederek, \u015funlar\u0131 kaydetti: \"3-4 ki\u015fi bir ki\u015fiyi d\u00f6v\u00fcyordu. Ben de ay\u0131rmak i\u00e7in geldim. K\u0131z \u00e7ocu\u011fu da burada yerde oturuyordu. Niye d\u00f6vd\u00fcklerini sordum. Adam\u0131n \u00e7ocu\u011fun \u00fczerini soydu\u011funu ve bu nedenle onu d\u00f6vd\u00fcklerini s\u00f6ylediler. K\u0131z \u00e7ocu\u011funu al\u0131p bakkala g\u00f6t\u00fcrd\u00fck, su verdik. Polisler geldi biz de teslim ettik. Bu metruk yap\u0131n\u0131n bu \u015fekilde durmas\u0131 yanl\u0131\u015f bir \u015feydir. Buraya madde kullananlar geliyor, k\u00f6t\u00fc insanlar geliyor. Buras\u0131 y\u0131k\u0131l\u0131rsa daha iyi olur.\" Mehmet Selim Dikenyol ise d\u00fcn ak\u015fam sesler \u00fczerine olay yerine geldi\u011fini ifade ederek, \"Bu y\u0131k\u0131k evin i\u00e7erisinde \u00e7\u0131plak haldeki k\u0131z\u0131, 25-30 ya\u015f aras\u0131nda bir ki\u015fi taciz etmi\u015f. Lin\u00e7 giri\u015fimine u\u011fram\u0131\u015f. Bu yap\u0131 \u00e7ok tehlikeli. Burada herkesin ba\u015f\u0131na her \u015fey gelebilir. Uyu\u015fturucu kullan\u0131l\u0131r ya da cinayet olur. Y\u0131k\u0131lmas\u0131 i\u00e7in yetkilileri bekliyoruz\" diye konu\u015ftu. (DHA)", "subtitle": "Diyarbak\u0131r'da F.A., (10) isimli Suriyeli k\u0131z \u00e7ocu\u011funu\u00a0ceviz vererek kand\u0131r\u0131p, metruk yap\u0131ya g\u00f6t\u00fcrd\u00fckten sonra cinsel istismar giri\u015fiminde bulundu\u011fu\u00a0mahalleli taraf\u0131ndan fark edilen S.\u00c7. (24), darbedilip,\u00a0polise teslim edildi. Darbedilme anlar\u0131 cep telefonu, mahalle halk\u0131n\u0131n kurtard\u0131\u011f\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131za su vermesi ise g\u00fcvenlik kameras\u0131na yans\u0131d\u0131.", "title": "10 ya\u015f\u0131ndaki k\u0131z \u00e7ocu\u011funa cinsel istismar \u015f\u00fcphelisine lin\u00e7 giri\u015fimi"}, {"date": "05.12.2022 10:40   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "D\u00fczce'de 5.9'luk\u00a0depremin ard\u0131ndan okullar\u0131n incelenmesi\u00a0ve \u00f6\u011frencilerin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 etkilerin azalmas\u0131 i\u00e7in okular tatil edildi. Okullarda yap\u0131lan incelemelerin tamamlanmas\u0131, gerekli raporlar\u0131n haz\u0131rlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan okullar, bug\u00fcn yeniden e\u011fitime a\u00e7\u0131ld\u0131.  Valilikten\u00a0yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, okullarda inceleme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli oldu\u011funun tespit edildi\u011fi vurguland\u0131. Valilik,\u00a0deprem nedeniyle \u00e7ocuklar\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 korku ve endi\u015feyi gidermek i\u00e7in okullarda \u00f6\u011fretmen ve uzmanlar ile\u00a01 hafta boyunca sosyal aktivite ve rehberlik hizmetlerine a\u011f\u0131rl\u0131k verilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\u00a0 \u00c7ocuklar ise bu sabah \u0130stiklal Mar\u015f\u0131\u2019n\u0131 okumalar\u0131n\u0131n\u00a0ard\u0131ndan s\u0131n\u0131flar\u0131na girerek dersba\u015f\u0131 yapt\u0131.\u00a0", "subtitle": "D\u00fczce'de, 23 Kas\u0131m'da\u00a0meydana gelen\u00a05.9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki depremin ard\u0131ndan\u00a0tatil edilen okullarda e\u011fitime bug\u00fcn yeniden ba\u015fland\u0131.", "title": "D\u00fczce'de deprem sonras\u0131 okullar a\u00e7\u0131ld\u0131"}, {"date": "05.12.2022 09:50 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 14:05", "text": "Kandilli Rasathanesi ile Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcn ya\u015fanan sars\u0131nt\u0131lara ili\u015fkin bilgileri payla\u015ft\u0131lar. \u0130ki kurumun aktard\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re bug\u00fcn \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan ilk deprem Antalya'da meydana geldi. Saat 00.22'de ya\u015fanan depremin \u015fiddeti 3.1 olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.\u00a0 Manisa, Akdeniz, D\u00fczce, Mu\u011fla, Van ve Ege Denizi ise hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131lar\u0131n olu\u015ftu\u011fu b\u00f6lgeler oldular. KAND\u0130LL\u0130 SON DEPREMLER L\u0130STES\u0130 Kandilli Rasathanesi\u2019nin 5 Aral\u0131k 2022 tarihli son dakika depremler listesi \u015fu \u015fekilde\u2026  AFAD SON DEPREMLER SAYFASI Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n son dakika depremler sayfas\u0131 ise \u015f\u00f6yle\u2026 ", "subtitle": "5 Aral\u0131k 2022 Pazartesi g\u00fcn\u00fc meydana gelen son depremler Kandilli Rasathanesi ile AFAD son depremler listesi i\u00e7erisinde payla\u015f\u0131ld\u0131. Bug\u00fcn \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan ilk deprem Antalya'da meydana gelirken bir\u00e7ok b\u00f6lgede de hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131 olu\u015ftu. Peki, en son nerede ve ka\u00e7 \u015fiddetinde deprem oldu? \u0130\u015fte 5 Aral\u0131k 2022 son dakika deprem haberleri\u2026", "title": "Haberler... Deprem mi oldu? AFAD ve Kandilli son depremler listesi 5 Aral\u0131k 2022 Pazartesi"}, {"date": "05.12.2022 09:25", "text": "Amerikan Biogen ve Japon Eisai biyoteknoloji \u015firketleri taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen \u201cLecanemab\u201d adl\u0131 Alzheimer ilac\u0131n\u0131n ilk klinik verilerinde zihinsel gerilemeyi yava\u015flatt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klan\u0131rken, ilac\u0131n yan etkileri \u00fczerine endi\u015feler giderilemedi. Alzheimer hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131\u00a0Ila\u00e7\u00a0bulmaya \u00e7al\u0131\u015fan ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n onlarca y\u0131ld\u0131r s\u00fcregelen ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131klar, umutsuzluklar\u0131 ve hayal k\u0131r\u0131kl\u0131klar\u0131yla dolu y\u00fczlerce olumsuz deneme sonu\u00e7lar\u0131 sonras\u0131nda Lecanemab\u2019\u0131n ilk defa Alzheimer\u2019da beyin tahribat\u0131n\u0131 yava\u015flatan ilk ila\u00e7 olarak m\u00fcjdelendi. Biliminsanlar\u0131 bili\u015fsel zay\u0131flamay\u0131 yava\u015flatan Lecanemab\u2019\u0131n, demans\u0131n en yayg\u0131n formu olan Alzheimer\u2019\u0131n tedavisinde bir d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 olabilece\u011fini s\u00f6ylerlerken, Bilim dergisi \u201cNew England of Journal of Medicine\u201dde yay\u0131mlanan verilere g\u00f6re, 18 ayl\u0131k bir s\u00fcre i\u00e7inde Alzheimer hastalar\u0131nda bili\u015fsel becerilerdeki zay\u0131flama y\u00fczde 27 oran\u0131nda yava\u015flad\u0131. Sonu\u00e7lar mucizevi bir tedavi olarak g\u00f6sterilmese de, 18 ayl\u0131k tedavi boyunca yakla\u015f\u0131k d\u00f6rtte bir oran\u0131nda yava\u015flama tespit edildi\u011fini g\u00f6steriyor. ARA\u015eTIRMALAR S\u00dcR\u00dcYOR \u201cLecanemab\u201d,\u00a0Alzheimer\u00a0hastalar\u0131n\u0131n beynindeki n\u00f6ronlar aras\u0131ndaki bo\u015fluklarda toplanan \u201cbeta amiloid\u201d adl\u0131 yap\u0131\u015fkan maddeyi hedef al\u0131yor. Amiloid, beyinde n\u00f6ronlar aras\u0131nda biriken bir protein. Psikiyatrist Dr. Tanju S\u00fcrmeli, Lecanemab alan ki\u015filerin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 20\u2019sinde beyinde \u00f6dem veya kanamay\u0131 g\u00f6steren beyin taramas\u0131 anormallikleri tespit edildi\u011fini s\u00f6yledi. S\u00fcrmeli \u201cBu konu h\u00e2l\u00e2 ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor\u201d dedi. Kaynak: Razi CAN\u0130KL\u0130G\u0130L", "subtitle": "Lecanemab adl\u0131 Alzheimer ilac\u0131n\u0131n ilk klinik verilerinde zihinsel gerilemeyi yava\u015flatt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \u0130lac\u0131n yan etkileri \u00fczerine endi\u015feler hen\u00fcz giderilemedi.", "title": "Alzheimer yava\u015flat\u0131ld\u0131"}, {"date": "05.12.2022 09:22 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 09:28", "text": "Ge\u00e7ti\u011fimiz 14 - 25 Kas\u0131m 2022 tarihleri aras\u0131nda tamamlanan \u00f6n ba\u015fvurular\u0131n ard\u0131ndan sonu\u00e7lar\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131yla s\u0131nava girecek adaylar belli oldu. 29. D\u00f6nem POMEM \u00f6n ba\u015fvurusu olumlu olan adaylar, s\u0131nav ba\u015fvuru \u00fccretini belirtilen tarihlerde \u00f6demeleri gerekiyor. Sonraki a\u015famada ise POMEM giri\u015f s\u0131nav\u0131 ve m\u00fclakat s\u0131navlar\u0131 ger\u00e7ekle\u015fecek.\u00a0Belirlenen tarihler aras\u0131nda s\u0131nav ba\u015fvuru \u00fccretini yat\u0131rmayan adaylar s\u0131nav a\u015famalar\u0131na kat\u0131lamayacaklard\u0131r.\u00a0 POMEM BA\u015eVURU \u00dcCRET\u0130 NE KADAR? 29. D\u00f6nem POMEM Giri\u015f S\u0131nav\u0131 a\u015famalar\u0131na kat\u0131lmaya hak kazanan adaylar 345.00 TL (\u00fc\u00e7 y\u00fcz k\u0131rk be\u015f) olan s\u0131nav ba\u015fvuru \u00fccretini 29 Kas\u0131m 2022 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 09.00\u2019dan 08 Aral\u0131k 2022 Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc saat 17.00\u2019ye kadar Polis Akademisi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 D\u00f6ner Sermaye \u0130\u015fletmesi M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn T\u00fcrkiye Halkbank G\u00f6lba\u015f\u0131 \u015eubesi/ANKARA \u201c29. D\u00f6nem POMEM Giri\u015f S\u0131nav\u0131\u201d isimli hesab\u0131na yat\u0131racakt\u0131r. SINAV \u00dcCRET\u0130 NASIL YATIRILIR? Ba\u015fvuru \u00fccreti sadece Halkbank \u015fubelerinden, Halkbank ATM\u2019lerinden ve Halkbank internet bankac\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan yat\u0131r\u0131lacakt\u0131r. Di\u011fer bankalar\u0131n \u015fubelerinden, internet bankac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve ATM\u2019lerinden ba\u015fvuru \u00fccreti yat\u0131rma i\u015flemi yap\u0131lmayacakt\u0131r. 29. D\u00f6nem POMEM Giri\u015f S\u0131nav\u0131na; Ba\u015fvuru yapmayan ve s\u0131nav a\u015famalar\u0131na kat\u0131lmaya hak kazanmad\u0131\u011f\u0131 halde ba\u015fvuru \u00fccreti yat\u0131ran, Ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131ndan herhangi birini ta\u015f\u0131mayan, s\u0131nava girmeyen, giremeyen, s\u0131nava al\u0131nmayan, s\u0131navdan \u00e7\u0131kar\u0131lan, s\u0131nav\u0131 ge\u00e7ersiz say\u0131lan, Aday De\u011ferlendirme ve Se\u00e7me S\u0131nav\u0131nda ba\u015far\u0131s\u0131z olan, \u00dccret gerektirmeyen bir i\u015flem i\u00e7in \u00fccret yat\u0131ran veya ayn\u0131 i\u015flem i\u00e7in birden fazla \u00fccret yat\u0131ran, S\u0131nav \u00fccretini kendi ad\u0131na yat\u0131rmayan adaylar\u0131n s\u0131nav ba\u015fvuru \u00fccretleri geri \u00f6denmeyecektir. POMEM G\u0130R\u0130\u015e SINAVI VE M\u00dcLAKAT SINAVI NE ZAMAN? Ba\u015fvurular\u0131 kabul edilen 103.472 aday s\u0131nav a\u015famas\u0131na kat\u0131lmaya hak kazand\u0131. POMEM giri\u015f s\u0131nav\u0131 ve m\u00fclakat s\u0131navlar\u0131n\u0131n tarihi ise ilerleyen g\u00fcnlerde a\u00e7\u0131klanacak.", "subtitle": "Polis Akademisi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan toplam 13.000 \u00f6\u011frenci al\u0131m\u0131 i\u00e7in \u00f6n ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u0131nav s\u00fcreci ba\u015flad\u0131. 29. D\u00f6nem POMEM m\u00fclakat ve s\u0131nav \u00fccreti \u00f6deme bilgisi adaylar\u0131n g\u00fcndeminde yer al\u0131yor. Peki, POMEM ba\u015fvuru \u00fccreti ne kadar, nas\u0131l yat\u0131r\u0131l\u0131r? \u0130\u015fte POMEM m\u00fclakat tarihi 2022 bilgileri\u2026", "title": "POMEM ba\u015fvuru \u00fccreti ne kadar, nereye, nas\u0131l yat\u0131r\u0131l\u0131r? POMEM giri\u015f s\u0131nav\u0131 ve m\u00fclakat tarihi 2022!"}, {"date": "05.12.2022 08:28", "text": "Kad\u0131nlar\u0131n siyasette e\u015fit temsili i\u00e7in m\u00fccadele eden KA.DER (Kad\u0131n Adaylar\u0131 Destekleme Derne\u011fi), T\u00fcrkiye\u2019nin se\u00e7im d\u00f6nemine girdi\u011fi yeni s\u00fcre\u00e7te, \u00fclkenin her ilinden daha \u00e7ok kad\u0131n aday ve milletvekili \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in \u2018Olmad\u0131 T\u00fcrkiye\u2019 adl\u0131 bir kampanya ba\u015flatt\u0131. 5 Aral\u0131k T\u00fcrkiye\u2019deki kad\u0131nlar\u0131n se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131 elde etmesinin 88\u2019inci y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc \u00f6ncesi ba\u015flat\u0131lan kampanyan\u0131n tan\u0131t\u0131m\u0131nda \u00e7arp\u0131c\u0131 veriler payla\u015f\u0131ld\u0131: TBMM\u2019DE Y\u00dcZDE 20\u2019Y\u0130 A\u015eMADI - Buna g\u00f6re, T\u00fcrkiye\u2019nin tam 20 ili 100 y\u0131ll\u0131k Cumhuriyet tarihi boyunca Meclis\u2019e hi\u00e7 kad\u0131n milletvekili g\u00f6ndermedi. - Bu iller Ad\u0131yaman, Ardahan, Artvin, Bayburt, Burdur, Erzincan, Giresun, G\u00fcm\u00fc\u015fhane, Karab\u00fck, Karaman, Kilis, K\u0131r\u0131kkale, K\u0131rklareli, K\u0131r\u015fehir, Nev\u015fehir, Ni\u011fde, Osmaniye, Rize, Sinop ve Yozgat olarak s\u0131raland\u0131. - Meclis\u2019teki kad\u0131n milletvekilleri hi\u00e7bir yasama d\u00f6neminde y\u00fczde 20\u2019yi a\u015famad\u0131. 2018 se\u00e7imlerinden sonra \u00fclke \u00e7ap\u0131nda Meclis\u2019e giren kad\u0131n milletvekillerinin oran\u0131 yaln\u0131zca y\u00fczde 17.2 oldu. - Cumhuriyet tarihi boyunca Meclis\u2019te kad\u0131n erkek e\u015fitli\u011fi hi\u00e7 sa\u011flanamad\u0131. 88 y\u0131l\u0131n ortalamas\u0131 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, Meclis\u2019e giren kad\u0131nlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 5.4 oldu.  KADIN ADAY DESTEKLENM\u0130YOR KA.DER Genel Ba\u015fkan\u0131 Nuray Karao\u011flu, kad\u0131nlar\u0131n siyasete kat\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde bir\u00e7ok engel bulundu\u011funu s\u00f6yleyerek \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201c\u00d6ncelikle toplumun kad\u0131nlara bi\u00e7ti\u011fi roller, ataerkil normlar ve ekonomik g\u00fc\u00e7 e\u015fitsizli\u011fi gibi yap\u0131sal engellerimiz var. Bir di\u011fer engelse kurumsal. Siyaset, siyasete egemen kurumlar ve se\u00e7ilmi\u015f h\u00fck\u00fcmet organlar\u0131ndaki mevcut d\u00fczen kad\u0131nlar\u0131 yok say\u0131yor. Kad\u0131n adaylar, bir\u00e7ok partide gerekli destekten yoksun b\u0131rak\u0131l\u0131yor. Parlamentolar\u0131n yap\u0131s\u0131ndan \u00e7al\u0131\u015fma saatlerine kadar hayata ge\u00e7irilmi\u015f b\u00fct\u00fcn sistem, ge\u00e7mi\u015ften g\u00fcn\u00fcm\u00fcze erkek egemen bir anlay\u0131\u015fla d\u00fczenleniyor. Bunlar\u0131n \u00fcst\u00fcne bir de k\u00fclt\u00fcrel ve psikolojik engeller devreye giriyor.\u201d DENGE KURULMALI \u201cT\u00fcrkiye\u2019deki kad\u0131nlar 88 y\u0131l \u00f6nce se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131na sahip olmu\u015fken, neden h\u00e2l\u00e2 bu ay\u0131pla ya\u015f\u0131yoruz\u201d diyen Karao\u011flu, \u015f\u00f6yle devam etti: \u201cToplumsal cinsiyet e\u015fitli\u011finin sa\u011flanmas\u0131 yolundaki en \u00f6nemli duraklardan biri siyaset kurumu. KA.DER de bu ba\u011flamda, kad\u0131nlar\u0131n toplumsal hayatta adil imk\u00e2nlara kavu\u015fmas\u0131n\u0131n siyasette kad\u0131n-erkek dengesiyle m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu, bu hedefe ula\u015fman\u0131n da ancak daha \u00e7ok kad\u0131n\u00a0Milletvekili\u00a0ile ba\u015far\u0131labilece\u011fini savunuyor.\u201d  10 MADDEL\u0130K \u00c7\u00d6Z\u00dcM \u00d6NER\u0130S\u0130 KA.DER Ba\u015fkan\u0131 Karao\u011flu, gelecek se\u00e7im s\u00fcrecinde, \u00f6zellikle hi\u00e7 vekil \u00e7\u0131karmam\u0131\u015f 20 ili merkeze alan \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fcteceklerini s\u00f6yledi. KA.DER\u2019in 10 maddelik \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerini ise \u015f\u00f6yle s\u0131ralad\u0131: 1- Siyasi partilerin Hazine\u2019den ald\u0131klar\u0131 fondan bir pay mutlaka kad\u0131n adaylara ayr\u0131lmal\u0131, uzun vadede bu fon kad\u0131n ve erkek adaylar aras\u0131nda e\u015fit payla\u015ft\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r. 2- Siyasi Partiler Yasas\u0131 ve Se\u00e7im Yasas\u0131\u2019nda de\u011fi\u015fiklikler yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fclmelidir. 3- Maddi sorunlar\u0131 a\u015fmak i\u00e7in STK\u2019lar i\u015fbirli\u011fi yapmal\u0131 ve kad\u0131n adaylara fon yarat\u0131lmal\u0131d\u0131r. SE\u00c7\u0130LEB\u0130LECEK SIRALAR 4- Aday belirleme s\u00fcrecinde kad\u0131n adaylara mutlaka listelerde se\u00e7ilebilecekleri s\u0131ralarda yer verilmelidir. 5- Kad\u0131nlar\u0131n siyasete kat\u0131l\u0131mlar\u0131n\u0131 te\u015fvik edecek ve kolayla\u015ft\u0131racak, kre\u015f imk\u00e2n\u0131 gibi uygulamalar geli\u015ftirilmelidir. 6- Kad\u0131n se\u00e7menin kad\u0131n adaylardan beklentileri \u00fczerine kamuoyu ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 yap\u0131lmal\u0131, kampanyalar bu durum dikkate al\u0131narak tasarlanmal\u0131d\u0131r.  MENTORLUK S\u0130STEM\u0130 7- \u00d6zellikle gen\u00e7 ve siyasete yeni giren kad\u0131nlar\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmek amac\u0131yla mentorluk sistemi kurulmal\u0131d\u0131r. 8- Erkek siyaset\u00e7ilere toplumsal cinsiyet e\u015fitli\u011fi ve e\u015fit temsilin \u00f6nemini aktaran e\u011fitimler verilmelidir. 9- \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki ilk genel se\u00e7imde il baz\u0131ndaki barolar, yerel STK\u2019lar, kooperatifler, dernekler, kanaat \u00f6nderleriyle i\u015fbirli\u011fi yap\u0131lmal\u0131d\u0131r. 10-\u00a0Kad\u0131n\u00a0aday g\u00f6stermeyen yada kad\u0131nlar\u0131 sadece se\u00e7ilemeyecekleri s\u0131ralardan g\u00f6steren partiler if\u015fa edilmelidir. \u00a0", "subtitle": "KA.DER, Cumhuriyet tarihi boyunca 20 ilden hi\u00e7 kad\u0131n milletvekili se\u00e7ilmemesinden yola \u00e7\u0131karak \u2018Olmad\u0131 T\u00fcrkiye\u2019 adl\u0131 bir kampanya ba\u015flatt\u0131. Bug\u00fcn T\u00fcrk kad\u0131n\u0131n\u0131n se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131 elde etmesinin 88\u2019inci y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc kutlan\u0131rken hedef her ilden kad\u0131n milletvekili \u00e7\u0131kmas\u0131. H\u00fcrriyet'ten Seda T\u00dcRKO\u011eLU'nun \u00f6zel haberi...", "title": "'Olmad\u0131 T\u00fcrkiye' \u0130\u015fte kad\u0131n vekil \u00e7\u0131karamayan 20 il..."}, {"date": "05.12.2022 08:04 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 08:53", "text": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Soylu'nun a\u00e7\u0131klamalar\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle; Dedekt\u00f6r k\u00f6pe\u011finin kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015fti. 269 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.\u00a0Uyu\u015fturucu\u00a0sat\u0131\u015f mekanizmalar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6kertmek istiyoruz. Avrupa uyu\u015fturucuyla m\u00fccadelede pes etmi\u015f durumdad\u0131r. Hemen her \u00fclkede uyu\u015fturucu serbest b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r, narkoshoplar a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Kontroll\u00fc mekanizma uygulayarak uyu\u015fturucu arz\u0131n\u0131n artmas\u0131n\u0131 te\u015fvik etmektedir. Hangi uyu\u015fturucu t\u00fcrevi \u00e7\u0131karsa \u00e7\u0131ks\u0131n bu milli m\u00fccadele zihni olarak g\u00f6r\u00fclmektedir. Gelece\u011fimiz i\u00e7in korunmas\u0131 i\u00e7in. 15 Temmuz'dan \u00f6nce uyu\u015fturucu yakalanan miktar\u0131n ancak 4'te 1'i do\u011fu ve G\u00fcneydo\u011fuda yakalan\u0131yordu. \u015eimdi 4'te 3'\u00fc orada yakalan\u0131yor. Eroin rotas\u0131 de\u011fi\u015fmi\u015ftir. Captagon rotas\u0131 de\u011fi\u015fmi\u015ftir. 15 ton metanfetamin yakalad\u0131k.\u00a0Hangi maddede art\u0131\u015f var o konuda ciddi bask\u0131y\u0131 ifade etmek istiyoruz. Arzla m\u00fccadelede T\u00fcrkiye d\u00fcnyaya \u00f6rnek \u00e7al\u0131\u015fma sergilemektedir. \u0130lk kez sat\u0131c\u0131l\u0131\u011fa bula\u015fm\u0131\u015flar\u0131n say\u0131s\u0131 uzun y\u0131llar sonra d\u00fc\u015f\u00fc\u015f sergilemektedir. Saha bask\u0131m\u0131z\u0131n bir sonucudur. Hem \u0130HA'lar hem helikopterlerimiz, kent g\u00fcvenlik y\u00f6netim sistemlerimiz. B\u00fct\u00fcn teknolojilerimizi kullan\u0131yoruz. \u0130HA'lar s\u0131n\u0131rda bize destek oluyorlar. Hem yeni bir\u00a0Haber\u00a0daha vereyim, jandarmayla destekliyorduk. Sahil G\u00fcvenlik Ege'de kendi \u0130HA'lar\u0131yla Bayraktarlarla beraber g\u00f6\u00e7men m\u00fccadelesi ve di\u011fer kolluk hizmetlerini y\u00fcr\u00fct\u00fcyoruz. Allah devletimizi var etsin. Bu y\u0131l \u015fu ana kadar 101 milyon k\u00f6k kenevir yakaland\u0131. 9 milyon da skat bitkisi yani 110 milyon. 110 milyon k\u00f6k kenevir direkt PKK'ya ter\u00f6r\u00fcn finansman\u0131 i\u00e7in aktar\u0131lacakt\u0131. Bu sahaya bu konuda amans\u0131z m\u00fccadelesi T\u00fcrkiye'de PKK'n\u0131n en \u00f6nemli finans ayaklar\u0131ndan birini kesmi\u015f ortadan kald\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l bu konuda farkl\u0131 bir metot uygulayaca\u011f\u0131z. Her alanda hem ter\u00f6r\u00fc hem uyu\u015fturucuyu ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k birbirinin tamamlay\u0131c\u0131s\u0131d\u0131r.\u00a0", "subtitle": "Kocaeli ve Sakarya Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, \u2018K\u00f6k\u00fcn\u00fc Kurutma Operasyonu\u2019 \u00e7er\u00e7evesinde, uyu\u015fturucu sat\u0131c\u0131lar\u0131na y\u00f6nelik belirledikleri adreslere bu sabah operasyon ba\u015flatt\u0131. Kocaeli ve Sakarya\u2019da devam eden b\u00fcy\u00fck uyu\u015fturucu operasyonunun detaylar\u0131n\u0131 \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, Kocaeli Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019nde a\u00e7\u0131klad\u0131. 2 bin 67 polis, 3 deniz liman botu, \u0130HA, helikopter ve narkotik k\u00f6peklerinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 operasyon \u00e7er\u00e7evesinde \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, \"Kocaeli'de 93, Sakarya'da 176 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\" dedi.", "title": "SON DAK\u0130KA: Kocaeli'de K\u00f6k\u00fcn\u00fc Kurutma Operasyonu: 269 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131nda"}, {"date": "05.12.2022 01:52   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Osmangazi Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa D\u00fcndar'\u0131n babas\u0131 Hac\u0131 H\u00fcseyin D\u00fcndar ya\u015fl\u0131l\u0131\u011fa rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131ndan dolay\u0131 Yunanistan G\u00fcm\u00fclcine \u015fehrindeki evinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti. D\u00fcndar, babas\u0131n\u0131n vefat haberini sosyal medya hesab\u0131ndan duyurdu. Mustafa D\u00fcndar yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"\u0130nn\u00e2 lill\u00e2hi ve inn\u00e2 ileyhi r\u00e2ci\u00fbn. Babam Hac\u0131 H\u00fcseyin D\u00fcndar Hakk'\u0131n rahmetine kavu\u015fmu\u015ftur. Rabbim mekan\u0131n\u0131 cennet eylesin. Cenazesi yar\u0131n (Pazartesi) \u00f6\u011fle namaz\u0131na m\u00fcteakip Yunanistan\u2019\u0131n G\u00fcm\u00fclcine D\u00fcndarl\u0131 K\u00f6y\u00fc'nde defnedilecektir\" ifadelerini kulland\u0131. Mustafa D\u00fcndar cezanezeye kat\u0131lmak \u00fczere Yunanistan'a gitti.", "subtitle": "Bursa Osmangazi Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa D\u00fcndar'\u0131n babas\u0131 Hac\u0131 H\u00fcseyin D\u00fcndar (82), hayat\u0131n\u0131 kaybetti.", "title": "Osmangazi Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa D\u00fcndar'\u0131n ac\u0131 g\u00fcn\u00fc"}, {"date": "05.12.2022 08:55", "text": "Kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131n\u0131n b\u00fct\u00e7eleri ele al\u0131nacak.\u00a012 g\u00fcn kesintisiz mesaisi yap\u0131lacak.\u00a0 T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi Genel Kurulu b\u00fct\u00e7e g\u00f6r\u00fc\u015fmelerine haz\u0131rlan\u0131yor. B\u00fct\u00e7e teklifinin g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri bug\u00fcn ba\u015flayacak. G\u00f6r\u00fc\u015fmeler, cumartesi ve pazar g\u00fcnleri de dahil kesintisiz 16 Aral\u0131k'a kadar devam edecek. M\u00dcZAKERELER 8 TURDA ELE ALINACAK Kamu idarelerinin b\u00fct\u00e7e ve kesin hesaplar\u0131 \u00fczerindeki m\u00fczakereler 8 turda ele al\u0131nacak. G\u00f6r\u00fc\u015fmelerin ilk g\u00fcn\u00fcnde h\u00fck\u00fcmet ve siyasi parti gruplar\u0131 ad\u0131na konu\u015fmalar yap\u0131lacak. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u00a0b\u00fct\u00e7esini Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131\u00a0Fuat Oktay\u00a0sunacak.\u00a0 AK Parti\u00a0ad\u0131na Genel Ba\u015fkan Vekili\u00a0Numan Kurtulmu\u015f\u00a0ve Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Nurettin Canikli k\u00fcrs\u00fcde olacak. CHP\u00a0ad\u0131na Genel Ba\u015fkan Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu,\u00a0MHP\u00a0ad\u0131na ise Grup Ba\u015fkan Vekilleri Erkan Ak\u00e7ay ve Levent B\u00fclb\u00fcl konu\u015facak. \u0130yi Parti\u00a0ad\u0131na da grup ba\u015fkan vekillerinin k\u00fcrs\u00fcde olmas\u0131 bekleniyor. Genel Kurul'daki b\u00fct\u00e7e maratonunun ilk haftas\u0131nda 10 bakanl\u0131\u011f\u0131n b\u00fct\u00e7esi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek. G\u00f6r\u00fc\u015fmeler s\u0131ras\u0131nda ilgili bakanlar Genel Kurul'da haz\u0131r bulunacak. G\u00d6R\u00dc\u015eMELER S\u00dcRES\u0130NCE MECL\u0130S'E Z\u0130YARET\u00c7\u0130 ALINMAYACAK Genel Kurul'daki b\u00fct\u00e7e g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri s\u00fcrecinde siyasi partilerin grup toplant\u0131lar\u0131 yap\u0131lmayacak. B\u00fct\u00e7e g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin yap\u0131laca\u011f\u0131 5-16 Aral\u0131k'ta Meclis'e ziyaret\u00e7i de al\u0131nmayacak. Kaynak: TRT HABER", "subtitle": "2023 Y\u0131l\u0131 Merkezi Y\u00f6netim B\u00fct\u00e7e Kanunu Teklifi, bug\u00fcn Genel Kurul'da g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmeye ba\u015flanacak. 12 g\u00fcn s\u00fcrecek g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde Genel Kurul, cumartesi ve pazar g\u00fcnleri de dahil kesintisiz toplanacak.", "title": "Meclis'te b\u00fct\u00e7e mesaisi bug\u00fcn ba\u015fl\u0131yor"}, {"date": "04.12.2022 23:32   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Olay ak\u015fam saatlerinde G\u00fcm\u00fc\u015fova K\u00fclt\u00fcr Mahallesi Cumhuriyet Caddesi \u00fczerinde meydana geldi. Ailesinin 2 g\u00fcnd\u00fcr haber alamad\u0131\u011f\u0131 ve kay\u0131p ihbar\u0131nda bulundu\u011fu Metin Ho\u015fg\u00f6r, zaman zaman berberlik yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015f yerinde \u00f6l\u00fc bulundu. Ho\u015fg\u00f6r\u2019\u00fcn sahte alkol kullan\u0131m\u0131 sonras\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcl\u00fcrken, kesin \u00f6l\u00fcm nedeni D\u00fczce \u00dcniversitesi Hastanesi\u2019nde yap\u0131lacak otopsinin ard\u0131ndan belirlenecek. Olayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.", "subtitle": "D\u00fczce'nin G\u00fcm\u00fc\u015fova il\u00e7esinde ailesinin kay\u0131p ihbar\u0131nda bulundu\u011fu Metin Ho\u015fg\u00f6r (50), berberlik yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015f yerinde \u00f6l\u00fc bulundu. Ho\u015fg\u00f6r\u2019\u00fcn sahte alkolden \u00f6lm\u00fc\u015f olabilece\u011fi ihtimali \u00fczerinde durulurken, kesin \u00f6l\u00fcm nedeni otopside belli olacak.", "title": "\u0130ki g\u00fcnd\u00fcr aran\u0131yordu, i\u015f yerinde \u00f6l\u00fc bulundu"}, {"date": "05.12.2022 09:14 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 09:16", "text": "TOK\u0130 sosyal konut projelerine yo\u011fun ilgi g\u00f6sterilmesinin ard\u0131ndan 8 milyon ki\u015finin ba\u015fvuru ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde baz\u0131 illerde ise temel atma t\u00f6renleri ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Kura a\u015famas\u0131 ise baz\u0131 iller i\u00e7in tamamland\u0131. Kuralarda s\u0131radaki il ise Karaman olacak. ZONGULDAK TOK\u0130 KURA \u00c7EK\u0130M\u0130 NE ZAMAN, SAAT KA\u00c7TA? Zonguldak TOK\u0130 sosyal konut projesi i\u00e7in kura \u00e7ekimi tarihi 4-5 Aral\u0131k 2022 pazar ve pazartesi g\u00fcn\u00fc olarak duyuruldu.\u00a0 Zonguldak kuralar\u0131 TOK\u0130'nin Youtube kanal\u0131ndan saat 10.00'dan sonra canl\u0131 izlenebilecek.  ZONGULDAK TOK\u0130 KURA SONU\u00c7LARI SORGULAMA Kura \u00e7ekimini canl\u0131 olarak izleyemeyecek olan ki\u015filer ise \u00e7ekili\u015f tamamland\u0131ktan sonra TOK\u0130\u2019nin resmi internet adresi \u00fczerinden sorgulama yapabilecekler. TOK\u0130 KURA SONUCU SAYFASI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... E-DEVLET TOK\u0130 SONUCU SAYFASI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... \u0130lk Evim \u0130lk \u0130\u015f Yerim projemizde kura t\u00f6renleri1-7 Aral\u0131k 2022 tarihleri aras\u0131nda 7 ilde 13 bin 807 konutun kuras\u0131yla devam edecek. @Toki_Kurumsal yeni kura takvimi \u2b07\ufe0f pic.twitter.com/UKFB66c3A9 BA\u015eVURU \u00dcCRET\u0130 \u0130ADES\u0130 NE ZAMAN YAPILACAK? \"Ba\u015fvuru d\u00f6nemi i\u00e7inde\" ba\u015fvuru bedelini alarak ba\u015fvurusunu iptal edebilir. Daha sonra asil hak sahibi olmayanlar\u0131n ba\u015fvuru bedelleri kuradan sonra 5 i\u015fg\u00fcn\u00fc sonra iade edilecek. Ba\u015fvurusu iptal edilenler de kuray\u0131 beklemeden ba\u015fvuru bedelini iade alabilecekler. \u00a0", "subtitle": "Zonguldak TOK\u0130 kuralar\u0131 i\u00e7in beklenen g\u00fcn geldi. Baz\u0131 illerde \u00e7ekili\u015fler tamamlan\u0131rken kuralarda s\u0131radaki il ise Zonguldak olacak. Peki, Zonguldak TOK\u0130 kura \u00e7ekimi ne zaman, saat ka\u00e7ta? TOK\u0130 Zonguldak sosyal konut kura \u00e7ekili\u015fi canl\u0131 yay\u0131n\u0131 nas\u0131l izlenecek?", "title": "Zonguldak TOK\u0130 kura \u00e7ekimi canl\u0131 izle! Zonguldak TOK\u0130 sosyal konut kura sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta?"}, {"date": "04.12.2022 18:13   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrkiye Cumhuriyeti (KKTC) kuzeyindeki Girne s\u0131rada\u011flar\u0131nda yer alan KKTC bayra\u011f\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcnde g\u00f6steri yapan SOLOT\u00dcRK ekibinin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini, \u201cSelam olsun Be\u015fparmak Da\u011flar\u0131\u2019ndaki ay y\u0131ld\u0131za\u201d ifadesi ile payla\u015ft\u0131. Selam olsun Be\u015fparmak Da\u011flar\u0131ndaki Ay Y\u0131ld\u0131z\u2019a...\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7@solot\u00fcrk#KuzeyK\u0131br\u0131sT\u00fcrkCumhuriyeti pic.twitter.com/xKkecar4vm", "subtitle": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, SOLOT\u00dcRK ekibinin Be\u015fparmak Da\u011flar\u0131\u2019nda yer alan Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti bayra\u011f\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcnde yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6steriyi payla\u015ft\u0131.", "title": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan SOLOT\u00dcRK payla\u015f\u0131m\u0131"}, {"date": "04.12.2022 17:37 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 17:40", "text": "Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca taraf\u0131ndan m\u00fcjdesi verilen bakanl\u0131\u011fa ili\u015fkin personel al\u0131m\u0131nda s\u00fcre\u00e7 belli oldu. Al\u0131m yap\u0131lacak alanlara ili\u015fkin kadro da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 yay\u0131nland\u0131. \u0130\u015fte detaylar\u2026 Resmi Gazete'de yay\u0131mlanan ilana g\u00f6re Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 toplamda 42 bin 500 i\u015f\u00e7i ve personel al\u0131m\u0131 yapacak. \u0130landa 11 bin 317 s\u00fcrekli i\u015f\u00e7i,\u00a0bin 183 s\u00f6zle\u015fmeli personel ve 30 bin s\u00f6zle\u015fmeli sa\u011fl\u0131k personeli al\u0131naca\u011f\u0131 ifade edildi.\u00a0 \u0130\u015f\u00e7i al\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131 28 Kas\u0131m itibariyle ba\u015flarken sa\u011fl\u0131k personeli al\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131 30 Kas\u0131m'da ba\u015flayacak. SA\u011eLIK BAKANLI\u011eI \u0130\u015e\u00c7\u0130 VE PERSONEL ALIMI BA\u015eVURU \u015eARTLARI BELL\u0130 OLDU! Orta\u00f6\u011fretim, \u00f6n lisans ve lisans d\u00fczeylerinde tercih yap\u0131labilecek s\u00f6zle\u015fmeli personel pozisyonlar\u0131n\u0131n ve ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu KPSS-2022/11 Tercih K\u0131lavuzu, \u00d6SYM\u2019nin internet sitesi \u00fczerinden yay\u0131nland\u0131.\u00a0 Sa\u011fl\u0131k personeli al\u0131m\u0131 ba\u015fvuru genel \u015fartlar\u0131 \u015f\u00f6yle; \u00d6SYM TERC\u0130H KILAVUZU \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... \u0130\u015f\u00e7i al\u0131m\u0131nda ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131 ise \u015f\u00f6yle;\u00a0 SA\u011eLIK BAKANLI\u011eI \u0130\u015e\u00c7\u0130 VE PERSONEL ALIMI BA\u015eVURULARI NE ZAMAN? Adaylar tercihlerini 30 Kas\u0131m 2022 - 5 Aral\u0131k 2022 tarihleri aras\u0131nda tercih k\u0131lavuzunda belirtilen kurallara g\u00f6re \u00d6SYM\u2019nin internet sitesi \u00fczerinden T.C. Kimlik Numaras\u0131 ve \u015fifresini girerek yapabilecektir. \u00d6SYM\u2019ye veya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131na posta yoluyla g\u00f6nderilen veya elden verilen tercih listeleri ge\u00e7erli olmayacakt\u0131r. 11 bin 317 s\u00fcrekli i\u015f\u00e7i al\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131 ise T\u00fcrkiye \u0130\u015f Kurumu'nun (\u0130\u015eKUR) \"esube.iskur.gov.tr\" adresi \u00fczerinden 28 Kas\u0131m ile 2 Aral\u0131k tarihleri aras\u0131nda \u00e7evrimi\u00e7i olarak ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.", "subtitle": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesinde istihdam edilmek \u00fczere toplamda 42 bin 500 personel al\u0131m\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilecek. Personel al\u0131m\u0131na ili\u015fkin kadro da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 Resmi Gazete\u2019de yay\u0131nland\u0131. Peki, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 personel al\u0131m\u0131 ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131 neler, ba\u015fvurular ne zaman ba\u015flayacak?", "title": "\u00d6SYM Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 personel al\u0131m\u0131 tercih k\u0131lavuzu ve ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131 2022-2023"}, {"date": "04.12.2022 17:09   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Alanya Kalesi surlar\u0131 alt\u0131ndaki u\u00e7urumda saat 14.00 s\u0131ralar\u0131nda bir ki\u015finin hareketsiz yatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6renler, durumu polise bildirdi. \u0130hbarla olay yerine gelen polis, sa\u011fl\u0131k ve itfaiye ekipleri sevk edildi.  Ekipler, 50 metrelik yama\u00e7tan inince bir kad\u0131n cesedi ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. \u0130ncelemede, cesedin d\u00fcn hakk\u0131nda kay\u0131p ihbar\u0131 yap\u0131lan Elif Emeksiz'e ait oldu\u011fu belirlendi. Bulundu\u011fu yerden \u00e7\u0131kar\u0131lan cans\u0131z beden, otopsi i\u00e7in Antalya Adli T\u0131p Kurumu'na g\u00f6nderildi. Emeksiz'in kale surlar\u0131ndan d\u00fc\u015f\u00fcp, \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc tahmin ediliyor. Olaya ili\u015fkin soru\u015fturma s\u00fcr\u00fcyor.\u00a0", "subtitle": "Antalya'n\u0131n Alanya il\u00e7esinde kayboldu\u011fu ihbar edilen Elif Emeksiz'in (32), 50 metrelik u\u00e7urumda cesedi bulundu.", "title": "Kay\u0131p olarak aran\u0131yordu! Elif Emeksiz'den ac\u0131 haber"}, {"date": "04.12.2022 16:57 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 17:30", "text": "Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n (AFAD) verilerine g\u00f6re, saat 16.38'de merkez \u00fcss\u00fc D\u00fczce olan 3.2 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi. Kandilli Deprem Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc de depremin b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn 3.3 oldu\u011funu duyurdu.\u00a0 K\u0131sa s\u00fcreli depremin ard\u0131ndan herhangi bir hasar\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 bildirildi. D\u00fczce'nin G\u00f6lyaka il\u00e7esinde 23 Kas\u0131m'da 5.9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana gelmi\u015fti.\u00a0", "subtitle": "D\u00fczce'de merkez \u00fcss\u00fc K\u0131z\u0131lc\u0131k K\u00f6y\u00fc olan 3.2 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem oldu.", "title": "D\u00fczce'de 3.2 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem"}, {"date": "04.12.2022 19:39   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Bahar\u0131n geli\u015fiyle birlikte kente gelen ve sonbaharda s\u0131cak \u00fclkelere g\u00f6\u00e7 etmeyen leylek \u00e7ifti Karab\u00fck\u2019te Ara\u00e7 \u00c7ay\u0131 kenar\u0131n\u0131 mesken tuttu. KARDEM\u0130R fabrikan\u0131n ye\u015fil alan\u0131nda gezen leylekler, ara\u00e7 \u00e7ay\u0131nda tatl\u0131 su bal\u0131\u011f\u0131 ile besleniyor. K\u0131\u015f ay\u0131n\u0131n gelmesi ve havalar\u0131n so\u011fumaya ba\u015flamas\u0131 ile birlikte kenti terk etmeyen leylek \u00e7iftini g\u00f6ren vatanda\u015flar ise \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k ya\u015fad\u0131.", "subtitle": "Karab\u00fck\u2019\u00fc mesken tutan ve g\u00f6\u00e7 etmeyen leylek \u00e7ifti tatl\u0131 su bal\u0131klar\u0131 ve ye\u015fil bulduklar\u0131 alanda otlanarak besliyor.", "title": "G\u00f6\u00e7 etmeyi unutan leylek \u00e7ifti Karab\u00fck\u2019\u00fc mesken tuttu"}, {"date": "04.12.2022 16:40   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Koronavir\u00fcs nedeniyle en son 2019'da d\u00fczenlenen T\u00dcYAP Uluslararas\u0131 \u0130stanbul Kitap Fuar\u0131, bu y\u0131l 39'ncu kez kitapseverlere a\u00e7\u0131ld\u0131. Fuar\u0131n ikinci g\u00fcn\u00fcnde de yo\u011fun ilgi g\u00f6ren fuara, \u0130BB Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, e\u015fiyle birlikte kat\u0131ld\u0131. \u0130mamo\u011flu \u00e7ifti, kitap fuar\u0131nda standlar\u0131 ziyaret etti. Fuara kat\u0131lanlarla foto\u011fraf \u00e7ektiren Ekrem \u0130mamo\u011flu, e\u015fi Dilek \u0130mamo\u011flu ile birlikte, yazar Yekta Kopan'\u0131n moderat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde s\u00f6yle\u015fiye kat\u0131ld\u0131. S\u00f6yle\u015fi de konu\u015fan \u0130BB Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, bir izleyicinin 'Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z olacak m\u0131s\u0131n\u0131z' sorusuna, \"AIlah bilir\" kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdi. \u0130mamo\u011flu s\u00f6yle\u015fide yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, Cumhuriyetin 100. y\u0131l\u0131na \u00e7ok iyi haz\u0131rland\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \"15 ciltlik Cumhuriyetin 100. y\u0131l\u0131n\u0131 anlatan bir kitap geliyor. Yakla\u015f\u0131k 2,5 y\u0131ld\u0131r \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Yine \u00e7ok \u00f6zel, 2 ciltlik bir Lozan kitab\u0131 geliyor. Bu kitaplar, 2023'te Cumhuriyetimizin 100. y\u0131l\u0131nda \u0130stanbullulara hediye edece\u011fimiz eserler olacak. Biz \u00f6zellikle \u0130stanbul'da, hatta T\u00fcrkiye'nin her noktas\u0131nda \u00e7ocuklar okuyabilsin diye b\u00fcy\u00fck gayret i\u00e7erisindeyiz\" dedi. \"ODA BA\u015eKANI TAKS\u0130 ESNAFININ DE\u011e\u0130L, PLAKALARIN \u00c7IKARINI D\u00dc\u015e\u00dcN\u00dcYOR\" \u0130mamo\u011flu bas\u0131n mensuplar\u0131n\u0131n sorular\u0131n\u0131 da yan\u0131tlad\u0131. Taksi ihtiyac\u0131 konusunda kararl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 ifade eden \u0130BB Ba\u015fkan\u0131 \u0130mamo\u011flu, \"Bizim \u0131srar\u0131m\u0131z kar\u015f\u0131s\u0131nda do\u011fru olan\u0131 yapm\u0131\u015flard\u0131r. Taksilerin piyasa \u00e7\u0131kmas\u0131nda konusunda son UKOME toplant\u0131s\u0131nda olumlu oy kullanm\u0131\u015flard\u0131r. O teklifi oraya getiren \u0130BB zaten. Sonu\u00e7ta \u0130stanbullu kazanm\u0131\u015ft\u0131r. Ama bu yetmez, daha fazla ihtiya\u00e7 vard\u0131r. \u0130BB olarak ve ba\u015fkan\u0131 olarak \u015funu s\u00f6yleyeyim; \u0130stanbul'daki Taksiciler Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131, taksi esnaf\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131n\u0131 ve iyili\u011fini de\u011fil, sadece taksi plakalar\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcnden, hala bu i\u015fte diren\u00e7 ortaya koymaktad\u0131r\" dedi. Fuarda, Dilek \u0130mamo\u011flu \u0130BB yay\u0131nlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu stand\u0131 ziyaret ederek, kitap imzalad\u0131.", "subtitle": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, 39. T\u00dcYAP Uluslararas\u0131 \u0130stanbul Kitap Fuar\u0131'n\u0131 ziyaret ederek s\u00f6yle\u015fiye kat\u0131ld\u0131. \u0130mamo\u011flu, bir izleyicinin Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 sorusuna da cevap verdi.", "title": "Ekrem \u0130mamo\u011flu, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 sorusuna yan\u0131t verdi"}, {"date": "04.12.2022 17:41   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Kaza, d\u00fcn gece saatlerinde Liman b\u00f6lgesi kav\u015fa\u011f\u0131nda meydana geldi. Ordu istikametine giden Umuthan B. idaresindeki 55 BN 009 plakal\u0131 kamyonet, \u00f6n\u00fcnde elektrikli bisiklete \u00e7arpt\u0131. Kazada bisiklet s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc Osman Volkan Bing\u00f6l a\u011f\u0131r yaraland\u0131. \u0130hbarla gelen ambulansla Gazi Devlet Hastanesi'nde kald\u0131r\u0131lan Bing\u00f6l, t\u00fcm \u00e7abalara ra\u011fmen hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Bing\u00f6l\u2019\u00fcn cenazesi il\u00e7edeki K\u0131rank\u00f6y Mezarl\u0131\u011f\u0131'nda topra\u011fa verildi. Kaza ile ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131l\u0131rken, \u015f\u00fcpheli kamyonet s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "subtitle": "Samsun'un \u0130lkad\u0131m il\u00e7esinde kamyonetin \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131 elektrikli bisikletteki Osman Volkan Bing\u00f6l (42) hayat\u0131n\u0131 kaybetti.", "title": "Kamyonetin \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131 elektrikli bisikletin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc hayat\u0131n\u0131 kaybetti"}, {"date": "04.12.2022 21:18   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Yang\u0131n, ak\u015fam saatlerinde Devrek il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 \u00c7olakpehlivan K\u00f6y\u00fc\u2019nde \u00e7\u0131kt\u0131. AK Parti Zonguldak Milletvekili Ahmet \u00c7olako\u011flu\u2019nun kay\u0131npederi Atilla \u015eim\u015fek'e ait ah\u015fap evde belirlenemeyen nedenle \u00e7\u0131kan yang\u0131n\u0131 g\u00f6renler itfaiyeye haber verdi. Yanan ah\u015fap ev itfaiye ekiplerinin m\u00fcdahalesiyle s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc. Aile fertlerinin alevleri fark ederek d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131 \u00f6\u011frenilirken, yang\u0131nda ah\u015fap ev kullan\u0131lmaz hale geldi. Yang\u0131nla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.", "subtitle": "Zonguldak\u2019\u0131n Devrek il\u00e7esinde ah\u015fap ev \u00e7\u0131kan yang\u0131nda alev alev yand\u0131.", "title": "Zonguldak\u2019ta ah\u015fap ev yand\u0131"}, {"date": "04.12.2022 15:39   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "MSB'nin Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Ukrayna limanlar\u0131ndan tah\u0131l sevkiyat\u0131 devam ediyor. Ta\u015f\u0131nan tah\u0131l miktar\u0131 13 milyon tonu ge\u00e7ti. Bug\u00fcne kadar 520 gemi sevkiyat i\u00e7in Ukrayna limanlar\u0131na gitti. 524 gemi de Ukrayna limanlar\u0131ndan tah\u0131l y\u00fckl\u00fc olarak \u00e7\u0131k\u0131\u015f yapt\u0131. Gemilerde\u00a0m\u0131s\u0131r, bu\u011fday, ay\u00e7i\u00e7ek k\u00fcspesi, ay\u00e7i\u00e7ek ya\u011f\u0131, \u015feker pancar\u0131, soya, bezelye ve arpa gibi g\u0131da \u00fcr\u00fcnleri ta\u015f\u0131n\u0131yor\" denildi.\u00a0", "subtitle": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), tah\u0131l koridorundan ta\u015f\u0131nan tah\u0131l miktar\u0131n\u0131n 13 milyon tonu ge\u00e7ti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "Tah\u0131l koridorundan ta\u015f\u0131nan tah\u0131l miktar\u0131 13 milyon tonu ge\u00e7ti"}, {"date": "04.12.2022 16:07   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "\u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k Su\u00e7lar\u0131yla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, Fatih\u2019te ihbar \u00fczerine yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarda bir ikamette antik d\u00f6nemlere ait tarihi eserler bulundu\u011funu tespit etti. 2 Aral\u0131k g\u00fcn\u00fc adrese d\u00fczenlenen operasyonda 2 \u015f\u00fcpheli yakalan\u0131rken, 416 adet Roma, Yunan ve \u0130slami d\u00f6nem sikkeleri ile yine ayn\u0131 d\u00f6nemlere ait 16 adet ok ucu ele ge\u00e7irildi. Yakalanan \u015f\u00fcpheliler hakk\u0131nda \u201c2863 Say\u0131l\u0131 Kanun'a muhalefet\u201d su\u00e7undan adli i\u015flem ba\u015flat\u0131ld\u0131.", "subtitle": "Fatih\u2019te tarihi eser ka\u00e7ak\u00e7\u0131lar\u0131na y\u00f6nelik d\u00fczenlenen operasyonda 416 adet Roma, Yunan ve \u0130slami d\u00f6nem sikkeleri ile 16 adet ok ucu ele ge\u00e7irildi.", "title": "Fatih\u2019te tarihi eser ka\u00e7ak\u00e7\u0131lar\u0131na operasyon"}, {"date": "04.12.2022 11:59 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 12:12   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Gaziantep \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 takip ve koordinesinde; Suriye G\u00f6rev G\u00fcc\u00fc Cerablus ve El-Bab Jandarma Dan\u0131\u015fman Komutanl\u0131klar\u0131 unsurlar\u0131nca yap\u0131lan istihbari \u00e7al\u0131\u015fmalar sonucu d\u00fcn Suriye Cerablus ve El Bab b\u00f6lgesinde operasyonlar d\u00fczenlendi.  Operasyonlarda taban geni\u015fletme, propaganda, eleman temini ile istihbarat toplama faaliyetleri y\u00fcr\u00fcten ve ayn\u0131 zamanda da eylem aray\u0131\u015f\u0131 i\u00e7inde oldu\u011fu belirlenen, aralar\u0131nda \u00f6rg\u00fct\u00fcn s\u00f6zde 'Maliye Emiri'nin de bulundu\u011fu 13 DEA\u015e mensubu ile Suriye M\u00fcnbi\u00e7 b\u00f6lgesinden eylem ama\u00e7l\u0131 Cerablus b\u00f6lgesine g\u00f6nderildi\u011fi tespit edilen 5 PKK/KCK/PYD/YPG ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu yakaland\u0131. \u015e\u00fcphelilerin ikametlerinde yap\u0131lan aramalarda patlamaya haz\u0131r 10 kilo el yap\u0131m\u0131 patlay\u0131c\u0131 i\u00e7erikli bomba d\u00fczene\u011fi, 4 bomba elektronik devre kart\u0131, 1 Kala\u015fnikof piyade t\u00fcfe\u011fi, 1 tabanca ve 253 fi\u015fek ele ge\u00e7irildi.\u00a0", "subtitle": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Suriye Cerablus ve El Bab b\u00f6lgesinde, Gaziantep \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 takip ve koordinesinde 13 DEA\u015e ve 5 PKK/KCK/PYD/YPG ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubunun yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.", "title": "Son dakika... \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131: Cerablus ve El Bab'da 18 ter\u00f6rist yakaland\u0131"}, {"date": "04.12.2022 10:55   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "MSB'nin Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Hudutlar\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in kahramanca g\u00f6rev yapan hudut kartallar\u0131m\u0131z, yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla Yunanistan ve Suriye'den \u00fclkemize s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015fan 6 ki\u015fiyi yakalad\u0131. Yap\u0131lan incelemede \u015fah\u0131slardan 5'inin FET\u00d6, 1'inin de PKK/PYD ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu oldu\u011fu belirlendi\" denildi.", "subtitle": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla Yunanistan ve Suriye'den T\u00fcrkiye'ye s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015fan 5'i FET\u00d6, 1'i PKK/PYD mensubu 6 ki\u015finin yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "T\u00fcrkiye'ye s\u0131zmaya \u00e7al\u0131\u015fan 6 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu yakaland\u0131"}, {"date": "04.12.2022 10:12 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 10:12   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne ba\u011fl\u0131 Doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k B\u00fcro Amirli\u011fi ekipleri, Adana merkezli 33 ilde 125 devre m\u00fclk sahibini doland\u0131ran \u015febekeye operasyon d\u00fczenledi. 'Devre m\u00fclk\u00fcn\u00fcz\u00fc y\u00fcksek fiyata satar\u0131z' vaadiyle 125 devre m\u00fclk sahibinin 20 milyon liras\u0131n\u0131 doland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 belirlenen 55 \u015f\u00fcpheli, adreslerine yap\u0131lan bask\u0131nlarla g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u015e\u00fcphelilerin\u00a0\u00f6zellikle ya\u015fl\u0131 devre m\u00fclk sahiplerini se\u00e7ti\u011fi ve kurduklar\u0131 paravan \u015firkete davet etti\u011fi ma\u011fdurlara\u00a0har\u00e7, tapu, sigorta, pul masraf\u0131 \u00e7\u0131kararak doland\u0131rd\u0131klar\u0131\u00a0\u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. \u015e\u00fcphelilerin emniyetteki sorgusu s\u00fcr\u00fcyor.", "subtitle": "Adana merkezli 33 ilde 125 devre m\u00fclk sahibini 'Devre m\u00fclk\u00fcn\u00fcz\u00fc y\u00fcksek fiyata satar\u0131z'\u00a0vaadiyle 20 milyon lira doland\u0131ran \u015febekeye d\u00fczenlenen operasyonda, 55 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "title": "Devre m\u00fclk\u00fcn\u00fc y\u00fcksek fiyata satmak isteyen 125 ki\u015fiyi 20 milyon lira doland\u0131rd\u0131lar"}, {"date": "04.12.2022 10:10   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Mahmut \u00d6zer, e\u011fitime y\u00f6nelik\u00a02011 y\u0131l\u0131nda ba\u015flat\u0131lan 'FAT\u0130H' projesi ile ilgili yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\u00a0Bakan\u00a0\u00d6zer, okullar\u0131n teknolojik imkanlar\u0131n\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in t\u00fcm desteklerin seferber edildi\u011fini belirterek, \"2022 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde yar\u0131m milyonu a\u015fan etkile\u015fimli tahta say\u0131s\u0131 ile \u00fclkemizde e\u011fitimin bir par\u00e7as\u0131 haline gelen teknoloji destekli \u00f6\u011frenme, e\u011fitimde f\u0131rsat e\u015fitli\u011fi hedefine ula\u015fmakta \u00f6nemli bir ara\u00e7 haline geldi. Etkile\u015fimli tahta, farkl\u0131 \u00f6\u011frenme t\u00fcrlerine sahip \u00f6\u011frencilerin geli\u015fimine destek verirken, kal\u0131c\u0131 \u00f6\u011frenmeyi kolayla\u015ft\u0131r\u0131yor, \u00f6\u011frenmeyi daha keyifli hale getiriyor ve \u00f6\u011fretmenin anlat\u0131m ve uygulama se\u00e7eneklerini art\u0131r\u0131yor\"\u00a0ifadelerini kulland\u0131. '23 B\u0130N KURULUM DAHA YAPILACAK' Proje kapsam\u0131nda bug\u00fcne dek hayata ge\u00e7irilen ad\u0131mlar\u0131 anlatan \u00d6zer, \"2012 Eyl\u00fcl ay\u0131ndan bu yana 3 fazda ger\u00e7ekle\u015fen tedarik, kurulum, bak\u0131m ve onar\u0131m i\u015flemleri s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen etkile\u015fimli tahtalar; liselerden ba\u015flamak \u00fczere ortaokullarda ve ilkokullarda \u00f6\u011frencilerimizin bilgisayar destekli bir e\u011fitim almas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131. \u0130nternetin hem bilgiye eri\u015fim hem de ele\u015ftirel d\u00fc\u015f\u00fcnme ve \u00f6\u011frenme s\u00fcrecine sundu\u011fu katk\u0131, etkile\u015fimli tahtalarla okullarda \u00f6\u011fretmenlerin aktif rollerine destek oluyor. Bu kapsamda 2022 y\u0131l\u0131 sonunda 23 bin daha kurulumla e\u011fitimde 'FAT\u0130H' projesi kapsam\u0131nda toplamda 545 bin 691 derslikte etkile\u015fimli tahta, \u00f6\u011frenci ve \u00f6\u011fretmenlerimizin hizmetinde olacak. B\u00f6ylece \u00f6rg\u00fcn e\u011fitim veren t\u00fcm resmi\u00a0okullar\u0131m\u0131zdaki dersliklerin y\u00fczde 90'\u0131 etkile\u015fimli tahta ile bulu\u015fmu\u015f olacak. 'FAT\u0130H' projesinin en \u00f6nemli bile\u015fenlerinden olan etkile\u015fimli tahtalar\u0131n, dersliklere kurulmas\u0131 ve say\u0131n\u0131n yar\u0131m milyonu a\u015fmas\u0131yla T\u00fcrkiye, bir alanda daha e\u011fitimde teknoloji kullan\u0131m\u0131nda d\u00fcnyan\u0131n say\u0131l\u0131 \u00fclkeleri aras\u0131na girmi\u015f oldu\"\u00a0de\u011ferlendirmesinde bulundu.\u00a0", "subtitle": "Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Mahmut \u00d6zer, e\u011fitime y\u00f6nelik F\u0131rsatlar\u0131 Art\u0131rma Teknolojiyi \u0130yile\u015ftirme Hareketi (FAT\u0130H) projesi kapsam\u0131nda y\u0131l sonuna kadar 545 bin 691 derslikte etkile\u015fimli tahta bulunaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"\u00d6rg\u00fcn e\u011fitim veren t\u00fcm resmi\u00a0okullar\u0131m\u0131zdaki dersliklerin y\u00fczde 90'\u0131 etkile\u015fimli tahta ile bulu\u015fmu\u015f olacak\"\u00a0dedi.", "title": "Bakan \u00d6zer: Dersliklerin y\u00fczde 90'\u0131 etkile\u015fimli tahta ile bulu\u015facak"}, {"date": "04.12.2022 08:55 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 08:57   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Olay, saat 04.00 s\u0131ralar\u0131nda merkez Osmangazi il\u00e7esi Mehmet Akif Mahallesi'nde bulunan bir evde meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 fabrikada rahats\u0131zlanan Recep Ak\u00e7a, izin al\u0131p evine geldi. Odas\u0131ndan uzun s\u00fcre \u00e7\u0131kmayan Ak\u00e7a'n\u0131n ailesi, durumdan \u015f\u00fcphelenerek, odaya girdi. Recep Ak\u00e7a'n\u0131n yerde hareketsiz yatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren ailesi durumu sa\u011fl\u0131k ekiplerine bildirdi. Olay yerine gelen sa\u011fl\u0131k ekipleri, Ak\u00e7a'n\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini belirledi. \u00d6l\u00fcm\u00fc \u015f\u00fcpheli bulunan Recep Ak\u00e7a'n\u0131n cans\u0131z bedeni, Cumhuriyet Savc\u0131s\u0131n\u0131n incelemesinin ard\u0131ndan kesin \u00f6l\u00fcm nedeninin belirlenmesi i\u00e7in Bursa Adli T\u0131p Kurumu Morgu'na kald\u0131r\u0131ld\u0131. Olayla\u00a0ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.\u00a0 ", "subtitle": "Bursa'da \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 fabrikada rahats\u0131zlanarak evine gelen Recep Ak\u00e7a (26), ailesi taraf\u0131ndan odas\u0131nda \u00f6l\u00fc bulundu.", "title": "\u00c7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 fabrikada rahats\u0131zlanarak evine gelen gen\u00e7, odas\u0131nda \u00f6l\u00fc bulundu"}, {"date": "04.12.2022 08:52", "text": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re, Orta ve Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131 ile K\u0131rklareli k\u0131y\u0131lar\u0131, \u0130stanbul'un kuzey \u00e7evreleri, \u00c7anakkale'nin i\u00e7, Bal\u0131kesir'in kuzey kesimleri, Kastamonu k\u0131y\u0131lar\u0131, Artvin k\u0131y\u0131lar\u0131, I\u011fd\u0131r ve Sinop \u00e7evrelerinin ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131, Artvin'in i\u00e7 kesimleri, Kars, Ardahan ve A\u011fr\u0131 \u00e7evreleri ile Van'\u0131n kuzey kesimlerinin y\u00fckseklerinin karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve yer yer kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Bu sabah ve gece saatlerinde yer yer sis ve pus olay\u0131 bekleniyor. HAVA SICAKLI\u011eI:\u00a0\u00d6nemli bir de\u011fi\u015fiklik beklenmiyor. Genellikle mevsim normalleri civar\u0131nda, g\u00fcney kesimlerde yer yer mevsim normalleri \u00fczerinde seyredece\u011fi tahmin ediliyor. R\u00dcZGAR:\u00a0Genellikle kuzey ve kuzeydo\u011fu y\u00f6nlerden hafif, ara s\u0131ra orta kuvvette esece\u011fi tahmin ediliyor.", "subtitle": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, 4 Aral\u0131k Pazar g\u00fcn\u00fcne ili\u015fkin hava durumu raporunu yay\u0131mlad\u0131. \u0130stanbul'un da oldu\u011fu baz\u0131 illerin ya\u011fmurlu olaca\u011f\u0131 tahmin edilirken \u00fclkenin do\u011fusunda kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili olmas\u0131 bekleniyor.", "title": "Bug\u00fcn hava nas\u0131l olacak?"}, {"date": "04.12.2022 09:37 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 16:51", "text": "Kandilli Rasathanesi ile Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcn ya\u015fanan sars\u0131nt\u0131lara ili\u015fkin bilgileri payla\u015ft\u0131lar. \u0130ki kurumun aktard\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re bug\u00fcn \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan ilk deprem D\u00fczce'de meydana geldi. Saat 02.33'te ya\u015fanan depremin \u015fiddeti 3.5 olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.\u00a0 Burdur, Mu\u011fla, Ankara, Akdeniz ve Yozgat ise hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131lar\u0131n olu\u015ftu\u011fu b\u00f6lgeler oldular. D\u00dcZCE'DE B\u0130R DEPREM DAHA Sabah saatlerinde 3.5 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir depremin meydana geldi\u011fi D\u00fczce'de saat 16.38'de ayn\u0131 \u015fiddette bir deprem daha oldu. Yerin 5.4 kilometre derinli\u011finde ger\u00e7ekle\u015fen depremin \u015fiddeti 3.5 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. KAND\u0130LL\u0130 SON DEPREMLER L\u0130STES\u0130 Kandilli Rasathanesi\u2019nin 4 Aral\u0131k 2022 tarihli son dakika depremler listesi \u015fu \u015fekilde\u2026  AFAD SON DEPREMLER SAYFASI Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n son dakika depremler sayfas\u0131 ise \u015f\u00f6yle\u2026 ", "subtitle": "4 Aral\u0131k 2022 Pazar g\u00fcn\u00fc meydana gelen son depremler Kandilli Rasathanesi ile AFAD son depremler listesi i\u00e7erisinde payla\u015f\u0131ld\u0131. Bug\u00fcn \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan ilk deprem D\u00fczce'de meydana gelirken bir\u00e7ok b\u00f6lgede de hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131 olu\u015ftu. Peki, en son nerede ve ka\u00e7 \u015fiddetinde deprem oldu? \u0130\u015fte 4 Aral\u0131k 2022 son dakika deprem haberleri\u2026", "title": "Deprem mi oldu? D\u00fczce'de pe\u015f pe\u015fe depremler! AFAD ve Kandilli son depremler listesi 4 Aral\u0131k 2022"}, {"date": "04.12.2022 08:10", "text": "Yaren G\u00fcrb\u00fcz (25), 2014 y\u0131l\u0131nda liseden mezun olduktan hemen sonra dil \u00f6\u011frenmek i\u00e7in ABD\u2019ye gitti. Bir s\u00fcre sonra da ye\u015fil kart alarak New York\u2019a yerle\u015fti. Kendi peri masal\u0131n\u0131 kendisi yaratm\u0131\u015ft\u0131. En sevdi\u011fi \u015fey seyahatlere \u00e7\u0131kmak ve bol bol foto\u011fraf \u00e7ektirmekti. 2020 y\u0131l\u0131n\u0131n aral\u0131k ay\u0131nda ailesini g\u00f6rmek i\u00e7in memleketi Mersin\u2019e geldi. Birka\u00e7 g\u00fcn sonra d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda pandemi nedeniyle s\u0131n\u0131rlar kapand\u0131. Yaren\u2019in d\u00f6n\u00fc\u015f bileti de iptal oldu.  \u00dc\u00c7 S\u00dcR\u00dcC\u00dc DE KUSURLU\u00a0 ABD\u2019ye d\u00f6nmek i\u00e7in s\u0131n\u0131rlar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 bekleyen yaren, 12 Mart 2021 g\u00fcn\u00fc erkek arkada\u015f\u0131 Emir Kuytul\u2019la (28) birlikte d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Emir Kuytul h\u0131z s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131n 70 kilometre oldu\u011fu yolda yan\u0131na yana\u015fan Hasan Alparslan Bayandur\u2019un otomobiliyle yar\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. \u0130ki ara\u00e7 o kadar h\u0131zl\u0131yd\u0131 ki, Tarsus-Mersin karayolunun \u00c7ukurova kav\u015fa\u011f\u0131ndan yasak olmas\u0131na ra\u011fmen d\u00f6nmeye \u00e7al\u0131\u015fan \u0130sa Ataman\u2019\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 TIR\u2019a \u00e7arpt\u0131lar. Otomobil tam da Yaren\u2019in oldu\u011fu taraftan TIR\u2019a \u00e7arpm\u0131\u015ft\u0131. Yaren\u2019in y\u00fcz\u00fc par\u00e7alan\u0131rken erkek arkada\u015f\u0131 ise kazay\u0131 hafif yaral\u0131 olarak atlatm\u0131\u015ft\u0131. Kazayla ilgili y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturmada, bilirki\u015fi yanl\u0131\u015f yerden U d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc yapan TIR \u015fof\u00f6r\u00fc \u0130sa Ataman\u2019\u0131 asli kusurlu, yar\u0131\u015f yapan di\u011fer iki s\u00fcr\u00fcc\u00fcy\u00fc ise tali kusurlu g\u00f6rd\u00fc. Ba\u015fka bir bilirki\u015fi ise kazan\u0131n olu\u015fumunda ana kusurlular\u0131n h\u0131zlar\u0131n\u0131 kesmeden yar\u0131\u015fa devam eden ara\u00e7lar oldu\u011funu belirterek ikisini de kazan\u0131n asli kusurlusu g\u00f6rd\u00fc. Yaren\u2019in avukat\u0131 Funda Sad\u0131kahmet, \u015fik\u00e2yet dilek\u00e7esinde kazaya\u00a0Trafik\u00a0kurallar\u0131n\u0131 hi\u00e7e sayarak davetiye \u00e7\u0131karan \u00fc\u00e7 \u015f\u00fcphelinin de en \u00fcst s\u0131n\u0131rdan ceza almas\u0131n\u0131 talep etti. Soru\u015fturma sonunda\u00a0TIR\u00a0\u015fof\u00f6r\u00fc hakk\u0131nda \u201ctaksirle birden fazla ki\u015finin yaralanmas\u0131na neden olma\u201d su\u00e7undan 3 y\u0131l, di\u011fer iki \u015f\u00fcpheli hakk\u0131nda \u201ctaksirle bir ki\u015finin yaralanmas\u0131na neden olma\u201d su\u00e7undan 2 y\u0131la kadar hapis cezalar\u0131 istendi. \u2018GE\u00c7M\u0130\u015e OLSUN B\u0130LE DEMED\u0130LER\u2019 Tarsus 4\u2019\u00fcnc\u00fc Asliye Ceza Mahkemesi\u2019nde g\u00f6r\u00fclen ilk duru\u015fmaya san\u0131klardan sadece Emir Kuytul kat\u0131ld\u0131. Duru\u015fmada s\u00f6z verilen Yaren G\u00fcrb\u00fcz, kaza an\u0131n\u0131 kesinlikle hat\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131, hi\u00e7bir san\u0131\u011f\u0131n ge\u00e7mi\u015f olsun bile dilemedi\u011fini belirterek \u201cBug\u00fcne kadar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m t\u00fcm s\u0131k\u0131nt\u0131lar sebebiyle san\u0131klar\u0131n cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekmesini istiyorum\u201d dedi. Avukat\u0131 ise su\u00e7 vasf\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fece\u011fini belirterek yarg\u0131laman\u0131n A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi\u2019nde yap\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti. Savunmas\u0131 al\u0131nan Emir Kuytul yar\u0131\u015f yapmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve san\u0131klardan \u015fik\u00e2yet\u00e7i oldu\u011funu s\u00f6yledi. Mahkeme eksikliklerin giderilmesi i\u00e7in duru\u015fmay\u0131 erteledi.  KEM\u0130KLER\u0130 KIRILDI Kazada Yaren G\u00fcrb\u00fcz\u2019\u00fcn burnu, di\u015fleri ve \u00e7enesiyle birlikte kal\u00e7as\u0131, dizi, femur kemi\u011fi, sa\u011f topu\u011fu, kaburgas\u0131 ve k\u00f6pr\u00fcc\u00fck kemi\u011fi k\u0131r\u0131ld\u0131. Yakla\u015f\u0131k 2.5 ay yo\u011fun bak\u0131mda tedavi g\u00f6ren Yaren G\u00fcrb\u00fcz\u2019\u00fcn sadece ilk operasyonu 19 saat s\u00fcrd\u00fc. Bir g\u00f6z\u00fcn\u00fc kaybetti. G\u00f6rme yetisini kaybeden g\u00f6z\u00fcne kornea nakli yap\u0131ld\u0131 ancak v\u00fccudu reddetti. Sa\u011f kula\u011f\u0131 y\u00fczde 50 oran\u0131nda duyma yetisini kaybetti. Burun kemikleri parampar\u00e7a oldu\u011fu i\u00e7in g\u00f6\u011f\u00fcs kafesinden al\u0131nan kemik burnuna konuldu. Say\u0131s\u0131z operasyon ge\u00e7irdi. Kaza nedeniyle zorunlu olarak T\u00fcrkiye\u2019de kald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ye\u015fil kart\u0131 iptal oldu. AMEL\u0130YAT \u00dcST\u00dcNE AMEL\u0130YAT OLDU: 'HATALARININ BEDEL\u0130N\u0130 BEN \u00d6D\u00dcYORUM' New York\u2019ta y\u0131llarca \u00e7al\u0131\u015f\u0131p bir d\u00fczen kurdu\u011funu ancak ge\u00e7irdi\u011fi kazayla t\u00fcm hayat\u0131n\u0131n alt\u00fcst oldu\u011funu s\u00f6yleyen Yaren G\u00fcrb\u00fcz ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle anlatt\u0131: \u2018DUYGULARIMI KAYBETT\u0130M\u2019 \u201cG\u00fczel bir hayat\u0131m vard\u0131. Bir \u015fark\u0131 \u00e7\u0131karmay\u0131 da \u00e7ok istiyordum. Hatta kazadan k\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce a\u011fabeyimle st\u00fcdyoda \u015fark\u0131 s\u00f6yleyip YouTube\u2019a y\u00fcklemi\u015ftik. Kazadan sonra hayat\u0131m bitti. Hayallerim ve gelece\u011fim de... Y\u00fcz\u00fcmdeki t\u00fcm kemikler k\u0131r\u0131ld\u0131. G\u00f6rmeyen g\u00f6z\u00fcme kornea nakli yap\u0131ld\u0131 ancak v\u00fccut reddetti. Sa\u011f kula\u011f\u0131m y\u00fczde 50 duyuyor art\u0131k. G\u00f6\u011fs\u00fcmden al\u0131nan kemik burnuma tak\u0131ld\u0131, ancak o da yana kayd\u0131. \u00c7enem kayd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7i\u011fneyemiyorum, sadece yumu\u015fak \u015feylerle besleniyorum. Amerika\u2019daki hayat\u0131m bitti. K\u0131r\u0131lan ayak topu\u011fumda s\u00fcrekli bir ac\u0131 var. G\u00f6zlerimi \u00e7ok severdim. \u015eimdi g\u00f6rmeyen g\u00f6z\u00fcm mavile\u015fti. En b\u00fcy\u00fck yaram bu. Daha say\u0131s\u0131z ameliyat olaca\u011f\u0131m. Mucize \u015fekilde hayatta kald\u0131m. Benden en g\u00fczel duygular\u0131m\u0131, en g\u00fczel ya\u015flar\u0131m\u0131, hayallerimi bile \u00e7ald\u0131lar. Ben bir daha birini sevebilir miyim ya da bir ba\u015fkas\u0131 beni sevebilir mi bu kadar hasarla? Bir \u00e7ocu\u011fum olabilir mi bilmiyorum. Duyular\u0131m\u0131 kaybettim; g\u00f6z\u00fcm, kula\u011f\u0131m, burnum... Bir daha ko\u015fabilecek miyim? Destek almadan yata\u011fa bile yatam\u0131yorum, e\u011filemiyorum. Psikolo\u011fa ayr\u0131 psikiyatriste ayr\u0131 gidiyorum. ADALET YER\u0130N\u0130 BULSUN Annem her ak\u015fam a\u011fl\u0131yor. A\u011fabeyim t\u00fcm birikimini benim i\u00e7in harcad\u0131, o da bitti. Bu insanlar art\u0131k trafi\u011fe \u00e7\u0131kmamal\u0131 hayatlar\u0131 boyunca. O \u00fc\u00e7 ki\u015finin hatas\u0131n\u0131n bedelini ben \u00f6d\u00fcyorum. Onlarsa hi\u00e7bir \u015fey olmam\u0131\u015f gibi hayatlar\u0131na devam ediyor. Hak ettikleri cezay\u0131 almazlarsa ben ya\u015fayamam, i\u00e7imdeki \u00f6fke beni \u00f6ld\u00fcr\u00fcr.\u201d C\u0130NAYETTEN CEZA ALMI\u015e\u00a0 Yaren G\u00fcrb\u00fcz\u2019\u00fcn erkek arkada\u015f\u0131\u00a0Emir Kuytul\u2019un ismi 2013 y\u0131l\u0131nda bir cinayete de kar\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131. \u0130ddiaya g\u00f6re 2013 y\u0131l\u0131nda trafikte bir kamyon \u015fof\u00f6r\u00fcyle tart\u0131\u015fan Emir Kuytul, tabancas\u0131yla kamyon \u015fof\u00f6r\u00fcne ate\u015f etti. Kur\u015funlardan biri o s\u0131rada yoldan motosikletiyle ge\u00e7en Fikret Tutak\u2019\u0131n g\u00f6\u011fs\u00fcne isabet etti. A\u011f\u0131r yaralanan Tutak kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Ka\u00e7an Emir Kuytul ayn\u0131 g\u00fcn yakaland\u0131 ve tutukland\u0131. Fikret Tutak\u2019\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcyle ilgili ceza alan Emir Kuytul bir s\u00fcre cezaevinde kald\u0131ktan sonra tahliye edildi. Kaynak: H\u00fcrriyet /Burcu Purtul U\u00c7AR", "subtitle": "ABD\u2019de ya\u015fayan Yaren G\u00fcrb\u00fcz\u2019\u00fcn hayat\u0131, 2021 y\u0131l\u0131nda ailesini g\u00f6rmek i\u00e7in geldi\u011fi Mersin\u2019de bir anda de\u011fi\u015fti. Yaren sevgilisi Emir Kuytul\u2019la birlikte d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Emir Kuytul yolda ba\u015fka bir arabayla yar\u0131\u015f\u0131rken TIR\u2019a \u00e7arpt\u0131. Mucize eseri hayatta kalan Yaren\u2019in y\u00fcz\u00fc parampar\u00e7a oldu. \u201cHayallerimi bile \u00e7ald\u0131lar\u201d diyen Yaren\u2019in tek istedi\u011fi, kazayla ilgili yarg\u0131lanan erkek arkada\u015f\u0131, yar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fc ve TIR \u015fof\u00f6r\u00fcn\u00fcn ceza almas\u0131.", "title": "Yaren'in hayat\u0131 bir anda alt\u00fcst oldu!"}, {"date": "04.12.2022 00:25", "text": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u0130stanbul L\u00fctfi K\u0131rdar Uluslararas\u0131 Kongre ve Sergi Saray\u0131'nda d\u00fczenlenen '\u0130kinci Y\u00fczy\u0131la \u00c7a\u011fr\u0131' toplant\u0131s\u0131nda partililerle bir araya geldi. Organizasyonda CHP'nin ikinci y\u00fczy\u0131l vizyonu vizyonu tan\u0131t\u0131ld\u0131. Toplant\u0131ya, CHP S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Faik \u00d6ztrak, CHP Genel Sekreteri Selin Sayek B\u00f6ke, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, milletvekilleri, CHP \u0130stanbul \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Canan Kaftanc\u0131o\u011flu, parti temsilcileri, il ve il\u00e7e ba\u015fkanlar\u0131 gibi \u00e7ok say\u0131da davetli kat\u0131ld\u0131. BUG\u00dcN \u00dcLKEN\u0130N KADER\u0130N\u0130 DE\u011e\u0130\u015eT\u0130RME G\u00dcN\u00dcD\u00dcR Toplant\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131 yapan Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Bug\u00fcn T\u00fcrkiye i\u00e7in uyanman\u0131n ve aya\u011fa kalkman\u0131n, b\u00fcy\u00fcmenin vizyonunu ortaya koymak i\u00e7in davet ettik. Halk\u0131m\u0131zdan ne i\u00e7in oy isteyece\u011fimizi \u00f6\u011freneceksiniz. Sadece bir adaya, ba\u015fka bir tek adama, bir z\u00fcmrenin \u00e7\u0131kar\u0131na asla oy istemeyeceksiniz. Oyu halk\u0131m\u0131zdan, herkes i\u00e7in daha iyi ya\u015fama, yeni bir d\u00fczene, yeni bir T\u00fcrkiye hayaline, siyaset \u00fcst\u00fc anlay\u0131\u015fa oy isteyeceksiniz. Bu yeni sistemi bug\u00fcn a\u00e7\u0131kl\u0131yorum. Bug\u00fcn dinleyece\u011finiz sadece bir krizden \u00e7\u0131kma program\u0131 olmayacak. Oras\u0131 \u00e7ok daha kolay olacak. Krizden aln\u0131m\u0131z\u0131n ak\u0131yla hep beraber \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z. As\u0131l zor olan \u00fclkenin yeniden yap\u0131sal krize girmesini kal\u0131c\u0131 olarak engellemek. Bu \u00fclke durmaks\u0131z\u0131n krizlere girdi, \u00e7\u0131kt\u0131. \u015eimdi de derin bir krizin i\u00e7erisindeyiz. Ayn\u0131 girdaba d\u00fc\u015fen halk\u0131m\u0131z ekonomik ve sosyal olarak dayan\u0131lmaz ac\u0131lar \u00e7ekti. Bug\u00fcn \u00fclkenin kaderini de\u011fi\u015ftirme g\u00fcn\u00fcd\u00fcr\" dedi. KAPANI\u015e KONU\u015eMASINDA 6'LI MASA VURGUSU K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu toplant\u0131n\u0131n kapan\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131nda ise \"Alt\u0131l\u0131 masay\u0131 olu\u015fturan partilerimizin \u00e7ok iyi kadrolar\u0131 var. Bu de\u011ferli insanlarla \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Bu b\u00fcy\u00fck birlikteli\u011fin ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 i\u00e7in kayna\u011fa ihtiya\u00e7 var. Bay Kemal bu sorunu da \u00e7\u00f6zd\u00fc. \u0130ktidar\u0131m\u0131z\u0131n ilk 6 ay\u0131nda milletimizin ferahlamas\u0131 i\u00e7in h\u0131zl\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmlerimiz haz\u0131r. \u0130lk ad\u0131m halk\u0131m\u0131za nefes ald\u0131rmak. Uluslararas\u0131 temaslarda 5 trilyon dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131m banklar\u0131yla verimli toplant\u0131lar yapt\u0131m. \u0130ktidar\u0131m\u0131z\u0131n ilk 3 y\u0131l\u0131nda 100 milyar dolar yat\u0131r\u0131m gelecek. Ben bu paray\u0131 getirece\u011fim. D\u00fcnyan\u0131n her yerinde ba\u011f\u0131ms\u0131z, \u00e7ok b\u00fcy\u00fck varl\u0131k fonlar\u0131 var. \u0130lk 3 y\u0131lda onlardan da 75 milyar dolar yat\u0131r\u0131m alaca\u011f\u0131z. Temiz ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir fonlardan 150 milyar dolar yat\u0131r\u0131m getirece\u011fiz. T\u00fcrkiye, b\u00fcy\u00fck kaynaklara ve potansiyellere sahip.\" ifadelerini kulland\u0131. SOSYAL MEDYADAN ELE\u015eT\u0130R\u0130LER K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun \"yeni end\u00fcstriyel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ba\u015fkan\u0131m\" diyerek tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131 Jeremy Rifkin toplant\u0131ya ABD'den online olarak kat\u0131ld\u0131. Rifkin'in ingilizce yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fma kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n az bir k\u0131sm\u0131na da\u011f\u0131t\u0131lan kulakl\u0131klardan simultane \u00e7eviri ile dinlenebildi. Toplant\u0131 devam ederken Rifkin'in T\u00fcrkiye'ye gelmemi\u015f olmamas\u0131 ve konu\u015fmas\u0131n\u0131n salonun b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 taraf\u0131ndan anla\u015f\u0131lmamas\u0131na sosyal medya \u00fczerinden ele\u015ftiriler geldi. Gelen tepkilerden baz\u0131lar\u0131 \u015funlar: Mehmet Ali \u00c7elebi(AK Parti Milletvekili): Amerikal\u0131 Dan\u0131\u015fman zahmet edip T\u00fcrkiye\u2019ye bile gelmemi\u015f, vizyon belgesi a\u00e7\u0131kl\u0131yor!! \u201cHangi istikl\u00e2l vard\u0131r ki yabanc\u0131lar\u0131n nasihatleriyle, yabanc\u0131lar\u0131n planlar\u0131yla y\u00fckselebilsin. Tarih b\u00f6yle bir olay kaydetmemi\u015ftir.\" MUSTAFA KEMAL ATAT\u00dcRK \u015eamil Tayyar (AK parti MKYK \u00fcyesi): \u00d6z\u00fcr dilerim. Bir AK Partili olmay\u0131 ge\u00e7tim, bir vatanda\u015f olarak soruyorum. Allah a\u015fk\u0131na bu CHP y\u00f6netiminde akl\u0131 ba\u015f\u0131nda hi\u00e7 kimse yok mu? Tam bir komedi. \u00dclkem ad\u0131na \u00fcz\u00fcld\u00fcm. Y\u0131lmaz Tun\u00e7( AK Parti milletvekili): Sn. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun milletimize vaadetti\u011fi T\u00fcrkiye'den kareler... \u00dclkesinin de\u011ferlerinden uzak, milletimize yabanc\u0131 bir \u015fahs\u0131n vizyon olarak sunulmas\u0131 siyaseten t\u00fckenilmi\u015fli\u011fin, acziyetin g\u00f6stergesidir. Kendi milletini yetersiz g\u00f6ren,umudunu yabanc\u0131larda arayan zihniyetten \u00fclkemize ve milletimize hay\u0131r gelmez. Muhalefet umudunu yabanc\u0131larda arayadursun, biz, Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z @RTErdogan'\u0131n liderli\u011finde #T\u00fcrkiyeY\u00fczy\u0131l\u0131 i\u00e7in milletimizle birlikte Durmak yok, yola devam! diyoruz. Alpay \u00d6zalan (AK Parti milletvekili): Toplant\u0131ya gelmeye bile tenezz\u00fcl etmeyen Amerikal\u0131 Jeremy Rifkin'in Ba\u015fdan\u0131\u015fman yap\u0131lmas\u0131, CHP ve ortaklar\u0131n\u0131n vizyonunu g\u00f6steriyor. B\u00f6yle eziklik, b\u00f6yle teslimiyet\u00e7ilik, b\u00f6yle \u00e7aps\u0131zl\u0131k T\u00fcrkiye tarihinde g\u00f6r\u00fclmemi\u015ftir. CHP ve ortaklar\u0131, bug\u00fcn mandac\u0131l\u0131\u011f\u0131 vizyon diye millete yutturmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Bunlar, bu \u00fclke i\u00e7in en b\u00fcy\u00fck felakettir. \u00c7evre, \u015eehircilik ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Prof. Dr. Mehmet Emin Birp\u0131nar: Uzaktan e\u011fitim veren online dan\u0131\u015fmanlarla sunulan vizyon belgesi belgeselden \u00f6teye ge\u00e7emez. Siyasi partilerin kadrolar\u0131na futbolda oldu\u011fu gibi yabanc\u0131 s\u0131n\u0131rlamas\u0131 getirilmeli. Zafer \u015eahin (Milliyet gazetesi yazar\u0131): Sonunda bu da oldu\u2026 Emperyalizme kar\u015f\u0131 sava\u015fan Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn kurdu\u011fu parti, vizyon belgesini Amerikal\u0131 dan\u0131\u015fmana video ba\u011flant\u0131 ile a\u00e7\u0131klat\u0131yor! M\u00fcstemleke Valisi sanki..Adam zahmet edip T\u00fcrkiye\u2019ye bile gelmiyor!! Siyasal ileti\u015fim facias\u0131 nedir diye soran olursa bu videoyu g\u00f6sterin. TBMM Kad\u0131n Erkek F\u0131rsat E\u015fitli\u011fi Komisyonu (KEFEK) Ba\u015fkan\u0131 ve AK Parti Edirne Milletvekili Fatma Aksal: Bug\u00fcn K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ekonomi programlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Yerli ve milli olmas\u0131 gereken K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun bir bak\u0131yorsunuz dan\u0131\u015fmanlar\u0131 Amerika\u2019dan, Almanya\u2019dan. Zahmet edip T\u00fcrkiye\u2019ye bile gelmiyorlar. Video konferansla ba\u011flan\u0131yorlar. Biz kendi insan\u0131m\u0131za g\u00fcveniyoruz. Milliyet Gazetesi yazar\u0131 Zafer \u015eahin CNN T\u00dcRK ekran\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadeleri kulland\u0131: Prensip olarak iyi bir ama\u00e7la yap\u0131lan \u015feyleri a\u011f\u0131r ele\u015ftirmemek gerekti\u011fine inan\u0131r\u0131m. Say\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu bir vizyon belgesi a\u00e7\u0131kl\u0131yor. \u0130ddial\u0131 m\u0131yd\u0131? \u0130ddial\u0131yd\u0131 ama bu a\u00e7\u0131klama d\u00fcn ak\u015fam Meral Ak\u015fener'in yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarla biraz g\u00f6lge d\u00fc\u015f\u00fcren bir a\u00e7\u0131klama oldu. Daha do\u011frusu a\u00e7\u0131klanan vizyon belgesinden \u00e7ok Meral Ak\u015fener'in yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar hem de bug\u00fcn ABD'li dan\u0131\u015fman\u0131n bu kadar \u015fa\u015fa ile ilan edilip, adam\u0131n kalk\u0131p bu toplant\u0131ya dahi gelmemi\u015f olmas\u0131 benim bug\u00fcn g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm pek \u00e7ok CHP'liyi hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na u\u011fratm\u0131\u015f. Video konferans y\u00f6ntemiyle CHP'ye hitap ediyor. Madem bu adam bizim partimizin dan\u0131\u015fman\u0131 bize niye m\u00fcstemleke valisi gibi hitap ediyor diyorlar. Bunun d\u0131\u015f\u0131nda orada Rifkin konu\u015furken sadece protokole kulakl\u0131k da\u011f\u0131t\u0131lm\u0131\u015f. Salonun b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fc adam\u0131n ne dedi\u011fini duymuyor. Yine bak\u0131yorsunuz orada Canan Kaftanc\u0131o\u011flu - \u0130mamo\u011flu gerginli\u011fi. El s\u0131k\u0131\u015ft\u0131lar s\u0131k\u0131\u015fmad\u0131lar... B\u00fct\u00fcn bunlar vizyon toplant\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mi\u015f gibi duruyor. A\u00e7\u0131klanan yeni bir \u015fey yok. MUHALEFET\u0130N CUMHURBA\u015eKANI ADAYI OLMAK \u0130ST\u0130YOR Kemal Bey ciddi bir m\u00fccadele veriyor, muhafeletin cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 olmak istiyor. Bence sayg\u0131de\u011fer de bir m\u00fccadele veriyor. Masadaki ortaklar\u0131 Kemal Bey'in aday olmas\u0131n\u0131 istemiyor. Herkese kar\u015f\u0131 bir adayl\u0131k m\u00fccadelesi veriyor.", "subtitle": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u201cT\u00fcrkiye\u2019yi d\u00fcnyan\u0131n merkezi yapaca\u011f\u0131m\u201d dedi\u011fi vizyon belgesini a\u00e7\u0131klamas\u0131 esnas\u0131nda \"Yeni end\u00fcstriyel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ba\u015fkan\u0131m\" diyerek tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131 Jeremy Rifkin'in online ba\u011flant\u0131s\u0131 ve salonda ya\u015fanan \u00e7eviri aksakl\u0131\u011f\u0131 damga vurdu.", "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu Vizyon belgesini a\u00e7\u0131klad\u0131: Toplant\u0131ya 'Jeremy Rifkin' damga vurdu!"}, {"date": "03.12.2022 23:36   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Yang\u0131n, Arnavutk\u00f6y il\u00e7esi \u0130mrahor Mahallesi Nagehan Sokak\u2019ta bulunan 3 katl\u0131 binan\u0131n giri\u015f kat\u0131ndaki dairede \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine itfaiye ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. Olay yerine gelen itfaiye ekipleri, binada bulunan vatanda\u015flar\u0131 tahliye ederek yang\u0131n\u0131 s\u00f6nd\u00fcrd\u00fc. Yang\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 dairede bulunan bir vatanda\u015f ise ekipler taraf\u0131ndan kurtar\u0131ld\u0131. Kurtar\u0131lan vatanda\u015f\u0131n sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu \u00f6\u011frenilirken, \u00e7\u0131kan yang\u0131n bir vatanda\u015f taraf\u0131ndan cep telefonu kameras\u0131yla saniye saniye kaydedildi. G\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde, dairenin alev ald\u0131\u011f\u0131 ve itfaiye ekiplerinin m\u00fcdahale etti\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.", "subtitle": "Arnavutk\u00f6y\u2019de 3 katl\u0131 binan\u0131n giri\u015f kat\u0131ndaki dairede \u00e7\u0131kan yang\u0131n korkuttu. Yang\u0131nda evde bulunan vatanda\u015f ekipler taraf\u0131ndan kurtar\u0131ld\u0131.", "title": "Arnavutk\u00f6y\u2019de 3 katl\u0131 binada korkutan yang\u0131n"}, {"date": "04.12.2022 07:45 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 07:46", "text": "1) RUS VE ABD ASKERLER\u0130 YAN YANA PEK\u0130 FOTO\u011eRAFI K\u0130M \u00c7EK\u0130YOR Buras\u0131 PKK/YPG\u2019nin bir zamanlar kendisini g\u00fcvende hissetti\u011fi o b\u00f6lge. Rus ve Amerikan askerleri birlikte g\u00fclerek poz veriyorlar... Dikkat edin. Bu foto\u011fraf\u0131 da bir PKK/YPG militan\u0131 \u00e7ekiyor. Foto\u011fraf ne \u00e7ok \u015fey anlat\u0131yor de\u011fil mi? \u015eimdi haritalara bakarak bu foto\u011fraf\u0131n biraz derinlerine inelim... 2)\u00a0S\u0131k kulland\u0131\u011f\u0131m bu harita 2020 y\u0131l\u0131ndan bu yana k\u00fc\u00e7\u00fck de\u011fi\u015fikliklerle devam ediyor. A\u00e7\u0131k olan \u015fu: PKK/YPG militan\u0131n\u0131n \u00e7ekti\u011fi Rus ve Amerikan askerlerinin foto\u011fraf\u0131, Suriye haritas\u0131na i\u015fte b\u00f6yle yans\u0131yor. Hat\u0131rlayal\u0131m: 2019 y\u0131l\u0131nda YPG ile Esad rejimi aras\u0131nda bir anla\u015fma olmu\u015f, YPG b\u00f6lgesine hem Rus ordusu hem de rejim askerleri yerle\u015fmi\u015f ve PKK/YPG\u2019yi korumaya alm\u0131\u015ft\u0131.  Yani... Irak s\u0131n\u0131r\u0131ndan Kam\u0131\u015fl\u0131\u2019ya kadar olan hatta ABD askerleri YPG\u2019yi korurken Kam\u0131\u015fl\u0131\u2019n\u0131n bat\u0131s\u0131 yani Amude, Derbesiye, Tel Temr, Ayn \u0130sa, Ayn el Arab (Kobani), Menbi\u00e7 ve Tel R\u0131fat b\u00f6lgeleri, Rus askeri taraf\u0131ndan korunmaktayd\u0131... Yani... Siz bakmay\u0131n Rusya ve ABD\u2019nin dala\u015fmas\u0131na... Menfaatler birle\u015fince i\u015fte b\u00f6yle bir haritada, Rus ve ABD askerleri b\u00f6yle poz veriyor. Nitekim bizim Pen\u00e7e K\u0131l\u0131\u00e7 Harek\u00e2t\u0131\u2019ndan sonra kara harek\u00e2t\u0131 i\u00e7in\u00a0\u201cYapmay\u0131n\u201d diye tav\u0131r alan iki \u00fclke Rusya ve ABD oldu. Birle\u015ftiler yani... Tekrar ediyorum. Foto\u011fraflar\u0131n\u0131 da PKK/YPG militan\u0131 \u00e7ekiyor... 3) YILLARA G\u00d6RE BAKINCA DAHA NET ANLA\u015eILIYOR  DEA\u015e ABD ile Rusya\u2019n\u0131n Suriye \u00fczerindeki\u00a0\u201c\u00f6rt\u00fcl\u00fc menfaat anla\u015fmas\u0131\u201dn\u0131 g\u00f6steren en g\u00fczel \u00f6rnek i\u015fte bu haritad\u0131r.  PKK/YPG Y\u0131llara g\u00f6re bak\u0131n. DEA\u015e gidiyor. Peki o b\u00f6lgeye kim yerle\u015fiyor? PKK/YPG yerle\u015fiyor. Pentagon\u2019un PKK/YPG\u2019ye verdi\u011fi deste\u011fi \u0131srarla DEA\u015e\u2019la m\u00fccadele diye a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n sonucu budur.  DEA\u015e\u2019la g\u00f6\u011f\u00fcs g\u00f6\u011f\u00fcse \u00e7arp\u0131\u015fan bizim mehmet\u00e7ik. Ama topra\u011fa yerle\u015fen PKK/YPG... 4) Y\u0130NE AYNI NAKARAT: \u2018AMAN PETROL CANIM PETROL\u2019  Peki nedir bu \u0131srar... Neden PKK/YPG \u0131srarla o b\u00f6lgede olsun isteniyor? \u0130\u015fte bu harita da bunun cevab\u0131n\u0131 veriyor... Petrol kuyular\u0131na bakar m\u0131s\u0131n\u0131z?Suriye\u2019nin en de\u011ferli petrol b\u00f6lgelerinden birisi buras\u0131... Hatta PKK/YPG bu petrol\u00fcn sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in Esad\u2019la anla\u015fma da yapm\u0131\u015ft\u0131... 5) SINIRLARIMIZA BAKAR MISINIZ \u0130stiklal Caddesi\u2019ndeki hain sald\u0131r\u0131y\u0131 hat\u0131rlay\u0131n. Ve ard\u0131ndan Karkam\u0131\u015f\u2019a at\u0131lan roketleri. Kaybetti\u011fimiz canlar\u0131... \u015eimdi s\u0131ras\u0131yla haritadaki renkleri a\u00e7\u0131klayal\u0131m: SARI B\u00d6LGE:\u00a0\u0130\u015fte tam o sar\u0131 b\u00f6lgeden geliyor sald\u0131r\u0131lar. PKK/YPG\u2019nin sar\u0131 b\u00f6lgesi. S\u0131n\u0131r\u0131m\u0131z\u0131n dibi... ABD-Rusya korumas\u0131ndaki b\u00f6lge... Kam\u0131\u015fl\u0131\u2019y\u0131 g\u00f6r\u00fcyor musunuz? Bize roket at\u0131lan yerler... YE\u015e\u0130L B\u00d6LGE:\u00a0T\u00fcrkiye\u2019nin kendi g\u00fcvenli\u011fini almak i\u00e7in kontrol etti\u011fi b\u00f6lgeler. Muhalifler orada. Ama hemen sonras\u0131nda yine Menbi\u00e7 var. Ter\u00f6r\u00fcn merkezi... KIRMIZI B\u00d6LGE:\u00a0Rusya\u2019n\u0131n\u00a0Esad\u2019\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 garanti etmesi kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda olu\u015fan rejim b\u00f6lgesi. Daha da \u00f6nemlisi. Do\u011fu Akdeniz\u2019e a\u00e7\u0131lan Tartus ve Lazkiye limanlar\u0131na Rusya\u2019n\u0131n yerle\u015fmesidir. Hem de sonsuz bir zaman dilimi i\u00e7inde. San\u0131yorum d\u00fcnya tarihinde bir \u00fclkenin ba\u015fka bir \u00fclkenin topra\u011f\u0131nda sonsuz bir anla\u015fmayla \u00fcs almas\u0131n\u0131n bir ba\u015fka \u00f6rne\u011fi yoktur. Biz buna gelin bizim tabirimizle \u201culuslararas\u0131 \u00e7\u00f6kme\u201d\u00a0diyelim.  6) SONU\u00c7 Arkada\u015flar i\u015fte b\u00f6yle bir Suriye\u2019de el s\u0131k\u0131\u015fma \u00f6yle kolay g\u00f6z\u00fckm\u00fcyor. Suriye rejimi \u0131srarla\u00a0\u201cT\u00fcrkiye i\u015fgal etti\u011fi topraklar\u0131m\u0131z\u0131 terk etsin\u201d\u00a0diyor. Biz de buna kar\u015f\u0131l\u0131k,\u00a0\u201cSen \u00fclkendeki ter\u00f6r\u00fc durdur. Ter\u00f6ristleri temizle. Ve s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131 kabul et\u201d\u00a0diyoruz. G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz gibi M\u0131s\u0131r\u2019la aram\u0131zda bu denli karma\u015f\u0131k bir sorun yoktu. Yunanistan biz kimle s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015f\u0131yorsak o \u00fclkeyle askeri anla\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u0130srail, M\u0131s\u0131r, BAE gibi \u00fclkelerle bizi ku\u015fatmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu. BAE, \u0130srail ve M\u0131s\u0131r\u2019la normalle\u015ferek bu kurnazl\u0131\u011f\u0131 k\u0131rd\u0131k. Tamam s\u0131ra Suriye\u2019de... Ama arapsa\u00e7\u0131na d\u00f6nm\u00fc\u015f b\u00f6yle bir durumda bu normalle\u015fme nas\u0131l olacak? Esad, Putin\u2019siz.... PKK/YPG ise \u2018Pentagon\u2019suz yapamad\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re... Rusya ve ABD bu normalle\u015fme s\u00fcrecinin neresinde olacak? \u0130\u015fte sorumuz bu... \u0130yi pazarlar...", "subtitle": "M\u0131s\u0131r\u2019la normale d\u00f6n\u00fcyoruz. B\u00fcy\u00fckel\u00e7iler atan\u0131yor. Yak\u0131nda ticaretin de \u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131l\u0131r. Bu iyi bir geli\u015fme. Ve \u015fimdi g\u00f6zler Suriye\u2019de... Peki Suriye ile \u00e7\u00f6z\u00fcm kolay m\u0131? Bu sorunun cevab\u0131n\u0131 H\u00fcrriyet yazar\u0131 Fatih \u00c7ekirge, foto\u011fraf ve haritalarla bug\u00fcnk\u00fc k\u00f6\u015fe yaz\u0131s\u0131nda verdi...", "title": "Suriye'de \u00e7\u00f6z\u00fcm kolay m\u0131? \u0130\u015fte her \u015feyi anlatan foto\u011fraflar..."}, {"date": "03.12.2022 23:19   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri,\u00a0Hakkari'nin Y\u00fcksekova il\u00e7esi k\u0131rsal\u0131nda, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK'ya y\u00f6nelik\u00a0operasyon d\u00fczenledi. Operasyonda, yap\u0131lan arazi arama- tarama faaliyeti s\u0131ras\u0131nda\u00a0PKK'l\u0131 ter\u00f6ristlere ait\u00a01 adet 60 mm.\u00a0havan,\u00a01 adet bixi makinal\u0131 t\u00fcfek, 1 adet PM 98 uzi makinal\u0131 tabanca, 9 adet kala\u015fnikof piyade t\u00fcfe\u011fi,\u00a047 adet 60 mm. havan m\u00fchimmat\u0131,\u00a013 adet el bombas\u0131,\u00a09 adet anti tank RPG 7 m\u00fchimmat\u0131,\u00a0500 adet 7,62 mm. fi\u015fek,\u00a012 adet\u00a012,7 mm. fi\u015fek ,\u00a050 adet av t\u00fcfe\u011fi fi\u015fe\u011fi,\u00a0 200m infilakl\u0131 fitil, 2 kilogram kara barut, 50 adet dinamit lokumu,\u00a027 adet \u015farj\u00f6r, 1 adet bixi tamburu, 1 adet jenerat\u00f6r,\u00a02 adet s\u0131rt \u00e7antas\u0131,\u00a02 EYP basma d\u00fczene\u011fi ve\u00a08 adet kala\u015fnikof dip\u00e7i\u011fi ele ge\u00e7irildi. B\u00f6lgedeki operasyonlar\u0131n devam etti\u011fi belirtildi.", "subtitle": "Hakkari'nin\u00a0Y\u00fcksekova il\u00e7esi\u00a0k\u0131rsal\u0131nda, jandarma ekiplerince\u00a0d\u00fczenlenen operasyonda PKK'l\u0131 ter\u00f6ristlere ait\u00a0silah, m\u00fchimmat, el bombas\u0131\u00a0ve patlay\u0131c\u0131 ele ge\u00e7irildi.", "title": "Hakkari'de ter\u00f6ristlere ait silah, m\u00fchimmat ve patlay\u0131c\u0131 ele ge\u00e7irildi"}, {"date": "03.12.2022 21:57   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Fransa D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Catherine Colonna ile bug\u00fcn\u00a0bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015ftir. G\u00f6r\u00fc\u015fmede b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ele al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r\" denildi.", "subtitle": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Fransa D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131\u00a0Catherine Colonna\u00a0ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.", "title": "Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu, Frans\u0131z mevkida\u015f\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc"}, {"date": "03.12.2022 21:17 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 21:25   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan\u00a0yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Do\u011fu Kud\u00fcs dahil Bat\u0131 \u015eeria'da son d\u00f6nemde artan \u015fiddet olaylar\u0131ndan ve sivil can kay\u0131plar\u0131ndan derin endi\u015fe duyuyor ve yarg\u0131s\u0131z infazlar\u0131 \u015fiddetle k\u0131n\u0131yoruz. B\u00f6lgede gerilimin daha fazla t\u0131rmanmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi ve can kay\u0131plar\u0131n\u0131n \u00f6nlenmesi i\u00e7in \u0130srail makamlar\u0131na gerekli \u00f6nlemleri almas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunuyoruz. Olaylarda hayat\u0131n\u0131 kaybeden Filistinli karde\u015flerimize Allah\u2019tan rahmet, Filistin Devleti ve halk\u0131na ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyoruz\" denildi.", "subtitle": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Bat\u0131 \u015eeria'da son d\u00f6nemde artan \u015fiddet olaylar\u0131n\u0131 k\u0131nayarak, hayat\u0131n\u0131 kaybeden Filistinliler i\u00e7in ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131 yay\u0131mlad\u0131.", "title": "Son dakika: T\u00fcrkiye'den Bat\u0131 \u015eeria'daki olaylara tepki!"}, {"date": "03.12.2022 19:53   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nca yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201c\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 koordinesinde Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce y\u00fcr\u00fct\u00fclen ikna \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 neticesinde; PKK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcnden ka\u00e7an 1 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu daha g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerine teslim oldu. Teslim olan \u00f6rg\u00fct mensubunun 1995 y\u0131l\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131, Irak ve Suriye'de faaliyet y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc tespit edildi. S\u00fcrd\u00fcr\u00fclen ikna \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sonucunda; 01 Ocak 2022 tarihinden itibaren teslim olan \u00f6rg\u00fct mensubu say\u0131s\u0131 117\u2019ye y\u00fckseldi\u201d denildi.", "subtitle": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, PKK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu bir ki\u015finin ikna yoluyla teslim oldu\u011funu duyurdu.", "title": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131: \u201c1 \u00f6rg\u00fct mensubu daha teslim oldu\u201d"}, {"date": "03.12.2022 19:35   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Edinilen bilgiye g\u00f6re, \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019ndan saat 14.55\u2019te Cezayir'in Konstantin \u015fehrine gitmek i\u00e7in kalk\u0131\u015f haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 esnada THY'ye ait TK1411 sefer say\u0131l\u0131 Boeing 737-800 tipi u\u00e7akta Cezayirli kad\u0131n bir yolcu rahats\u0131zland\u0131. Kalp rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenilen yolcuya ilk m\u00fcdahale olay yerinde kabin ekipleri taraf\u0131ndan yap\u0131l\u0131rken u\u00e7a\u011fa sa\u011fl\u0131k ekipleri y\u00f6nlendirildi. Sa\u011fl\u0131k ekipleri taraf\u0131ndan u\u00e7aktan indirilerek Arnavutk\u00f6y Devlet Hastanesi\u2019ne kald\u0131r\u0131lan yolcunun t\u00fcm m\u00fcdahalelere ra\u011fmen kurtar\u0131lamayarak hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi \u00f6\u011frenildi. Ya\u015fanan olay sonras\u0131 THY u\u00e7a\u011f\u0131 gecikmeli olarak 15.20\u2019de Konstantin\u2019e hareket etti.", "subtitle": "Cezayir\u2019in Konstantin \u015fehrine gitmek \u00fczere olan THY'ye ait TK1411 sefer say\u0131l\u0131 Boeing 737-800 tipi u\u00e7a\u011f\u0131n kalk\u0131\u015f i\u00e7in haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131 esnada, Cezayirli kad\u0131n bir yolcu aniden fenala\u015farak hayat\u0131n\u0131 kaybetti.", "title": "THY u\u00e7a\u011f\u0131nda fenala\u015fan kad\u0131n yolcu hayat\u0131n\u0131 kaybetti"}, {"date": "03.12.2022 18:16   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u00d6zel sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015fan 41 ya\u015f\u0131ndaki B.A'ya, May\u0131s 2020 y\u0131l\u0131nda beyin, karaci\u011fer, kemik ve lenflere metastaz yapm\u0131\u015f meme kanseri tan\u0131s\u0131 konuldu. B.A'n\u0131n tedavisi s\u00fcrerken i\u015finden ayr\u0131ld\u0131 ve bir y\u0131l \u00f6nce Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu'ndan (SGK) malulen emekli oldu. Bu s\u00fcre\u00e7te B.A. i\u00e7in T\u00fcrkiye'de faydal\u0131 olabilecek t\u00fcm ila\u00e7lar kullan\u0131ld\u0131. \u0130la\u00e7lar\u0131n yetersiz kalmas\u0131 sonucu tedaviyi y\u00fcr\u00fcten doktorlar taraf\u0131ndan ABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi'nce (FDA) 2022 y\u0131l\u0131nda onaylanan \u0130ngiliz ve Japon ila\u00e7 firmas\u0131 taraf\u0131ndan piyasaya sunulan \u00a0\"Trastuzumab deruxtecan\" etken maddeli ilac\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi belirtildi. Bunun \u00fczerine hasta yak\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan ilac\u0131n kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in T\u00fcrkiye \u0130la\u00e7 ve T\u0131bbi Cihaz Kurumuna yap\u0131lan ba\u015fvuru uygun bulundu. Ancak ilac\u0131n temini i\u00e7in yap\u0131lan ba\u015fvuru, \u0130bni Sina Sa\u011fl\u0131k Sosyal G\u00fcvenlik Merkezi'nce 12 Ekim 2022'de reddedildi. Bunun \u00fczerine hasta yak\u0131nlar\u0131, bedeli y\u00fcksek olan ilac\u0131n kullan\u0131lmamas\u0131 halinde B.A'n\u0131n hayat\u0131n\u0131n tehlikeye girece\u011fi, s\u00f6z konusu ilac\u0131n bedelinin kesintisiz ve \u00fccretsiz olarak SGK taraf\u0131ndan taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in ihtiyati tedbir talebiyle dava a\u00e7t\u0131.\u00a0 DAVA SONUNA KADAR \u0130LA\u00c7 BEDEL\u0130 KAR\u015eILANACAK Talebi de\u011ferlendiren Ankara 33. \u0130\u015f Mahkemesi, \"Sosyal devlet, sosyal g\u00fcvenlik hakk\u0131 kapsam\u0131nda herkesin hayat\u0131, beden ve ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7inde s\u00fcrd\u00fcrmesini sa\u011flamakla y\u00fck\u00fcml\u00fcd\u00fcr. Davac\u0131n\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n niteli\u011fi g\u00f6zetildi\u011finde ilac\u0131n tedavi edici olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 irdelemeden kanser hastas\u0131n\u0131n ya\u015fama umudunu desteklemesi dahi yeterli g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. Davac\u0131n\u0131n re\u00e7ete edilen ilac\u0131 kullan\u0131lmamas\u0131 halinde ileride telafisi imkans\u0131z zararlara yol a\u00e7aca\u011f\u0131 kanaatiyle tedbir isteminin kabul\u00fcne karar verilmi\u015ftir\" denildi. Mahkeme, dava sonuna kadar \"trastuzumab deruxtecan\" ilac\u0131n bedelinin herhangi bir kesinti yap\u0131lmaks\u0131z\u0131n Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanmas\u0131na ve ilac\u0131n ithali i\u00e7in gerekli \u00f6demenin do\u011frudan ithale yetkili T\u00fcrkiye Eczac\u0131lar Birli\u011fi Yurt D\u0131\u015f\u0131ndan \u0130la\u00e7 Temin Birimine yap\u0131lmas\u0131na h\u00fckmetti.\u00a0 \"BU KARAR MEME KANSER\u0130YLE M\u00dcCADELE EDEN KADINLARA UMUT I\u015eI\u011eI\" Konuya ili\u015fkin ailenin avukat\u0131 Zehra Bet\u00fcl Bulut, m\u00fcvekkili i\u00e7in bu zamana kadar uygulanan geleneksel tedavi y\u00f6ntemlerinin t\u00fcketilmesi ve doktorunun meme kanseri tedavisinde standart tedaviye yeni girmi\u015f olan \"trastuzumab deruxtecan\" etken maddeli ilac\u0131n kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nermesi nedeniyle ilac\u0131n yurt d\u0131\u015f\u0131ndan temin edildi\u011fini, ancak bu ilac\u0131n SGK'n\u0131n \u00f6deme listesinde bulunan ila\u00e7lar aras\u0131nda yer almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \u0130lac\u0131n SGK taraf\u0131ndan yurtd\u0131\u015f\u0131ndan getirilmesi ve masraf\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in biz \u00f6ncelikle SGK'ya yapt\u0131klar\u0131 ba\u015fvurunun reddedilmesi \u00fczerine ilac\u0131n teminine y\u00f6nelik dava a\u00e7t\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden Bulut, \"Re\u00e7ete edilen ilac\u0131n kullan\u0131lmamas\u0131 halinde ileride telafisi imkans\u0131z durumlara yol a\u00e7mamas\u0131 nedeniyle ihtiyati tedbir talebinde bulunduk. Mahkeme davay\u0131 a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcn i\u00e7erisinde talebimizi hakl\u0131 buldu ve Anayasal sa\u011fl\u0131k ve ya\u015fam hakk\u0131na dayanarak talebimizi kabul etti. Mahkeme karar\u0131yla birlikte SGK, m\u00fcvekkilime yurtd\u0131\u015f\u0131ndan ila\u00e7 teminini sa\u011flayacak ve ila\u00e7 masraf\u0131n\u0131 kesinti yapmaks\u0131z\u0131n kar\u015f\u0131layacak. Bu karar 'trastuzumab deruxtecan' etken maddeli kanser ilac\u0131 y\u00f6n\u00fcnden emsal karar niteli\u011fi ta\u015f\u0131maktad\u0131r. SGK'n\u0131n s\u00f6z konusu \u00a0ilac\u0131 kanser hastalar\u0131na sa\u011flamas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde al\u0131nan bu kararla, meme kanseri ile m\u00fccadele eden kad\u0131nlara umut \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fumuza inan\u0131yorum. Bu m\u00fccadeleyi meme kanseriyle m\u00fccadelede kad\u0131n dayan\u0131\u015fmas\u0131 olarak da addedebilirsiniz. Sosyal devlet, sosyal g\u00fcvenlik hakk\u0131 kapsam\u0131nda herkesin hayat\u0131n\u0131, beden ve ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7inde s\u00fcrd\u00fcrmesini sa\u011flamakla y\u00fck\u00fcml\u00fcd\u00fcr, meme kanseriyle m\u00fccadele eden kad\u0131nlar bu hakk\u0131n temini i\u00e7in m\u00fccadele veriyor. Ben de hem bir kad\u0131n hem de bir avukat olarak mensubu oldu\u011fum yarg\u0131n\u0131n bu hakl\u0131 talebi desteklemesine \u00e7ok sevindim\" dedi.\u00a0", "subtitle": "\u0130stanbul'da meme kanseri hastas\u0131 B.A., yurt d\u0131\u015f\u0131ndan ithal edildi\u011fi gerek\u00e7esiyle SGK'n\u0131n \u00f6demedi\u011fi tek kutusu 39 bin 107 liral\u0131k (2 bin 19 euro) ila\u00e7 i\u00e7in dava a\u00e7t\u0131. \u0130htiyati tedbir talebiyle a\u00e7\u0131lan davay\u0131 kabul eden mahkeme, dava sonu\u00e7lan\u0131ncaya kadar ilac\u0131n paras\u0131n\u0131n SGK taraf\u0131ndan \u00f6denmesine h\u00fckmetti.", "title": "Kanser hastalar\u0131 i\u00e7in emsal karar: Mahkeme SGK'n\u0131n \u00f6demesine h\u00fckmetti"}, {"date": "03.12.2022 18:09 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 18:09   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "G\u00f6\u00e7\u00a0\u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 D\u00fczensiz G\u00f6\u00e7le M\u00fccadele ve S\u0131n\u0131r D\u0131\u015f\u0131 \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ramazan Se\u00e7ilmi\u015f, Akyurt Geri G\u00f6nderme Merkezi'nde bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi. Se\u00e7ilmi\u015f, geri g\u00f6nderme merkezlerinin kolluk birimleri taraf\u0131ndan yakalanan d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7menlerin s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilene kadar tutulduklar\u0131 yerler oldu\u011funu s\u00f6yledi. Se\u00e7ilmi\u015f, 2015 y\u0131l\u0131nda 1740 olan geri g\u00f6nderme merkezi kapasitesini bu y\u0131l itibar\u0131yla\u00a030 geri g\u00f6nderme merkezi ve 20 bin 540 kullan\u0131labilir kapasiteye ula\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti. Se\u00e7ilmi\u015f, geri g\u00f6nderme merkezlerinde\u00a0k\u00f6t\u00fc muameleye asla izin verilmedi\u011fini belirterek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\u00a0 \"Son d\u00f6nemde bizim s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 ba\u015far\u0131 oran\u0131m\u0131z artt\u0131k\u00e7a geri g\u00f6nderme merkezlerimiz ile ilgili haks\u0131z ithamlarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131yoruz. 2020 y\u0131l\u0131ndan bu yana Yunanistan'\u0131n geri itmelerinden kaynakl\u0131 170 g\u00f6\u00e7men hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Maalesef gerek Yunanistan'\u0131n gerek Avrupa Birli\u011fi'nin (AB)\u00a0insanl\u0131k d\u0131\u015f\u0131 muamelelerine ses \u00e7\u0131karamayanlar\u0131n geri g\u00f6nderme merkezlerine ili\u015fkin baz\u0131 iddialar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu iddialar\u0131 tamam\u0131yla reddediyoruz. \u0130nsan\u0131 temel alan anlay\u0131\u015f ile hareket etti\u011fimizi ifade edeyim. Geri g\u00f6nderme merkezlerinde bar\u0131nan t\u00fcm d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7menlerin t\u00fcm temel ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131l\u0131yoruz. \u0130nsan haklar\u0131na sayg\u0131l\u0131 bir muamele g\u00f6r\u00fcrler, k\u00f6t\u00fc muameleye kesinlikle izin vermeyiz. Burada kald\u0131klar\u0131 s\u00fcre boyunca, psikososyal destek, din, ibadet h\u00fcrriyetinin sa\u011flanmas\u0131, gerekli bilgilendirmenin yap\u0131lmas\u0131, pek \u00e7ok haklar\u0131 kendilerine sa\u011fl\u0131yoruz. Burada en \u00f6nemli amac\u0131m\u0131z, geri g\u00f6nderme merkezleri sonu\u00e7ta bu insanlar\u0131n s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilmek i\u00e7in tutulduklar\u0131 merkezler, k\u0131sa bir kal\u0131\u015f s\u00fcresi i\u00e7inde insan onuruna yak\u0131\u015f\u0131r \u015fekilde, g\u00fcvenli olarak \u00fclkelerine geri g\u00f6ndermektir. Geri g\u00f6nderme merkezlerinin amac\u0131 da budur zaten. T\u00fcrkiye Cumhuriyeti, koruma ihtiyac\u0131 i\u00e7inde olan, \u00fclkesine d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcnde zul\u00fcm, \u00f6l\u00fcm tehlikesi ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalacak kimseyi de g\u00f6ndermez, onlara da gerekli korumay\u0131 sa\u011flar.\"\u00a0 'M\u00dcKERRERL\u0130K ORANI Y\u00dcZDE 0,01' Se\u00e7ilmi\u015f, geri g\u00f6nderme merkezinde tutma s\u00fcresinin en fazla 12 ay oldu\u011funu vurgulayarak, \"Biz bir yabanc\u0131y\u0131\u00a0yakaland\u0131ktan sonra veri taban\u0131na kaydediyoruz, tekrar yakaland\u0131\u011f\u0131nda da m\u00fckerrerli\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz. S\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 etti\u011fimiz yabanc\u0131lar\u0131n tekrar T\u00fcrkiye'ye gelip gelmedi\u011fine ili\u015fkin m\u00fckerrerlik oran\u0131 y\u00fczde 0,01 sadece. Kamu d\u00fczeni ve kamu g\u00fcvenli\u011fini bozan, cezaevinden tahliye olan her yabanc\u0131 istisnas\u0131z s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilmesi i\u00e7in merkeze teslim edilir. Suriyelilerle ilgili \u015f\u00f6yle bir durum var;\u00a02 nedenle kolluk taraf\u0131ndan yakalan\u0131r ve i\u015flem yap\u0131l\u0131r. Biri su\u00e7 i\u015flemi\u015ftir, kamu d\u00fczenini bozmu\u015ftur;\u00a0di\u011feri de \u00fclkemizde kay\u0131tl\u0131, ge\u00e7ici koruma alt\u0131nda\u00a0ama Avrupa'ya \u00e7\u0131kmaya \u00e7al\u0131\u015fan, Yunanistan'\u0131n geri itti\u011fi Suriyeliler D\u00fczensiz G\u00f6\u00e7 Ortak Veri Taban\u0131na kaydedilir. Ama bu Suriyelilerle ilgili geri g\u00f6nderme karar\u0131 almay\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu Suriyeli \u00fclke i\u00e7inde ge\u00e7ici koruma alt\u0131ndaki bir ki\u015fidir. Su\u00e7 i\u015flediklerinde stat\u00fcleri iptal edilir\" dedi. Se\u00e7ilmi\u015f, halihaz\u0131rda geri g\u00f6nderme merkezlerinde 103 farkl\u0131 uyruktan 17 bin 366 yabanc\u0131n\u0131n idari g\u00f6zetim alt\u0131nda oldu\u011funu ve s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 i\u015flemlerinin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc kaydetti. SINIR DI\u015eI SAYISI REKOR KIRDI \u00d6te yandan al\u0131nan bilgiye g\u00f6re,\u00a02022 y\u0131l\u0131nda 260 bin 139 d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7menin \u00fclkeye giri\u015fi engellenirken, 2016 y\u0131l\u0131ndan bu yana T\u00fcrkiye'ye giri\u015fi engellenen d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men say\u0131s\u0131 ise 2 milyon 723 bin 560'a ula\u015ft\u0131.\u00a0Do\u011fu ve g\u00fcney s\u0131n\u0131rlar\u0131ndaki g\u00f6\u00e7 bask\u0131s\u0131, \u00fclkeye ka\u00e7ak giri\u015f denemeleri;\u00a0al\u0131nan tedbirler sayesinde bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 38 azald\u0131. Yasa d\u0131\u015f\u0131 yollardan T\u00fcrkiye'ye girenlerin yakalanmas\u0131na y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015ftirilen denetim ve operasyonlar neticesinde, yakalanan m\u00fckerrerlikten ar\u0131nd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men say\u0131s\u0131 ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 79 art\u0131\u015fla 219 bin 455 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. T\u00fcm uyruklarla birlikte y\u0131lba\u015f\u0131ndan bu yana 109 bin 816 d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edildi. Ge\u00e7en senenin ayn\u0131 d\u00f6nemiyle k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 y\u00fczde 150 artt\u0131. Ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 say\u0131s\u0131, Afganistan uyruklu yabanc\u0131larda y\u00fczde 220, Pakistan uyruklu yabanc\u0131larda y\u00fczde 30 ve di\u011fer uyruklu yabanc\u0131larda y\u00fczde 174 artt\u0131. 2016 y\u0131l\u0131ndan bu yana s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilen d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men say\u0131s\u0131 ise 435 bin 325\u2019e ula\u015ft\u0131. SINIR DI\u015eI BA\u015eARI ORANI AVRUPA'DAN 7 KAT DAHA FAZLA \u00a0 Son y\u0131llarda yo\u011fun d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7 bask\u0131s\u0131 alt\u0131nda olan T\u00fcrkiye, Avrupa ortalamas\u0131n\u0131n \u00e7ok \u00fczerinde\u00a0ba\u015far\u0131yla geri g\u00f6ndermeler ger\u00e7ekle\u015ftirdi. 2021 y\u0131l\u0131nda AB \u00fclkelerinde toplam 696 bin 35 d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men tespit edilmesine ra\u011fmen bunlardan sadece 73 bin 30\u2019u s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edildi. B\u00f6ylelikle Avrupa \u00fclkelerinin s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 ba\u015far\u0131 oran\u0131 ortalamas\u0131 y\u00fczde 10 oldu. T\u00fcrkiye'nin s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 ba\u015far\u0131 oran\u0131 ise 2022 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde toplam yakalamalardan; illegal \u00e7\u0131k\u0131\u015f yaparken yakalanan Suriye uyruklu yabanc\u0131lar, geri g\u00f6nderme merkezlerinde s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 i\u015flemleri devam edenler ve m\u00fckerrer yakalamalar d\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde y\u00fczde 69\u2019a y\u00fckseldi.", "subtitle": "\u0130\u00c7\u0130\u015eLER\u0130 Bakanl\u0131\u011f\u0131 G\u00f6\u00e7 \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re, y\u0131lba\u015f\u0131ndan bu yana 109 bin 816 d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edildi. Ge\u00e7en senenin ayn\u0131 d\u00f6nemiyle k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 say\u0131s\u0131 y\u00fczde 150 artt\u0131. G\u00f6\u00e7 \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 D\u00fczensiz G\u00f6\u00e7le M\u00fccadele ve S\u0131n\u0131r D\u0131\u015f\u0131 \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ramazan Se\u00e7ilmi\u015f, \"Geri g\u00f6nderme merkezlerinde bar\u0131nan d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7menlerin t\u00fcm temel ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131l\u0131yoruz. \u0130nsan haklar\u0131na sayg\u0131l\u0131 bir muamele g\u00f6r\u00fcrler, k\u00f6t\u00fc muameleye kesinlikle izin vermeyiz\" dedi.", "title": "Y\u0131lba\u015f\u0131ndan bu yana 109 bin 816 d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edildi"}, {"date": "03.12.2022 21:43", "text": "T\u00fcrkiye'nin ilk insans\u0131z sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131 Bayraktar K\u0131z\u0131lelma'nin testleri t\u00fcm h\u0131z\u0131yla devam ediyor. Baykar taraf\u0131ndan milli ve \u00f6zg\u00fcn olarak geli\u015ftirilen T\u00fcrkiye'nin ilk insans\u0131z sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131 Bayraktar K\u0131z\u0131lelma, teker kesme testinde ayaklar\u0131n\u0131 yerden kesti. BAYRAKTAR'DAN \"KIZILELMA\" MESAJI: ZOR TUTUYORUZ! Sel\u00e7uk Bayraktar, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \u015fu ifadelere yer verdi: \"Zor tutuyoruz\u2026 Bayraktar #KIZILELMA teker kesme testinde ayaklar\u0131n\u0131 yerden kesti. Az kald\u0131 in\u015fallah\u2026\" Bayraktar bir payla\u015f\u0131m daha yaparak, \"Bayraktar KIZILELMA ilk u\u00e7u\u015fa geri say\u0131mda...\" ifadelerine yer verdi. Bayraktar #KIZILELMA ilk u\u00e7u\u015fa geri say\u0131mda... \u23f3 Bayraktar #KIZILELMA counting down for first flight... \u23f3\u2708\ufe0f\ud83c\udf4e\ud83d\ude80#MilliTeknolojiHamlesi \ud83c\udf0d\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7 pic.twitter.com/hLA3i9jvuX \u00a0 \u0130LK U\u00c7U\u015e 2023'TE Baykar'\u0131n yakla\u015f\u0131k 20 y\u0131ll\u0131k derin teknoloji birikimi ve tecr\u00fcbesiyle geli\u015ftirilen Bayraktar KIZILELMA \u0130nsans\u0131z Sava\u015f U\u00e7a\u011f\u0131 projesinin test s\u00fcreci, yer testleri ile devam edecek. Bayraktar KIZILELMA'n\u0131n ilk u\u00e7u\u015funun 2023'te ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi hedefleniyor. Bayraktar KIZILELMA \u00f6zellikle k\u0131sa pistli gemilere ini\u015f kalk\u0131\u015f kabiliyetiyle muharebe sahas\u0131nda devrim ger\u00e7ekle\u015ftirecek bir platform olacak. T\u00fcrkiye'nin in\u015fa etti\u011fi ve halihaz\u0131rda seyir testlerini ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi TCG Anadolu Gemisi gibi k\u0131sa pistli gemilere ini\u015f ve kalk\u0131\u015f kabiliyetine sahip olacak \u015fekilde geli\u015ftirilen Bayraktar KIZILELMA, bu yetene\u011fi sayesinde deniza\u015f\u0131r\u0131 g\u00f6revlerde \u00f6nemli rol \u00fcstlenecek. Bu kabiliyetiyle Mavi Vatan'\u0131n korunmas\u0131nda da aktif rol alacak.", "subtitle": "Baykar taraf\u0131ndan yerli ve milli imkanlarla \u00fcretilen insans\u0131z sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131 Bayraktar KIZILELMA, teker kesme testini ba\u015far\u0131yla ge\u00e7ti. Konuya ili\u015fkin payla\u015f\u0131mda bulunan Sel\u00e7uk Bayraktar, \"Bayraktar KIZILELMA ilk u\u00e7u\u015fa geri say\u0131mda...\" ifadelerine yer verdi.", "title": "KIZILELMA teker kesme testini ba\u015far\u0131yla ge\u00e7ti! Sel\u00e7uk Bayraktar'dan yeni payla\u015f\u0131m"}, {"date": "03.12.2022 17:51 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 17:58   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Bakanl\u0131\u011f\u0131n Twitter'daki hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Sald\u0131r\u0131 giri\u015fiminde bulunan ter\u00f6ristleri hendeklere g\u00f6mmeye devam ediyoruz. T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerimiz, Suriye\u2019nin kuzeyinde tespit etti\u011fi 2 PKK/YPG\u2019li ter\u00f6risti etkisiz hale getirdi. M\u00fccadelemiz kararl\u0131l\u0131kla s\u00fcrecek\" denildi.", "subtitle": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, Suriye\u2019nin kuzeyinde tespit edilen 2 PKK/YPG\u2019li ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini duyurdu.", "title": "Son dakika... MSB a\u00e7\u0131klad\u0131: 2 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi"}, {"date": "03.12.2022 16:06   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Olay, saat 14.00 s\u0131ralar\u0131nda Ta\u015f Pazar Mahallesi\u2019nde meydana geldi. Melike Ar\u0131ba\u015f, ailesiyle birlikte bir yak\u0131nlar\u0131n\u0131n ni\u015fan\u0131na gitti. Ar\u0131ba\u015f, bir s\u00fcre sonra ni\u015fana gelen ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ni\u015fanl\u0131s\u0131 Muhammet K\u0131l\u0131\u00e7\u2019\u0131n silahl\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131. Tabancayla ba\u015f\u0131ndan vurulan Melike Ar\u0131ba\u015f, kanlar i\u00e7inde yere y\u0131\u011f\u0131ld\u0131. K\u0131z\u0131n\u0131 korumaya \u00e7al\u0131\u015fan Do\u011fanay Ar\u0131ba\u015f da ba\u015f\u0131ndan yaraland\u0131. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine polis ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. Gelen ambulansla Aksaray E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi\u2019ne kald\u0131r\u0131lan baba- k\u0131zdan Melike Ar\u0131ba\u015f, doktorlar\u0131n t\u00fcm \u00e7abas\u0131na kar\u015f\u0131n kurtar\u0131lamad\u0131.\u00a0 Hastanede k\u0131z\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm haberini alan Asiye Ar\u0131ba\u015f, \u201cNe olur Melike\u2019mi verin bana, onu g\u00f6rmek istiyorum. Onun yerine ben \u00f6lseydim\u201d diyerek g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6k\u00fcp, sinir krizi ge\u00e7irdi. Polis, olay\u0131n ard\u0131ndan ka\u00e7an Muhammet K\u0131l\u0131\u00e7\u2019\u0131 k\u0131sa s\u00fcrede su\u00e7 aleti silahla yakalayarak g\u00f6zalt\u0131na ald\u0131. Olay yerinde yap\u0131lan incelemede ise 12 bo\u015f kovan bulundu.\u00a0 Muhammet K\u0131l\u0131\u00e7\u2019\u0131n emniyetteki sorgusunun s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bildirildi.\u00a0", "subtitle": "Aksaray\u2019da Melike Ar\u0131ba\u015f (15), ailesiyle birlikte gitti\u011fi bir yak\u0131n\u0131n\u0131n ni\u015fan t\u00f6reninde, ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ni\u015fanl\u0131s\u0131 Muhammet K\u0131l\u0131\u00e7 (22) taraf\u0131ndan tabancayla ba\u015f\u0131ndan vurularak \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc. K\u0131z\u0131n\u0131 korumaya \u00e7al\u0131\u015fan Do\u011fanay Ar\u0131ba\u015f (42) da ba\u015f\u0131ndan yaraland\u0131.", "title": "15 ya\u015f\u0131ndaki Melike, ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ni\u015fanl\u0131s\u0131 taraf\u0131ndan ba\u015f\u0131ndan vurularak \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc"}, {"date": "03.12.2022 15:49   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Bakanl\u0131\u011f\u0131n Twitter'daki hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Hudut kartallar\u0131m\u0131z, Suriye\u2019den \u00fclkemize ve \u00fclkemizden Yunanistan\u2019a yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan 12 ki\u015fiyi yakalad\u0131. Yap\u0131lan incelemede \u015fah\u0131slardan 9'unun FET\u00d6, 2'sinin PKK/KCK ve 1'inin DEA\u015e ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu oldu\u011fu belirlendi\" denildi.\u00a0 \u00a0 Hudut Kartallar\u0131m\u0131z, Suriye\u2019den \u00fclkemize ve \u00fclkemizden Yunanistan\u2019a yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan 12 ki\u015fiyi yakalad\u0131. Yap\u0131lan incelemede \u015fah\u0131slardan 9\u2019unun FET\u00d6, 2\u2019sinin PKK/KCK ve 1\u2019inin DEA\u015e ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu oldu\u011fu belirlendi.#MSB pic.twitter.com/5UmnUknrRp", "subtitle": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'nca Yunanistan s\u0131n\u0131r\u0131nda yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla ge\u00e7i\u015f yapmaya \u00e7al\u0131\u015fa 9'u FET\u00d6, 2'si PKK/KCK ve 1'i DEA\u015e ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu 12 ki\u015finin yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.", "title": "MSB: Yunanistan s\u0131n\u0131r\u0131nda 12 ki\u015fi yakaland\u0131"}, {"date": "03.12.2022 17:08 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 17:08   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u015eehit komiser yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ramazan T\u00fclek i\u00e7in Tekmen Mahallesi'nde\u00a0cenaze t\u00f6reni d\u00fczenlendi. T\u00f6rene \u015fehidin e\u015fi Birg\u00fcl, o\u011flu Ahmet Sencer (1), annesi Ay\u015fe, babas\u0131 Kadir T\u00fclek ve karde\u015fleri ile \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Tayyip Sabri Erdil, Vali Ali Hamza Pehlivan, Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mehmet Akta\u015f,\u00a0\u0130l Jandarma Komutan\u0131 Tu\u011fgeneral Necip \u00c7ar\u0131kc\u0131o\u011flu, Sahil G\u00fcvenlik Akdeniz B\u00f6lge Komutan\u0131 Tu\u011famiral O\u011fuz Bavbek, \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mehmet Aslan, belediye ba\u015fkanlar\u0131 ve\u00a0\u00e7ok say\u0131da meslekta\u015f\u0131\u00a0kat\u0131ld\u0131.  \u00dcniformas\u0131n\u0131 giydi\u011fi e\u015finin foto\u011fraf\u0131n\u0131 da elinde ta\u015f\u0131yan Birg\u00fcl T\u00fclek, t\u00f6rende g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6kt\u00fc.\u00a0\u00d6z ge\u00e7mi\u015fi okunan Ramazan T\u00fclek, k\u0131l\u0131nan cenaze namaz\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Pa\u015fakona\u011f\u0131 Mezarl\u0131\u011f\u0131'ndaki \u015fehitlikte topra\u011fa verildi.", "subtitle": "Malatya'da do\u011fum g\u00fcn\u00fc olan 1 Aral\u0131k'ta denetleme g\u00f6revi s\u0131ras\u0131nda trafik kazas\u0131nda \u015fehit olan komiser yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ramazan T\u00fclek\u00a0(42), memleketi Mersin'in Bozyaz\u0131 il\u00e7esinde topra\u011fa verildi.", "title": "\u015eehit komiser yard\u0131mc\u0131s\u0131, Mersin'de topra\u011fa verildi"}, {"date": "03.12.2022 15:34   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Memleket Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Muharrem \u0130nce, Edirne\u2019nin Ke\u015fan il\u00e7esinde sivil toplum kurulu\u015flar\u0131yla esnaf\u0131 ziyaret etti. \u0130nce, ilk olarak partililerle birlikte Ke\u015fan Oto Galericiler Sitesi\u2019ni ziyaret etti. \u0130nce, galerici esnaf\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015ferek, ara\u00e7 fiyatlar\u0131 hakk\u0131nda bilgi ald\u0131. Burada konu\u015fan Muharrem \u0130nce, TBMM Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonu\u2019nda, 2023 y\u0131l\u0131 b\u00fct\u00e7esi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcrken muhalefet milletvekillerinin talebi \u00fczerine, Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 \u015eahap Kavc\u0131o\u011flu\u2019nun kur korumal\u0131 mevduatla ilgili bilgi vermemesini ele\u015ftirdi. Meclis\u2019in birinci g\u00f6revinin b\u00fct\u00e7e yapmak oldu\u011funu belirten \u0130nce, \u201cBu milletin vergilerini do\u011fru kullanmakt\u0131r. \u015eu anda 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n b\u00fct\u00e7esi TBMM Plan B\u00fct\u00e7e Komisyonu\u2019nda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcyor. Bu iktidar\u0131n uydurdu\u011fu milletimizi yoksulla\u015ft\u0131ran, milletimizin paras\u0131n\u0131 \u00e7ar\u00e7ur eden, fakirden al\u0131p zengine veren bu kur korumal\u0131 mevduatta Hazineye ne kadar y\u00fck bindi bunu biliyoruz. Hazineye binen y\u00fck 91 milyar lira. Bunun 20 milyara yak\u0131n da vergisi var. 15- 20 milyar da muaf tuttuklar\u0131 k\u0131sm\u0131 var. Dolay\u0131s\u0131yla 110 milyar lira Hazineye y\u00fck\u00fc var. D\u00f6viz olarak yat\u0131ranlar\u0131nkini ise Merkez Bankas\u0131 kar\u015f\u0131l\u0131yor. Merkez Bankas\u0131\u2019na y\u00fck\u00fc ne kadar onu bilmiyoruz. D\u00fcn Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131, Plan B\u00fct\u00e7e Komisyonu\u2019na gidiyor, milletvekilleri soruyor, \u2018Merkez Bankas\u0131\u2019na bunun maliyeti nedir?\u2019 \u2018Size bilgi veremem\u2019 diyor. Ya sen kimsin? Kendini ne zannediyorsun? Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131na sesleniyorum, sen kendini ne zannediyorsun? Sen Meclis\u2019in \u00fcst\u00fcnde misin? TBMM, milletin iradesinin temsil edildi\u011fi yerdir. Saray\u0131n \u00e7\u0131ra\u011f\u0131 m\u0131s\u0131n sen? Memleketin paras\u0131n\u0131n \u00fczerine mi \u00e7\u00f6k\u00fcyorsunuz, ne yap\u0131yorsunuz? Bunu bilmek istiyoruz. Bu ticari s\u0131r falan de\u011fil. Milletvekillerinin \u00fcst\u00fcnde bir adam m\u0131s\u0131n sen? Milletvekilinin bilemeyece\u011fi, Merkez Bankas\u0131\u2019n\u0131n hesab\u0131 kitab\u0131 olabilir mi? \u0130\u015fte vesayet rejimi budur. Hesap vermeye mecbursun. Kendini bir \u015fey zannetme. Bir g\u00fcn o hesab\u0131 \u00f6deyeceksin Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131\u201d diye konu\u015ftu. \u2018CUMHURBA\u015eKANI S\u0130Z\u0130N EM\u0130R ER\u0130N\u0130Z M\u0130, YAVER\u0130N\u0130Z M\u0130 S\u0130Z\u0130N?\u2019 Saadet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Temel Karamollao\u011flu\u2019nun, 6\u2019l\u0131 masan\u0131n se\u00e7imi kazanmas\u0131 halinde T\u00fcrkiye\u2019yi birlikte y\u00f6neteceklerini ve bunun i\u00e7in \u2018E\u015fg\u00fcd\u00fcm kurulu\u2019 kurulmas\u0131 \u00f6nerisini de de\u011ferlendiren \u0130nce, \u201cD\u00fcn \u00e7\u0131km\u0131\u015f Temel Karamollao\u011flu, 6\u2019l\u0131 masan\u0131n bir \u00fcyesi \u2018Biz bir e\u015fg\u00fcd\u00fcm kurulu kuraca\u011f\u0131z, cumhurba\u015fkan\u0131 o e\u015fg\u00fcd\u00fcm kurulundan talimat alacak\u2019 diyor. Yani 6 genel ba\u015fkan bir araya gelecek, bir cumhurba\u015fkan\u0131 se\u00e7ecekler, cumhurba\u015fkan\u0131 nas\u0131l se\u00e7iliyor, 50 art\u0131 1\u2019le, 50 art\u0131 1 alan cumhurba\u015fkan\u0131 y\u00fczde 1-2 oy alacak Temel Karamollao\u011flu\u2019ndan talimat alacak. B\u00f6yle bir sa\u00e7mal\u0131k olur mu? Cumhurba\u015fkan\u0131 sizin emir eriniz mi, yaveriniz mi sizin? Siz kendinize yaver mi se\u00e7iyorsunuz? B\u00f6yle bir cumhurba\u015fkan\u0131 olmaz. Partili cumhurba\u015fkan\u0131na kar\u015f\u0131s\u0131n\u0131z da parti genel ba\u015fkan\u0131ndan talimat alan cumhurba\u015fkan\u0131na kar\u015f\u0131 de\u011fil misiniz? Resmen Tayyip Erdo\u011fan\u2019a \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. Bu 6\u2019l\u0131 masa Tayyip Erdo\u011fan hayran\u0131d\u0131r. Yapt\u0131klar\u0131 b\u00fct\u00fcn i\u015fler Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n ekme\u011fine ya\u011f s\u00fcrmekten ibarettir. Kar\u015f\u0131ym\u0131\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyorlar, bunlara \u00e7ocuk inanmaz. 6\u2019l\u0131 masa bir araya gelecek, talimat verecekler cumhurba\u015fkan\u0131na o se\u00e7im kazanacak, T\u00fcrkiye\u2019yi y\u00f6netecekler. Hey g\u00fcl\u00fcm hey. B\u00f6yle \u00fclke mi y\u00f6netilir? Bu \u015fu demektir, \u2018bizi ciddiye almay\u0131n, bizi se\u00e7meyin, Tayyip Erdo\u011fan\u2019la devam edin\u2019\u201d ifadelerini kulland\u0131. Muharrem \u0130nce, daha sonra Ke\u015fan Ticaret Borsas\u0131\u2019n\u0131 ziyaret etti. Ard\u0131ndan Ke\u015fan Ticaret ve Sanayi Odas\u0131\u2019nda oda y\u00f6neticileriyle toplant\u0131 yapan Muharrem \u0130nce, Ke\u015fan Belediyesi \u00c7ok Ama\u00e7l\u0131 Pazaryeri Kompleksi\u2019ne ge\u00e7erek, al\u0131\u015fveri\u015f yapanlar ve pazarc\u0131 esnaf\u0131yla bir araya geldi. Meyve tezgah\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131na ge\u00e7en \u0130nce, portakal satt\u0131. \u0130nce, Ke\u015fan\u2019daki program\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00c7anakkale\u2019ye gitti.", "subtitle": "Memleket Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Muharrem \u0130nce, \u201cBu 6\u2019l\u0131 masa, Tayyip Erdo\u011fan hayran\u0131d\u0131r. Yapt\u0131klar\u0131 b\u00fct\u00fcn i\u015fler Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n ekme\u011fine ya\u011f s\u00fcrmekten ibarettir. Kar\u015f\u0131ym\u0131\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyorlar, bunlara \u00e7ocuk inanmaz. 6\u2019l\u0131 masa bir araya gelecek, talimat verecekler cumhurba\u015fkan\u0131na o se\u00e7im kazanacak, T\u00fcrkiye\u2019yi y\u00f6netecekler. Hey g\u00fcl\u00fcm hey. B\u00f6yle \u00fclke mi y\u00f6netilir? Bu \u015fu demektir, \u2018bizi ciddiye almay\u0131n, bizi se\u00e7meyin, Tayyip Erdo\u011fan\u2019la devam edin\u2019\u201d dedi.", "title": "Muharrem \u0130nce: Bu 6\u2019l\u0131 masa, Erdo\u011fan hayran\u0131d\u0131r"}, {"date": "03.12.2022 15:32   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u0130stanbul L\u00fctfi K\u0131rdar Uluslararas\u0131 Kongre ve Sergi Saray\u0131'nda d\u00fczenlenen '\u0130kinci Y\u00fczy\u0131la \u00c7a\u011fr\u0131' toplant\u0131s\u0131nda partililerle bir araya geldi. CHP'nin vizyon belgesinin a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 toplant\u0131da, CHP S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Faik \u00d6ztrak, CHP Genel Sekreteri Selin Sayek B\u00f6ke, \u00a0\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 (\u0130BB) Ekrem \u0130mamo\u011flu, milletvekilleri, \u00a0CHP \u0130stanbul \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Canan Kaftanc\u0131o\u011flu, parti temsilcileri, il ve il\u00e7e ba\u015fkanlar\u0131 gibi \u00e7ok say\u0131da davetli kat\u0131ld\u0131. Saat 14.00 s\u0131ralar\u0131nda ba\u015flayan toplant\u0131da K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ve Kaftanc\u0131o\u011flu salona birlikte girerek, davetlilerle selamla\u015ft\u0131. \u00a0Aralar\u0131nda gerginlik iddialar\u0131 bulunan Canan Kaftanc\u0131o\u011flu ve Ekrem \u0130mamo\u011flu da programda tokala\u015ft\u0131. \u00a0 BUG\u00dcN \u00dcLKEN\u0130N KADER\u0130N\u0130 DE\u011e\u0130\u015eT\u0130RME G\u00dcN\u00dcD\u00dcR\u00a0 Toplant\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131 yapan Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Bug\u00fcn T\u00fcrkiye i\u00e7in uyanman\u0131n ve aya\u011fa kalkman\u0131n, b\u00fcy\u00fcmenin vizyonunu ortaya koymak i\u00e7in davet ettik. Halk\u0131m\u0131zdan ne i\u00e7in oy isteyece\u011fimizi \u00f6\u011freneceksiniz. Sadece bir adaya, ba\u015fka bir tek adama, bir z\u00fcmrenin \u00e7\u0131kar\u0131na asla oy istemeyeceksiniz. Oyu halk\u0131m\u0131zdan, herkes i\u00e7in daha iyi ya\u015fama, yeni bir d\u00fczene, yeni bir T\u00fcrkiye hayaline, siyaset \u00fcst\u00fc anlay\u0131\u015fa oy isteyeceksiniz. Bu yeni sistemi bug\u00fcn a\u00e7\u0131kl\u0131yorum. Bug\u00fcn dinleyece\u011finiz sadece bir krizden \u00e7\u0131kma program\u0131 olmayacak. Oras\u0131 \u00e7ok daha kolay olacak. Krizden aln\u0131m\u0131z\u0131n ak\u0131yla hep beraber \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z. As\u0131l zor olan \u00fclkenin yeniden yap\u0131sal krize girmesini kal\u0131c\u0131 olarak engellemek. Bu \u00fclke durmaks\u0131z\u0131n krizlere girdi, \u00e7\u0131kt\u0131. \u015eimdi de derin bir krizin i\u00e7erisindeyiz. Ayn\u0131 girdaba d\u00fc\u015fen halk\u0131m\u0131z ekonomik ve sosyal olarak dayan\u0131lmaz ac\u0131lar \u00e7ekti. Bug\u00fcn \u00fclkenin kaderini de\u011fi\u015ftirme g\u00fcn\u00fcd\u00fcr\" dedi. \u00a0 Yeni bir tek adam aramad\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Bug\u00fcn bizden bamba\u015fka bir sistemin alt yap\u0131s\u0131n\u0131 dinleyeceksiniz. Bir daha art\u0131k b\u00f6yle ac\u0131mas\u0131z, adaletsiz ve kutupla\u015fm\u0131\u015f d\u00f6nemler ya\u015fanmayacak. Kurumlar\u0131 yeniden in\u015fa edilmi\u015f, sistemi yeniden oturtulmu\u015f, bar\u0131\u015f\u0131n ve refah\u0131n merkezi haline gelen bir T\u00fcrkiye in\u015fa edece\u011fiz. Mesele Mustafa Kemal Atat\u00fcrk'\u00fcn hayaline sahip \u00e7\u0131kmakt\u0131r. Bug\u00fcn yeni g\u00fc\u00e7 birli\u011fiyle tan\u0131\u015facaks\u0131n\u0131z\" ifadelerini kulland\u0131. \u00a0 BAY KEMAL \u00c7IKTI\u011eI YOLDAN ASLA VAZGE\u00c7MEZ\u00a0 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"ABD'ye ve \u0130ngiltere'ye gittim, ziyaretlerde bulundum. Ne derlerse desinler inand\u0131\u011f\u0131m vizyon yolculu\u011fundan asla geri ad\u0131m atmayaca\u011f\u0131m ve vazge\u00e7meyece\u011fim. Ne istedi\u011fimi ve bu yolun nereye varaca\u011f\u0131n\u0131 ba\u015flarken biliyordum. Hepiniz \u015funa inan\u0131n. Bay Kemal \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 yoldan asla geri ad\u0131m atmaz. K\u0131sa bir s\u00fcre sonra Almanya'ya gidece\u011fim. Oray\u0131 da yak\u0131ndan takip etmenizi rica ediyorum. Seyahatlerimde ve sonras\u0131nda bahsetti\u011fim 70 isimle tek tek g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcm, onlar\u0131 siyaset \u00fcst\u00fc g\u00fc\u00e7 birli\u011fine kat\u0131lmalar\u0131 i\u00e7in davet ettim. Elimizde 3 b\u00fcy\u00fck g\u00fc\u00e7 var. Birincisi, bize inanan halk\u0131m\u0131z, ikincisi sizler siyasi g\u00fcc\u00fcm\u00fcz, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc ise dostlar\u0131m\u0131zla kurdu\u011fumuz siyaset \u00fcst\u00fc g\u00fc\u00e7 birli\u011fimiz. Bizler, siyasi ve siyaset \u00fcst\u00fc, rozetli ve rozetsiz hepimiz, \u00fclke i\u00e7in vatan i\u00e7in birlikteyiz\" dedi.\u00a0 DEVLET 7 G\u00dcN 24 SAAT \u00c7ALI\u015eACAK\u00a0 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Bu de\u011ferli 70 ki\u015fi T\u00fcrkiye i\u00e7in 24 saat \u00e7al\u0131\u015fan bir g\u00fc\u00e7 birli\u011fi olacak. Bir k\u0131sm\u0131 g\u00fcn\u00fc bitirip uyumaya haz\u0131rlan\u0131rken, d\u00fcnyan\u0131n di\u011fer yan\u0131ndaki vatanseverlerimiz g\u00fcne merhaba diyecek. Devlet 7 g\u00fcn 24 saat \u00e7al\u0131\u015facak. Zaman\u0131n, mekan\u0131n, enlemlerin boylamlar\u0131n \u00f6tesinde, kesintisiz \u00fcreten T\u00fcrkiye'yi \u015fimdiden in\u015fa etmeye ba\u015fl\u0131yoruz. 70 de\u011ferli isim ne bir ki\u015fi, ne parti ne de iktidar i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015facaklar. Onlar vatanlar\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015facaklar. \u00a0Bay Kemal olmak b\u00f6yle bir \u015fey. Benim i\u015fim birle\u015ftirmek, benim i\u015fim sistemi kurmakt\u0131r, sistemi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmakt\u0131r. Benim i\u015fim o sistemi kal\u0131c\u0131 k\u0131lmakt\u0131r. Bizim de \u00fclkeyi birlikte d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmeyi cesaret edenlerin baz\u0131lar\u0131n\u0131 \u00e7a\u011f\u0131raca\u011f\u0131m. Onlar anlats\u0131nlar\" ifadelerini kulland\u0131. \u00a0 S\u0130STEM T\u00dcRK\u0130YE'Y\u0130 AYDINLI\u011eA \u00c7IKARACAK \u00a0 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Jeremy Rifkin, benim de yeni end\u00fcstriyel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ba\u015fkan\u0131m. Daron Acemo\u011flu bizimle birlikte olacak. Say\u0131n \u00d6ztrak makroekonomik \u00e7\u00f6z\u00fcmleri, Say\u0131n B\u00f6ke dijital kalk\u0131nma ve ye\u015fil d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc, Say\u0131n Refet G\u00fcrkaynak para politikalar\u0131n\u0131, Ufuk Ak\u00e7il istihdam politikalar\u0131n\u0131, Hacer Foggo sosyal politikalar\u0131m\u0131z\u0131 anlatacak. Bu sistem T\u00fcrkiye'yi h\u0131zl\u0131ca karanl\u0131ktan \u00e7ekip ayd\u0131nl\u0131\u011fa \u00e7\u0131karacak\" dedi. \u00a0", "subtitle": "'\u0130kinci Y\u00fczy\u0131la \u00c7a\u011fr\u0131' toplant\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131 yapan Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"ABD'ye ve \u0130ngiltere'ye gittim. Ne derlerse desinler inand\u0131\u011f\u0131m vizyon yolculu\u011fundan asla geri ad\u0131m atmayaca\u011f\u0131m ve vazge\u00e7meyece\u011fim. Hepiniz \u015funa inan\u0131n. Bay Kemal \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 yoldan asla geri ad\u0131m atmaz. K\u0131sa bir s\u00fcre sonra Almanya'ya gidece\u011fim. Oray\u0131 da yak\u0131ndan takip etmenizi rica ediyorum\" dedi.", "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu '\u0130kinci Y\u00fczy\u0131la \u00c7a\u011fr\u0131' toplant\u0131s\u0131nda konu\u015ftu"}, {"date": "03.12.2022 15:11   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Kaza, \u00f6\u011fle\u00a0saatlerinde Diyarbak\u0131r- Bing\u00f6l\u00a0yolunun 40'\u0131nc\u0131 kilometrede meydana geldi. S\u00fcr\u00fcc\u00fclerinin isimleri\u00a0\u00f6\u011frenilemeyen 27 ACT 181 plakal\u0131 TIR ile 21 AF 912 ve 72 AAE 790 plakal\u0131 otomobiller \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. Kazada 72 AAE plakal\u0131 otomobil, hurdaya d\u00f6nd\u00fc. \u0130hbarla kaza\u00a0yerine itfaiye, jandarma ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. 72 AAE plakal\u0131 otomobilde s\u0131k\u0131\u015fanlar, ekiplerin \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Yap\u0131lan kontrolde Halit \u00c7elik'in hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi belirlendi. Yaral\u0131lar R.K. ve B.\u00c7. ise\u00a0ilk m\u00fcdahalelerinin ard\u0131ndan ambulanslarla Dicle \u00dcniversitesi Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131ld\u0131.", "subtitle": "Diyarbak\u0131r- Bing\u00f6l kara yolunda, TIR ile 2 otomobilin \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 zincirleme kazada\u00a0Halit \u00c7elik (23) hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 2 ki\u015fi de yaraland\u0131.", "title": "Diyarbak\u0131r'da zincirleme kaza: 1 \u00f6l\u00fc, 2 yaral\u0131"}, {"date": "03.12.2022 14:37", "text": "Mesai d\u0131\u015f\u0131 poliklinik hizmeti, g\u00fcn i\u00e7inde hastaneye gidemeyenler veya randevu alamayanlar i\u00e7in b\u00fcy\u00fck kolayl\u0131k sa\u011fl\u0131yor. Giderek yayg\u0131nla\u015fan uygulama, Yozgat \u015eehir Hastanesi'nde de ba\u015flat\u0131ld\u0131. Yozgat \u015eehir Hastanesi Ba\u015fhekimi Uzman Dr. Mustafa Kozan, kardiyoloji, KBB, g\u00f6z, kad\u0131n do\u011fum, dahiliye gibi bran\u015flarda olmak \u00fczere 19 hekimin aktif olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Hizmet, yo\u011funlu\u011fun en fazla oldu\u011fu 10 poliklinikte, \u00e7ar\u015famba g\u00fcnleri, saat 17.00 ile 19.00 aras\u0131nda verilecek. Yozgat \u015eehir Hastanesi'nde ba\u015flayan uygulamadan vatanda\u015flar da olduk\u00e7a memnun. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n mesai d\u0131\u015f\u0131 poliklinik hizmetinin, bir\u00e7ok ilde daha uygulamaya ge\u00e7irilmesi planlan\u0131yor. Kaynak: TRT Haber", "subtitle": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n mesai d\u0131\u015f\u0131 poliklinik uygulamas\u0131 bir\u00e7ok ilde yayg\u0131nla\u015f\u0131yor. Yozgat \u015eehir Hastanesi'nde de ba\u015flat\u0131lan hizmetten vatanda\u015flar \u00e7ar\u015famba g\u00fcnleri yararlanabiliyor.", "title": "Mesai d\u0131\u015f\u0131 poliklinik uygulamas\u0131 bir\u00e7ok ilde yayg\u0131nla\u015f\u0131yor"}, {"date": "03.12.2022 13:10 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 13:11   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Kaza, d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde Tarsus-Adana-Gaziantep (TAG) otoyolu Gaziantep bat\u0131 gi\u015feleri ile kuzey gi\u015feleri aras\u0131nda meydana geldi. \u0130ddiaya g\u00f6re, Adana istikametinden \u015eanl\u0131urfa istikametine seyir halinde olan 03 ABR 672 plakal\u0131 Toyota marka otomobil, \u00f6n\u00fcnde seyir halinde olan Orhan Sar\u0131 idaresindeki t\u0131ra arkadan \u00e7arpt\u0131. Meydana gelen feci kaza sonras\u0131 ortal\u0131k sava\u015f alan\u0131na d\u00f6nerken, ara\u00e7ta bulunan Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu (66) ile Fadime Sevimli (62) olay yerinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Feci kazada 2'si a\u011f\u0131r toplam 5 ki\u015fi ise yaraland\u0131. K\u00fcs olan iki aileyi bar\u0131\u015ft\u0131rmaya gidiyorlarm\u0131\u015f Meydana gelen feci kazada \u00f6len Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu ve Fedime Sevimli ile ara\u00e7ta bulunan di\u011fer 5 ki\u015finin Osmaniye'den \u015eanl\u0131urfa'n\u0131n Siverek il\u00e7esine k\u00fcs olan iki aileyi bar\u0131\u015ft\u0131rmaya gittikleri ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.  Kazada \u00f6len Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu, Devlet\u00a0Bah\u00e7eli'nin kuzeni \u00d6te yandan feci kazada \u00f6len Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu'nun ise MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet\u00a0Bah\u00e7eli'nin amcas\u0131n\u0131n o\u011flu oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi. Fettahl\u0131o\u011flu'nun ge\u00e7mi\u015f d\u00f6nem MHP Hasanbeyli il\u00e7e ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. Cenazeler ailelerine teslim edildi Feci kaza sonras\u0131 otopsi i\u015flemleri i\u00e7in Gaziantep Adli T\u0131p Kurumu morguna kald\u0131r\u0131lan Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu ve Fedime Sevimli'nin cenazeleri, tamamlanan i\u015flemlerinin ard\u0131ndan defnedilmek \u00fczere yak\u0131nlar\u0131na teslim edildi. Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu'nun Osmaniye Hasanbeyli'de, Fadime Sevimli'nin ise D\u00fczi\u00e7i'de defnedilece\u011fi \u00f6\u011frenildi. Kaza ile ilgili ba\u015flat\u0131lan geni\u015f \u00e7apl\u0131 soru\u015fturman\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bildirildi.", "subtitle": "Tarsus-Adana-Gaziantep (TAG) otoyolunda meydana gelen feci kazada \u00f6len Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu ve Fedime Sevimli'nin Osmaniye'den \u015eanl\u0131urfa'ya k\u00fcs olan iki aileyi bar\u0131\u015ft\u0131rmaya gittikleri ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Kazada \u00f6len Ahmet Fettahl\u0131o\u011flu'nun ise MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli'nin amcas\u0131n\u0131n o\u011flu oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi. Feci kazada \u00f6lenlerin cenazeleri, tamamlanan i\u015flemlerinin ard\u0131ndan defnedilmek \u00fczere yak\u0131nlar\u0131na teslim edildi.", "title": "Devlet Bah\u00e7eli'nin kuzeni kazada hayat\u0131n\u0131 kaybetti"}, {"date": "03.12.2022 13:07 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 14:20   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u00a0 \u0130sve\u00e7'te \u00f6nceki g\u00fcn g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Mahmut Tat, i\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Ba\u015fkent Stockholm'deki Arlanda Havaliman\u0131'ndan havalanan tarifeli u\u00e7akla d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde \u0130stanbul Havaliman\u0131'na getirildi. Polislerce u\u00e7aktan al\u0131nan Tat, \u0130stanbul Havaliman\u0131 Emniyet \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc. Sa\u011fl\u0131k kontrol\u00fcnden ge\u00e7irilen Tat'\u0131n gece, \u0130stanbul Havaliman\u0131 Emniyet \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nde g\u00f6zalt\u0131nda tutuldu. \u00a0\u0130\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Tat \u00f6\u011fle saatlerinde Gaziosmanpa\u015fa Adliyesi'ne sevk edildi. Tat daha sonra Metris Cezaevine g\u00f6nderildi. Mahmut Tat, Tunceli'de 2015 y\u0131l\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK'n\u0131n faaliyetlerine kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 su\u00e7lamas\u0131yla hakk\u0131nda a\u00e7\u0131lan davada 6 y\u0131l 10 ay hapis cezas\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131. PKK'l\u0131 Tat, daha sonra \u0130sve\u00e7'e ka\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.", "subtitle": "\u0130sve\u00e7, hakk\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK \u00fcyeli\u011finden 6 y\u0131l 10 ay kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 bulanan Mahmut Tat'\u0131 T\u00fcrkiye'ye iade etti. Tat, \u00f6\u011fle saatlerinde  \u00f6nce adliyeye sonra ise cezaevine g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.", "title": "\u0130sve\u00e7'in iade etti\u011fi PKK'l\u0131 Mahmut Tat cezaevine g\u00f6nderildi"}, {"date": "03.12.2022 13:05   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, saat 10.00 s\u0131ralar\u0131nda \u00dcsk\u00fcdar K\u0131s\u0131kl\u0131'daki konutundan \u00e7\u0131kt\u0131. Erdo\u011fan, buradan Atat\u00fcrk Havaliman\u0131'na geldi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, havaliman\u0131 devlet konuk evinde, minib\u00fcs odalar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131 ve \u015fof\u00f6rler ile bir araya geldi.  G\u00f6r\u00fc\u015fmede Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Adil Karaismailo\u011flu da yer ald\u0131. Bas\u0131na kapal\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilen toplant\u0131da Erdo\u011fan'\u0131n minib\u00fcs\u00e7\u00fclerin sorunlar\u0131n\u0131 dinledi\u011fi \u00f6\u011frenildi.", "subtitle": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u0130stanbul'da minib\u00fcs odalar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131 ve \u015fof\u00f6rler ile bir araya geldi.", "title": "Erdo\u011fan, \u0130stanbul'da minib\u00fcs odalar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131 ve \u015fof\u00f6rler ile bulu\u015ftu"}, {"date": "03.12.2022 15:44   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK taraf\u0131ndan \u00e7ocuklar\u0131 da\u011fa ka\u00e7\u0131r\u0131lan aileler, 3 Eyl\u00fcl 2019'da Diyarbak\u0131r HDP \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6n\u00fcnde evlat n\u00f6betine ba\u015flad\u0131. 1188 g\u00fcnd\u00fcr s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen n\u00f6bette bug\u00fcne kadar 39 aile, \u00e7ocuklar\u0131na kavu\u015ftu. Aile say\u0131s\u0131, 9 y\u0131l \u00f6nce 17 ya\u015f\u0131ndayken, Diyarbak\u0131r\u2019dan da\u011fa ka\u00e7\u0131r\u0131lan o\u011flu Bedrettin i\u00e7in eyleme kat\u0131lan Ayfer Da\u011f ile 334\u2019e \u00e7\u0131kt\u0131.  Evlat n\u00f6betindeki aileler taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanan Ayfer Da\u011f, \u201c\u00c7ocu\u011fumu kand\u0131rarak g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. \u0130n\u015fallah \u00e7ocu\u011fum sesimi duyup gelir. O\u011flum gelene kadar eylemimi s\u00fcrd\u00fcrece\u011fim\u201d dedi.\u00a0", "subtitle": "Diyarbak\u0131r'da, evlat n\u00f6beti tutan ailelerin say\u0131s\u0131, 9 y\u0131l \u00f6nce 17 ya\u015f\u0131ndayken da\u011fa ka\u00e7\u0131r\u0131lan o\u011flu Bedrettin i\u00e7in gelen Ayfer Da\u011f ile 334\u2019e y\u00fckseldi.", "title": "Diyarbak\u0131r'daki evlat n\u00f6betinde aile say\u0131s\u0131 334 oldu"}, {"date": "03.12.2022 11:44", "text": "Milli Saunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n\u00a0Twitter'daki hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Roketsan taraf\u0131ndan \u00fcretilen ve deniz platformlar\u0131 dikey at\u0131m lan\u00e7er sistemi ihtiyac\u0131nda d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011fa son verecek M\u0130DLAS'\u0131n\u00a0ilk at\u0131\u015fl\u0131 testi ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi. D\u00fcnyada say\u0131l\u0131 \u00fclkenin \u00fcretebildi\u011fi g\u00fcverte alt\u0131 dikey at\u0131m lan\u00e7er sistemi M\u0130DLAS, 2023\u2019te ilk kez \u0130stanbul\u00a0f\u0131rkateynine entegre edilerek Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n\u00a0envanterine girecek. B\u00f6ylece T\u00fcrkiye, kendi tasarlay\u0131p \u00fcretti\u011fi gemisinden, kendi lan\u00e7eri ve kendi hava savunma f\u00fczesini kullanabilen d\u00fcnyadaki say\u0131l\u0131 \u00fclkelerden biri olacak.\u00a0A\u00e7\u0131klamada, \"\u00dclkemizin deniz platformlar\u0131 dikey at\u0131m lan\u00e7er sistemi ihtiyac\u0131nda d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131na son verecek olan M\u0130DLAS\u2019\u0131n hayata ge\u00e7irilmesinde eme\u011fi ge\u00e7enleri kutluyor, ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131n devam\u0131n\u0131 diliyoruz. M\u0130DLAS \u015fimdiden Deniz Kuvvetlerimize hay\u0131rl\u0131 olsun\" denildi.\u00a0 \u00a0 1\u20e3 Roketsan taraf\u0131ndan \u00fcretilen Mill\u00ee Dikey At\u0131m Lan\u00e7er Sistemi\u2019nin (M\u0130DLAS) ilk at\u0131\u015fl\u0131 testi ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi. #M\u0130DLAS 2023\u2019te ilk kez \u0130STANBUL f\u0131rkateynine entegre edilerek Deniz Kuvvetlerimizin envanterine girecek. \ud83c\uddf9\ud83c\uddf7@SavunmaSanayii@roketsan pic.twitter.com/N7N50bwwIa Savunma Sanayi Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir de \"Sava\u015f gemilerimizden ate\u015flenecek hava savunma sistemlerimizin temel ta\u015flar\u0131n\u0131 d\u00f6\u015f\u00fcyoruz. M\u0130DLAS\u2019\u0131n ilk testinde H\u0130SAR f\u00fczesi ba\u015far\u0131yla ate\u015flendi. 2023\u2019te \u0130stanbul\u00a0f\u0131rkateynine entegre edilerek Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 envanterine girecek\" payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131. ", "subtitle": "ROKETSAN taraf\u0131ndan \u00fcretilen Milli\u00a0Dikey At\u0131m Lan\u00e7er Sistemi'nin (M\u0130DLAS) ilk at\u0131\u015fl\u0131 testi ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi.", "title": "M\u0130DLAS'\u0131n ilk at\u0131\u015fl\u0131 testi ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi"}, {"date": "03.12.2022 10:00 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 10:07", "text": "Cumhuriyet tarihinin en b\u00fcy\u00fck sosyal konut projesinde yeni kura heyecan\u0131 ba\u015flad\u0131. TOK\u0130 sosyal konut kura \u00e7ekili\u015fi ilk olarak 7 Kas\u0131m 2022 Pazartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flad\u0131. Devam eden \u00e7ekili\u015fle birlikte 23 ilde 50 bin 302 konutun hak sahipleri belirlendi. TOK\u0130 sosyal konut kura \u00e7ekili\u015fi 6 ay i\u00e7inde tamamlanacak. Buna g\u00f6re 250 bin konutun hak sahibi 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n Mart ay\u0131 i\u00e7erisinde belli olacak. D\u00dcZCE KURA \u00c7EK\u0130M\u0130 NE ZAMAN, SAAT KA\u00c7TA? Yeni haftan\u0131n kura takvimine g\u00f6re 1-7 Aral\u0131k tarihleri aras\u0131nda 7 ilde 13 bin 807 konut i\u00e7in kura \u00e7ekilecek. D\u00fczce TOK\u0130 kura \u00e7ekimi 2-3 Aral\u0131k tarihlerinde saat 10.00\u2019da\u00a0D\u00fczce Belediyesi Konferans Salonu'nda ba\u015flayacak. TOK\u0130 kura canl\u0131 yay\u0131n\u0131 www.toki.tv adresinde veya resmi YouTube kanal\u0131ndan izlenilecek. D\u00dcZCE TOK\u0130 KURA \u00c7EK\u0130M\u0130 CANLI \u0130ZLE   D\u00dcZCE'DE HANG\u0130 \u0130L\u00c7ELERDE TOK\u0130 KONUTU YAPILACAK? \u0130\u015fte D\u00fczce TOK\u0130 konutlar\u0131n\u0131n yap\u0131laca\u011f\u0131 il\u00e7eler ve konut say\u0131lar\u0131: D\u00fczce'de toplamda 1100 adet TOK\u0130 konutu in\u015fa edilecek. D\u00fczce'de 9 farkl\u0131 il\u00e7ede (Merkez, Ak\u00e7akoca, Beyk\u00f6ybelde, Cumayeri, \u00c7ilimli, G\u00f6lyaka, G\u00fcm\u00fc\u015fova, Kayna\u015fl\u0131, Y\u0131\u011f\u0131lca) TOK\u0130 konutlar\u0131 in\u015fa edilecek.\u00a0 D\u00dcZCE TOK\u0130 KURA SONU\u00c7LARI SORGULAMA EKRANI!", "subtitle": "TOK\u0130 konut kuralar\u0131 2022 vatanda\u015flar\u0131n g\u00fcndeminde yer al\u0131yor. Ge\u00e7ti\u011fimiz 7 Kas\u0131m\u2019da ba\u015flayan kuralar son h\u0131z\u0131yla devam ediyor. Cumhuriyet tarihinin en b\u00fcy\u00fck sosyal konut hamlesi \u201c\u0130lk Evim, \u0130lk \u0130\u015f Yerim\u201d projesinde 23 ilde 50 bin 302 konutun kuralar\u0131 \u00e7ekildi. Yeni takvime g\u00f6re kuralar ise 1-7 Aral\u0131k tarihleri aras\u0131nda \u00e7ekilecek. Peki, D\u00fczce TOK\u0130 kuras\u0131 ne zaman \u00e7ekilecek? \u0130\u015fte TOK\u0130 D\u00fczce kura tarihi ve saati 2022\u2026", "title": "TOK\u0130 D\u00fczce kura \u00e7ekili\u015fi canl\u0131 izle... D\u00fczce TOK\u0130 kura sonu\u00e7lar\u0131 sorgulama ekran\u0131!"}, {"date": "04.12.2022 21:19   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Bir dizi ziyaret ve a\u00e7\u0131l\u0131\u015fa kat\u0131lmak \u00fczere kente gelen Gen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131 Dr. Mehmet Muharrem Kasapo\u011flu, ilk olarak AK Parti \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'nda, partililerle bulu\u015ftu. Bakan Kasapo\u011flu, beraberindeki milletvekilleri \u0130smail Kaya, M\u00fccahit Durmu\u015fo\u011flu ve AK Parti \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Seydi G\u00fclsoy, Osmaniye Belediye Ba\u015fkan\u0131 Kadir Kara ile bir araya geldi. Bakan Kasapo\u011flu daha sonra Osmaniye \u00c7ok Ama\u00e7l\u0131 Spor Salonu'nun a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131. 'GEN\u00c7LER\u0130M\u0130ZE G\u00dcVEN\u0130YORUZ' Bakan Kasapo\u011flu, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131nda \u00fclke gen\u00e7lere g\u00fcvendiklerini kaydederek, \"Bug\u00fcnlerimizin, yar\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n, onlarla birlikte daha ayd\u0131nl\u0131k olaca\u011f\u0131na inan\u0131yoruz. \u0130\u015fte o y\u00fczden bug\u00fcne kadar gen\u00e7lerimiz i\u00e7in her bir imkan\u0131 seferber etmekten bir an olsun teredd\u00fct etmedik. Ve bu \u00fclkenin gen\u00e7lerini kamplara ay\u0131ranlara inat, \u00f6tekile\u015ftirenlere ve onlar\u0131n \u00f6n\u00fcne engeller koyanlara inat gen\u00e7lerimizin \u00f6n\u00fcndeki t\u00fcm engelleri birer birer kald\u0131rd\u0131k. Bundan sonra da hi\u00e7bir engel tan\u0131madan gen\u00e7lerimizle birlikte daha g\u00fc\u00e7l\u00fc daha ayd\u0131nl\u0131k yar\u0131nlara, onlar\u0131n yan\u0131nda onlar\u0131n yol arkada\u015flar\u0131 olarak devam edece\u011fiz\" diye konu\u015ftu. 'KRED\u0130 VE BURS ALTYAPIMIZIN \u00d6RNE\u011e\u0130 YOK' Bakan Kasapo\u011flu, g\u00fc\u00e7l\u00fc altyap\u0131 ve imkanlar\u0131n, devletin g\u00fcc\u00fcn\u00fc, kudretini ve insan\u0131na olan inanc\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fini ifade ederek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \"D\u00fcnyan\u0131n en g\u00fc\u00e7l\u00fc gen\u00e7lik politikalar\u0131n\u0131 uygulayan \u00fclkesiyiz. Spor yat\u0131r\u0131mlar\u0131m\u0131z ve politikalar\u0131m\u0131z sayesinde; eskiden yar\u0131\u015facak sporcu dahi bulamad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bran\u015flarda bug\u00fcn madalya ve \u015fampiyonluk sahibi sporcular\u0131m\u0131z var. Yurt altyap\u0131s\u0131 ve kapasitesi, konaklamas\u0131ndan beslenmesine, g\u00fcvenli\u011finden temizli\u011fine sa\u011flanan imkanlarla d\u00f6rt d\u00f6rl\u00fck bir te\u015fvik hareketi sergiliyoruz. Yurtlar\u0131m\u0131z ve bununla birlikte gen\u00e7lerimizi destekleme noktas\u0131nda kredi ve burs altyap\u0131m\u0131z\u0131n da d\u00fcnyada bir ba\u015fka \u00f6rne\u011fi yok.\" 'H\u0130\u00c7B\u0130R ZAMAN MAHCUP ETMEYECE\u011e\u0130Z' T\u00fcrkiye'yi daha ayd\u0131nl\u0131k yar\u0131nlara ta\u015f\u0131man\u0131n, onurlu bir g\u00f6rev ve kutlu bir misyon oldu\u011funu kaydeden Bakan Kasapo\u011flu, \"Bu devlete, bu millete meydan okumaya kalk\u0131\u015fanlar, tuzak kurmaya \u00e7al\u0131\u015fanlar, bu aziz milletin ferasetiyle hep ma\u011flup olmu\u015flard\u0131r. O y\u00fczden bu \u00fclkeyi bundan sonra da milletimizden ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fc\u00e7le hi\u00e7bir zaman mahcup etmeyece\u011fiz\" dedi. Konu\u015fman\u0131n ard\u0131ndan Bakan Kasapo\u011flu ile Vali Erdin\u00e7 Y\u0131lmaz, Belediye Ba\u015fkan\u0131 Kadir Kara ve protokol \u00fcyeleri, tesisin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f kurdelas\u0131n\u0131 kesti. Tesisi gezen Bakan Kasapo\u011flu, \u00e7al\u0131\u015fma yapan sporculara ba\u015far\u0131 diledi.", "subtitle": "Gen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131 Dr. Mehmet Muharrem Kasapo\u011flu, Osmaniye \u00c7ok Ama\u00e7l\u0131 Spor Salonu'nun a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6reninde, \"D\u00fcnyan\u0131n en g\u00fc\u00e7l\u00fc gen\u00e7lik politikalar\u0131n\u0131 uygulayan \u00fclkesiyiz. Spor yat\u0131r\u0131mlar\u0131m\u0131z ve politikalar\u0131m\u0131z sayesinde; eskiden yar\u0131\u015facak sporcu dahi bulamad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bran\u015flarda bug\u00fcn madalya ve \u015fampiyonluk sahibi sporcular\u0131m\u0131z var\" diye konu\u015ftu.", "title": "Bakan Kasapo\u011flu: D\u00fcnyan\u0131n en g\u00fc\u00e7l\u00fc gen\u00e7lik politikalar\u0131n\u0131 uygulayan \u00fclkesiyiz"}, {"date": "03.12.2022 09:32   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Trabzon\u2019un Ortahisar il\u00e7esi Tabakhane Vadisi'nde B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nin pazaryeri ve otopark projeleri in\u015faatlar\u0131nda surun do\u011fusu ile Kuzgundere Vadisi'nde yap\u0131lan kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan Roma ve Bizans d\u00f6nemine ait yap\u0131lar koruma alt\u0131na al\u0131n\u0131rken, Roma d\u00f6neminde yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edilen r\u0131ht\u0131m, sur, an\u0131tsal kap\u0131 i\u00e7in a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor. Ortahisar il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Pazarkap\u0131 Kaleboyu mevkiinde B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u2019ne ait otopark in\u015fas\u0131 \u00f6ncesi arkeojeoradar ve sismik \u00e7al\u0131\u015fmalarla tespit edilen kal\u0131nt\u0131lar i\u00e7in m\u00fcze taraf\u0131ndan yap\u0131lan sondaj kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda antik Roma r\u0131ht\u0131m yap\u0131lar\u0131, kale koruma ama\u00e7l\u0131 hendek duvar\u0131 ve an\u0131tsal yap\u0131lara ait toprak alt\u0131 kal\u0131nt\u0131larla Trabzon\u2019un tarihi ge\u00e7mi\u015fi bir kez daha g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Otopark alan\u0131nda 5 farkl\u0131 noktada yap\u0131lan sondaj kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan M.\u00d6 ve sonras\u0131 Roma d\u00f6nemine ait yap\u0131lar nedeniyle otopark\u0131n \u00e7evresi kapat\u0131larak g\u00fcvenli hale getirilmi\u015fti. Topra\u011f\u0131n 4-6 metre alt\u0131ndan \u00e7\u0131kan yap\u0131lar i\u00e7in s\u00fcren kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda Roma \u0130mparatoru Hadrianus (MS 117-135) d\u00f6nemine ait \u015fehrin antik liman surlar\u0131n\u0131n g\u00fcneydo\u011fu k\u00f6\u015fesine ait kal\u0131nt\u0131lar, Do\u011fu Roma \u0130mparatoru Justinyanus d\u00f6nemine ait milattan sonra 6. y\u00fczy\u0131l olarak tarihlendirilen sur duvar\u0131n\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc ve Ge\u00e7 Bizans-Komnen d\u00f6nemi olarak bilinen 1461 \u00f6ncesi d\u00f6neme tarihlendirilen 150 metre uzunlu\u011funda, 5-7 metre y\u00fcksekli\u011fe sahip savunma ve savunma d\u0131\u015f\u0131 su yolu, gemi bar\u0131na\u011f\u0131 olarak kullan\u0131lm\u0131\u015f olan su dolu hende\u011fin duvar\u0131 ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.  Pazarkap\u0131 mahallesinde y\u0131k\u0131lan Kad\u0131nlar Hali pazar\u0131n\u0131n alt\u0131ndan Roma D\u00f6nemine ait r\u0131ht\u0131m ortaya \u00e7\u0131karken, 4 bin y\u0131ll\u0131k tarihi ge\u00e7mi\u015fi bulunan Trabzon\u2019da devam eden kentsel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm projelerinde ge\u00e7mi\u015f d\u00f6nemlerdeki yap\u0131 kal\u0131nt\u0131lar\u0131 ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Son olarak Ortahisar il\u00e7esindeki Pazarkap\u0131 mahallesinde y\u0131k\u0131lan Kad\u0131nlar Hali Pazar\u0131\u2019n\u0131n alt\u0131nda Roma d\u00f6neminde yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edilen r\u0131ht\u0131m meydana \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. M.S. 120\u2019lerde Roma kral\u0131 Hadrianus taraf\u0131ndan yapt\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen iskele 1970\u2019lerde doldurularak toprak alt\u0131nda kalm\u0131\u015ft\u0131. Konuyla ilgili a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Trabzon B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Murat Zorluo\u011flu, tarihi kal\u0131nt\u0131lar\u0131n 2023 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesiyle ziyaret\u00e7ilerin hizmetine sunulaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Zorluo\u011flu \u201cKad\u0131nlar Hali Trabzonumuzun tarihi bir pazar\u0131 idi. Ancak y\u0131llar i\u00e7erisinde kullan\u0131mdan kaynakl\u0131 nedenlerle \u00e7ok eskidi ve art\u0131k hizmet yapamaz duruma geldi\u011finden oray\u0131 2020 y\u0131l\u0131nda y\u0131karak yeniden daha modern bir \u015fekilde tarihi dokusunu hissettirecek mimari anlay\u0131\u015fla yap\u0131m\u0131na ba\u015flad\u0131k ve \u015fu anda da sona do\u011fru gidiyoruz. \u0130n\u015fallah 2023 se\u00e7imlerinden \u00f6nce oray\u0131 tamamlay\u0131p hizmete a\u00e7may\u0131 planl\u0131yoruz. Oran\u0131n kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131l\u0131rken sur taraf\u0131nda bir tak\u0131m tarihi kal\u0131nt\u0131lar oldu\u011fu bize iletildi. Bunun \u00fczerine M\u00fcze M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz ve K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n ilgili birimleriyle orada tespit \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131ld\u0131 ve oran\u0131n de\u011ferli bir yer oldu\u011fu kanaati h\u00e2s\u0131l olunca oray\u0131 Kad\u0131n Hali yap\u0131 alan\u0131ndan ay\u0131rd\u0131k. Orada K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z marifetiyle kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ba\u015flatt\u0131k. Orada Roma d\u00f6neminde yani M.S 1.,2. ve 3. y\u00fczy\u0131llardan kalma bir tak\u0131m liman yap\u0131s\u0131 gibi yap\u0131lar oldu\u011fu anla\u015f\u0131ld\u0131. Bunlar \u015fimdi ortaya \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. Titiz bir \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131ld\u0131. \u0130n\u015fallah oray\u0131 tamamlay\u0131p surun onar\u0131m\u0131yla birlikte restorasyonu ile birlikte adeta a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesi gibi ziyaret\u00e7ilerimizin hizmete a\u00e7may\u0131 planl\u0131yoruz. Yine hemen yukar\u0131 k\u0131s\u0131mdaki alanda da otopark yapmak istedi\u011fimiz bir alanda da benzer bir durum ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Oradaki kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 da devam ediyor. Ayn\u0131 mantaliteyle oray\u0131 da hi\u00e7bir \u015fekilde kapatmay\u0131p \u00fczerine belki uygun cam ve benzeri malzemeyle kapat\u0131p oray\u0131 da yine a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesi \u015feklinde vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n hizmetine sunaca\u011f\u0131z. Kad\u0131nlar Halinin oradaki alanda surlarla ilgili proje tamamland\u0131 in\u015fallah her ikisini de 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n i\u00e7erisinde realize ederiz\u201d diye konu\u015ftu.", "subtitle": "Trabzon\u2019un Ortahisar il\u00e7esi Tabakhane Vadisi'nde B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nin pazaryeri ve otopark projeleri in\u015faatlar\u0131nda surun do\u011fusu ile Kuzgundere Vadisi'nde yap\u0131lan kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan Roma ve Bizans D\u00f6nemi'ne ait yap\u0131lar 2023 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde olu\u015fturulacak a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesinde sergilenecek.", "title": "Trabzon\u2019un 4 bin y\u0131ll\u0131k tarihi ge\u00e7mi\u015fi a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesiyle tan\u0131t\u0131lacak"}, {"date": "03.12.2022 09:26 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 09:28   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Kaza, Ergene il\u00e7esi \u00c7orlu - Marmarac\u0131k yolu \u00fczeri Sa\u011fl\u0131k Mahallesi mevkiinde meydana geldi. \u00c7orlu istikametine seyreden Mustafa Ertemel idaresindeki 60 ADF 380 plakal\u0131 otomobil, bir anda yola f\u0131rlayan k\u00f6pek nedeniyle \u00e7arpmamak i\u00e7in manevra yapt\u0131. Sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f\u0131n etkili oldu\u011fu kaygan zeminde yakla\u015f\u0131k 50 metre s\u00fcr\u00fcklenen otomobil, tarlaya savruldu. Kazay\u0131 hafif s\u0131yr\u0131klarla atlatan s\u00fcr\u00fcc\u00fc Mustafa Ertemel, bir s\u00fcre olay\u0131n \u015fokunu \u00fczerinden atamad\u0131. Gen\u00e7 s\u00fcr\u00fcc\u00fc, kaza yapt\u0131\u011f\u0131 arac\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda a\u011flad\u0131.  \u201cAraba kendinden ge\u00e7ti, zapt edemedim\u201d Kaza an\u0131n\u0131 anlatan s\u00fcr\u00fcc\u00fc Ertemel, \u201c\u00d6n\u00fcme bir anda k\u00f6pek \u00e7\u0131kt\u0131. Ona \u00e7arpmayay\u0131m derken direksiyonu k\u0131rd\u0131m. Zaten sonras\u0131nda araba kendinden ge\u00e7ti ve zapt edemedim\u201d diye konu\u015ftu.", "subtitle": "Tekirda\u011f\u2019da yola atlayan k\u00f6pe\u011fe \u00e7arpmamak i\u00e7in manevra yapan s\u00fcr\u00fcc\u00fc, kaygan zeminde yakla\u015f\u0131k 50 metre s\u00fcr\u00fcklenerek tarlaya girdi. Kazay\u0131 hafif s\u0131yr\u0131klarla atlatan s\u00fcr\u00fcc\u00fc, olay yerinde a\u011flad\u0131.", "title": "K\u00f6pe\u011fe \u00e7arpmamak i\u00e7in manevra yap\u0131p tarlaya girdi, arac\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6kt\u00fc"}, {"date": "03.12.2022 08:53   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Tekirda\u011f\u2019da yola atlayan k\u00f6pe\u011fe \u00e7arpmamak i\u00e7in manevra yapan s\u00fcr\u00fcc\u00fc, kaygan zeminde yakla\u015f\u0131k 50 metre s\u00fcr\u00fcklenerek tarlaya girdi. Kazay\u0131 hafif s\u0131yr\u0131klarla atlatan s\u00fcr\u00fcc\u00fc, olay yerinde a\u011flad\u0131. Kaza, Ergene il\u00e7esi \u00c7orlu - Marmarac\u0131k yolu \u00fczeri Sa\u011fl\u0131k Mahallesi mevkiinde meydana geldi. \u00c7orlu istikametine seyreden Mustafa Ertemel idaresindeki 60 ADF 380 plakal\u0131 otomobil, bir anda yola f\u0131rlayan k\u00f6pek nedeniyle \u00e7arpmamak i\u00e7in manevra yapt\u0131. Sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f\u0131n etkili oldu\u011fu kaygan zeminde yakla\u015f\u0131k 50 metre s\u00fcr\u00fcklenen otomobil, tarlaya savruldu. Kazay\u0131 hafif s\u0131yr\u0131klarla atlatan s\u00fcr\u00fcc\u00fc Mustafa Ertemel, bir s\u00fcre olay\u0131n \u015fokunu \u00fczerinden atamad\u0131. Gen\u00e7 s\u00fcr\u00fcc\u00fc, kaza yapt\u0131\u011f\u0131 arac\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda a\u011flad\u0131. Kaza an\u0131n\u0131 anlatan s\u00fcr\u00fcc\u00fc Ertemel, \u201c\u00d6n\u00fcme bir anda k\u00f6pek \u00e7\u0131kt\u0131. Ona \u00e7arpmayay\u0131m derken direksiyonu k\u0131rd\u0131m. Zaten sonras\u0131nda araba kendinden ge\u00e7ti ve zapt edemedim\u201d diye konu\u015ftu.", "subtitle": "Tekirda\u011f'da bir s\u00fcr\u00fcc\u00fc, aniden yola \u00e7\u0131kan bir k\u00f6pe\u011fe \u00e7arpmamak i\u00e7in manevra yap\u0131p tarlaya girdi. Sonras\u0131nda kontrolden \u00e7\u0131karak 50 metre kayan arac\u0131ndan inen s\u00fcr\u00fcc\u00fc olay yerinde g\u00f6zya\u015f\u0131na engel olamad\u0131.", "title": "K\u00f6pe\u011fe \u00e7arpmamak i\u00e7in direksiyonu k\u0131rd\u0131, kazadan kurtulunca a\u011flad\u0131"}, {"date": "03.12.2022 09:57   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Hatay Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 koordinesinde, Hatay Narkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce uyu\u015fturucu ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda, torbac\u0131 olarak tabir edilen sokak sat\u0131c\u0131lar\u0131na y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015ftiren operasyonda 117 \u015f\u00fcphelinin tamam\u0131 yakalan\u0131rken 97 \u015f\u00fcpheli tutukland\u0131. Soru\u015fturma s\u00fcrecinde toplamda; 18 kilo 617 gram esrar, 2 kilo 400 gram metamfetamin, 226 gram eroin, 20 bin 638 adet captagon hap, 39 adet ruhsats\u0131z tabanca, 10 adet t\u00fcfek, 10 adet hassas terazi, 9 adet tarihi eser niteli\u011finde sikke ele ge\u00e7irildi.", "subtitle": "Hatay\u2019da uyu\u015fturucu sat\u0131c\u0131lar\u0131na y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015ftirilen operasyonda 117 \u015f\u00fcphelinden 97\u2019si tutukland\u0131.", "title": "Hatay\u2019da \u2018k\u00f6k\u00fcn\u00fc kurutma\u2019 operasyonunda 97 ki\u015fi tutukland\u0131"}, {"date": "03.12.2022 08:37", "text": "\u0130catlar\u0131yla ile tan\u0131nan Fikret Kaftano\u011flu\u2019nun kendi \u00fcretti\u011fi \u2018G\u00f6r\u00e7ek\u2019 adl\u0131 st\u00fcdyo makinesi T\u00fcrkiye\u2019nin farkl\u0131 noktalar\u0131nda o d\u00f6nemde y\u00fczlerce foto\u011fraf d\u00fckk\u00e2n\u0131na girdi. T\u00fcrk mal\u0131 bu foto\u011fraf makinesi \u00f6n\u00fcnde Aziz Nesin\u2019den Mahir \u00c7ayan\u2019a, M\u00fcmtaz Soysal\u2019dan Ataol Behramo\u011flu\u2019na, Ahmed Arif\u2019ten Esin Af\u015far\u2019a kadar binlerce insan poz verdi. Y\u0131llar \u00f6nce ilk selfie sistemine imza atan Fikret Kaftano\u011flu\u2019nun hayat\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rmac\u0131-yazar U\u011fur Kavas \u2018Bir foto\u011fraf\u00e7\u0131n\u0131n icatlar\u0131-Fikret Kaftano\u011flu-Selfi\u2019den St\u00fcdyo Makinesi\u2019ne\u2019 adl\u0131 kitapta toplad\u0131. Kavas bu kitab\u0131 yazma nedenini \u015f\u00f6yle anlat\u0131yor: \u00a0 \u201cFikret Bey, G\u00f6r\u00e7ek (Selfie) foto\u011fraf makinesinden deprem uyar\u0131 cihaz\u0131na, matbaa tel z\u0131mba makinesinden yang\u0131n uyar\u0131 ve s\u00f6nd\u00fcrme cihaz\u0131na alt\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcn patent sahibi. 1944 y\u0131l\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 ve G\u00f6r\u00e7ek ad\u0131n\u0131 koydu\u011fu \u2018Selfi-\u00d6z\u00e7ekim\u2019 foto\u011fraf makinesini 50\u2019li y\u0131llarda daha iyi tan\u0131t\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u0130stanbul\u2019a g\u00f6ndermi\u015f ve kullan\u0131m patentini de devretmi\u015f. G\u00f6r\u00e7ek\u2019le ilgili sosyal medyada yanl\u0131\u015f bilgiler var ki, bu devirden kaynakl\u0131. Fikret Bey, ayr\u0131ca yine G\u00f6r\u00e7ek ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan T\u00fcrkiye\u2019nin ilk ve tek st\u00fcdyo makinesinin de imalat\u00e7\u0131s\u0131. 1970\u2019li y\u0131llar\u0131n ortalar\u0131na kadar bu makineden y\u00fczlerce \u00fcretip satm\u0131\u015f. Seri \u00fcretime ge\u00e7mek istemi\u015f ama destek bulamay\u0131nca d\u00fcnya markalar\u0131 ile rekabet edememi\u015f. Bu kitap, Anadolu insan\u0131n\u0131n neler ba\u015fard\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlat\u0131yor. Vecihi H\u00fcrku\u015f, Nuri Demira\u011f, Devrim arabas\u0131n\u0131 yapanlar ve daha niceleri. Fikret Kaftano\u011flu da bu insanlardan. Kitapla Fikret Kaftano\u011flu\u2019nu, onun hayata ge\u00e7irdi\u011fi icatlar\u0131n\u0131, \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc anlatmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. T\u00fcrk foto\u011fraf\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir isim.\u201d \u00a0 Kitapta, 1955\u2019te hayata veda eden Fikret Kaftano\u011flu\u2019nun hayat \u00f6yk\u00fcs\u00fc de var: \u201c1914 y\u0131l\u0131nda Erzurum\u2019un Oltu il\u00e7esinin Ayy\u0131ld\u0131z k\u00f6y\u00fcnde do\u011fmu\u015f. Arap\u00e7a ve biraz Frans\u0131zca biliyor. 14 ya\u015f\u0131ndayken, Ruslardan kalma makine par\u00e7alar\u0131 ile elle \u00e7evirmeli bir\u00a0Film\u00a0makinesi yapm\u0131\u015f, karpit lambas\u0131 ile ayd\u0131nlatarak Oltu\u2019da ilk film g\u00f6sterisini yapmay\u0131 ba\u015farm\u0131\u015f. G\u00f6sterdi\u011fi filmler, Charlie Chaplin filmleri. Maddi zorluklar nedeniyle ilkokuldan sonra okuyamam\u0131\u015f ama \u00f6\u011frenmeye, ara\u015ft\u0131rmaya ve \u00fcretmeye devam etmi\u015f. O d\u00f6nemde film olmad\u0131\u011f\u0131ndan, cam negatifler \u00fcretmi\u015f, foto\u011fraflar \u00e7ekmi\u015f ve Oltu\u2019da bir at\u00f6lye a\u00e7m\u0131\u015f. 1934\u2019te ise Ankara\u2019ya gitmi\u015f. Ankara\u2019da Fotospor ve Foto\u00fcst\u00fcn st\u00fcdyolar\u0131n\u0131 a\u00e7m\u0131\u015f, ayn\u0131 zamanda d\u00fckkan\u0131n\u0131n ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi G\u00f6r\u00e7ek sistemini \u00fcretmi\u015f. G\u00f6r\u00e7ek\u2019i \u0130stanbul\u2019a ve memleketi Erzurum\u2019a da g\u00f6ndermi\u015f. \u00dcretti\u011fi foto\u011fraf makinesi T\u00fcrkiye\u2019nin d\u00f6rt bir yan\u0131nda foto\u011fraf st\u00fcdyolar\u0131na isim olmu\u015f.\u201d \u00a0 Fikret Kaftano\u011flu, 1944 y\u0131l\u0131nda icat etti\u011fi selfie sisteminin \u201cG\u00f6r\u00e7ek Foto Makinesi ve Aynal\u0131 Kondansat\u00f6r\u201d \u015feklinde patentini ald\u0131. Bu sistemi noterden de tasdik ettirerek d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nemli foto\u011fraf \u00fcreticilerine g\u00f6nderdi. Arkas\u0131nda foto\u011fraf makinesi tertibat\u0131 olan ayna kar\u015f\u0131s\u0131na poz verenler ellerindeki deklan\u015f\u00f6rle kendi foto\u011fraflar\u0131n\u0131 \u00e7ekiyorlard\u0131. Foto\u011fraflarda ellerinde tuttuklar\u0131 deklan\u015f\u00f6r de zaman zaman kadraja giriyordu. \u00a0 Fikret Kaftano\u011flu\u2019nun G\u00f6r\u00e7ek foto\u011fraf makinesi 21 Temmuz 1967\u2019te H\u00fcrriyet gazetesinin arka sayfas\u0131nda \u201cT\u00fcrkiye\u2019de 11 y\u0131ldan beri foto\u011fraf makinesi yap\u0131l\u0131yor\u201d ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla\u00a0Haber\u00a0olmu\u015f. Y\u0131lmaz Tun\u00e7kol\u2019un haberindeki foto\u011fraflar Sungar Taylaner\u2019e ait. Haberde Fikret Kaftano\u011flu, \u201c\u0130\u015fimi geni\u015fletmek ve T\u00fcrkiye\u2019de ilk foto\u011fraf makinesi fabrikas\u0131n\u0131 kurmak istiyorum\u201d diyor. Kaftano\u011flu, haberde haftada \u00fc\u00e7 foto\u011fraf makinesi yapabildi\u011fini ve o tarihe kadar 200 foto\u011fraf makinesi yap\u0131p satt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatm\u0131\u015f. Selfie\u00a0makinesi \u201cG\u00f6r\u00e7ek\u201din ard\u0131ndan Kaftano\u011flu\u2019nun, \u201cG\u00f6r\u00e7ek\u201d ad\u0131yla \u00fcretti\u011fi st\u00fcdyo makineleri T\u00fcrkiye\u2019nin bir\u00e7ok kentindeki foto\u011fraf st\u00fcdyolar\u0131na girmeyi ba\u015fard\u0131. R\u0131fat Ilgaz, Ahmed Arif, Ozan Sa\u011fd\u0131\u00e7, Mahir \u00c7ayan, M\u00fcmtaz Soysal, \u00d6zdemir \u0130nce, Ataol Behramo\u011flu, Aziz Nesin, Esin Af\u015far gibi bir\u00e7ok \u00f6nemli isim, T\u00fcrk mal\u0131 bu st\u00fcdyo makinesi \u00f6n\u00fcnde poz verdi. Her birinin foto\u011fraflar\u0131n\u0131n alt\u0131ndaki \u201cG\u00f6r\u00e7ek\u201d damgas\u0131 var.", "subtitle": "\u2018Selfie\u2019 ak\u0131m\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de 1944 y\u0131l\u0131nda \u2018G\u00f6r\u00e7ek\u2019 sisteminin mucidi foto\u011fraf\u00e7\u0131 Fikret Kaftano\u011flu ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131. Ayna kar\u015f\u0131s\u0131na poz veren ki\u015fi, elindeki kabloyla tu\u015fa bas\u0131p kendi foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekiyordu. \u0130\u015fte T\u00fcrk icad\u0131 \u2018G\u00f6r\u00e7ek\u2019in ve hayat\u0131 kitap olan foto\u011fraf\u00e7\u0131 Kaftano\u011flu\u2019nun hik\u00e2yesi...", "title": "\u2018Selfie\u2019 ak\u0131m\u0131n\u0131 1944 y\u0131l\u0131nda ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131!  Foto\u011fraf\u00e7\u0131 Kaftano\u011flu\u2019nun hik\u00e2yesi."}, {"date": "04.12.2022 16:54   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Kaza, saat 15.00 s\u0131ralar\u0131nda Y\u00fcksekova-Esendere kara yolunun 5'inci kilometresindeki B\u00f6l\u00fck k\u00f6y\u00fc yak\u0131nlar\u0131nda meydana geldi. Esendere'ye taziyeye gidenleri ta\u015f\u0131yan Davut \u00c7elik y\u00f6netimindeki minib\u00fcs, kar\u015f\u0131 y\u00f6nden gelen 30 YD 532 plakal\u0131 saman y\u00fckl\u00fc kamyon ile kafa kafaya \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131.  Kazada 2'si \u00e7ocuk 10 ki\u015fi yaraland\u0131. \u0130hbarla gele sa\u011fl\u0131k ekipler, yaral\u0131lar\u0131 Y\u00fcksekova Devlet Hastanesi'ne kald\u0131rd\u0131. Kazaya ili\u015fkin soru\u015fturma s\u00fcr\u00fcyor.\u00a0 \u00a0", "subtitle": "Hakkari'nin Y\u00fcksekova il\u00e7esinde taziyeye gidenleri ta\u015f\u0131yan minib\u00fcs ile kamyonun \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 kazada 2'si \u00e7ocuk 10 ki\u015fi yaraland\u0131.", "title": "Hakkari'de taziyeye gidenlerin minib\u00fcs\u00fc ile kamyon \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131: 2'si \u00e7ocuk 10 yaral\u0131"}, {"date": "03.12.2022 08:11", "text": "T\u00fcrk Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Sanayi (TUSA\u015e), uzun bir s\u00fcredir S\u00fcpersonik \u0130HA geli\u015ftirmek \u00fczere \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyordu. \u0130\u015fte bu s\u00fcpersonik yerli \u0130HA\u2019ya \u015eim\u015fek ad\u0131 verildi. \u015eim\u015fek; elektronik-taarruz, kamikaze drone, elektronik-destek ve sahte hedef gibi bir\u00e7ok kritik g\u00f6revi yapabiliyor. En \u00f6nemli g\u00f6revi ise sahte hedef olarak bir\u00e7ok sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131 taklit edip hava savunma sistemlerini yan\u0131ltmak. 200 kilogram a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131ndaki \u015eim\u015fek, T\u00fcrkiye\u2019nin geli\u015ftirdi\u011fi hava savunma sistemleri ve S-400\u2019lerin testi i\u00e7in de kullan\u0131l\u0131yor. \u00a0 TUSA\u015e\u00a0\u0130HA\u00a0Sistemleri Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00d6mer Y\u0131ld\u0131z, H\u00fcrriyet\u2019e \u015eim\u015fek sistemini anlatt\u0131: \u201cSahte u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131z\u0131n yan\u0131nda ger\u00e7ek bir u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131z varsa ger\u00e7ek u\u00e7a\u011f\u0131n fark edilmesi ve vurulmas\u0131 \u00e7ok daha zor oluyor. Her u\u00e7aktan yans\u0131yan bir radar simgesinin imzas\u0131 var. Dolay\u0131s\u0131yla sahte hedef, yani \u015eim\u015fek kendisini radara farkl\u0131 bir u\u00e7ak gibi tan\u0131t\u0131yor. F16, F-4, C-130 gibi\u2026 Ayr\u0131ca sinyali fazla g\u00f6nderirseniz 2\u2019den fazla u\u00e7a\u011f\u0131 da radara g\u00f6sterebiliyor. \u015eim\u015fek, kamikaze u\u00e7ak olarak da g\u00f6rev yapabiliyor, patlay\u0131c\u0131 bir ba\u015fl\u0131k entegre edilerek belli bir hedefi gidip vurabiliyor. \u015eu anda geli\u015ftirmekte oldu\u011fumuz birka\u00e7 tane t\u00fcr\u00fc var. \u015eim\u015fek\u2019in daha k\u00fc\u00e7\u00fckleri de geli\u015ftirildi.\u201d \u00a0 Yakla\u015f\u0131k 1 saat havada kalabilen \u015eim\u015fek\u2019in menzili 70+ kilometre. F\u0131rlat\u0131c\u0131 ile kalk\u0131\u015f yapan sistem, para\u015f\u00fctle karaya veya denize inebiliyor. \u2018Otopilot sistemi\u2019 sayesinde ise kalk\u0131\u015f ve ini\u015f dahil b\u00fct\u00fcn g\u00f6rev s\u00fcresince tam otonom u\u00e7u\u015f kabiliyetine sahip.", "subtitle": "TUSA\u015e\u2019\u0131n ses\u00fcst\u00fc h\u0131za \u00e7\u0131kabilen hedef u\u00e7a\u011f\u0131 \u015eim\u015fek \u0130HA, g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131. F-16\u2019lar gibi sava\u015f u\u00e7aklar\u0131n\u0131 taklit ederek d\u00fc\u015fman hava savunma sistemlerini yan\u0131ltan s\u00fcpersonik \u015eim\u015fek, kamikaze (intihar) \u00f6zelli\u011fiyle de kritik g\u00f6revler icra edebiliyor.", "title": "F-16\u2019lar\u0131 taklit eden \u0130HA! Kamikaze \u015eim\u015fek g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131"}, {"date": "03.12.2022 08:00 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 08:09", "text": "T\u00fcrkiye'de son dakika deprem bilgileri yak\u0131ndan takip ediliyor. Bulunduklar\u0131 b\u00f6lgede sars\u0131nt\u0131 hisseden vatanda\u015flar Kandilli ve AFAD'\u0131n payla\u015fm\u0131\u015f oldu\u011fu verileri inceliyor. Yurt genelinde pek \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck sars\u0131nt\u0131 meydana gelirken g\u00fcn\u00fcn depremlerini s\u0131ralad\u0131k. D\u00dcZCE'DE DEPREM! Son gelen deprem bilgisine g\u00f6re D\u00fczce'de saat 07.59'da 4.1 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir deprem meydana geldi. #DEPREMB\u00fcy\u00fckl\u00fck:4.1 (Mw)Yer:G\u00fcm\u00fc\u015fova (D\u00fczce)Tarih:2022-12-03Saat:07:59:20 TS\u0130Enlem:40.808 NBoylam:30.946 EDerinlik:14.2 kmDetay:https://t.co/GbiTwiIsh9@afadbaskanlik @trthaber @anadoluajansi 3 ARALIK KAND\u0130LL\u0130 RASATHANES\u0130 SON DEPREMLER L\u0130STES\u0130\u00a0 Tarih Saat Enlem(N) Boylam(E) Derinlik(km) MD ML Mw Yer \u00c7\u00f6z\u00fcm Niteli\u011fi---------- -------- -------- ------- ---------- ------------ -------------- --------------2022.12.03 07:59:20 40.8258 30.9297 10.6 -.- 4.1 4.0 YONGALIK-GUMUSOVA (DUZCE) \u0130lksel2022.12.03 06:18:45 40.8337 31.1433 10.3 -.- 1.5 -.- DUZCE \u0130lksel2022.12.03 05:57:20 40.3968 28.9705 6.0 -.- 1.4 -.- GEMLIK KORFEZI (MARMARA DENIZI) \u0130lksel2022.12.03 05:55:56 36.0468 27.0102 13.7 -.- 2.5 -.- AKDENIZ \u0130lksel2022.12.03 04:45:25 38.3375 27.1657 6.0 -.- 1.9 -.- GAZIEMIR (IZMIR) \u0130lksel2022.12.03 03:53:54 39.0825 27.4307 11.3 -.- 2.1 -.- KOCAOMERLI-KINIK (IZMIR) \u0130lksel2022.12.03 01:53:11 37.3387 36.9430 1.8 -.- 1.9 -.- HACIBEBEK-TURKOGLU (KAHRAMANMARAS) \u0130lksel2022.12.03 01:47:43 40.7813 30.9680 10.0 -.- 1.6 -.- YAZLIK-GOLYAKA (DUZCE) \u0130lksel2022.12.03 01:04:18 40.7940 31.0692 8.9 -.- 1.4 -.- KUSACMASI-(DUZCE) \u0130lksel2022.12.03 00:52:02 40.8008 31.0242 8.6 -.- 1.3 -.- ICMELER-GOLYAKA (DUZCE) \u0130lksel2022.12.03 00:09:01 40.7858 31.0223 9.3 -.- 3.0 -.- GOLYAKA (DUZCE) \u0130lksel2022.12.03 00:05:30 40.7715 30.9378 6.5 -.- 1.3 -.- ZEKERIYAKOY-GOLYAKA (DUZCE) \u0130lksel 3 ARALIK AFAD SON DEPREMLER L\u0130STES\u0130\u00a0 ", "subtitle": "Kandilli Rasathanesi ve AFAD taraf\u0131ndan g\u00fcncel son depremler listesi anl\u0131k olarak yay\u0131nlan\u0131yor. Depremlerin merkez \u00fcss\u00fc ve \u015fiddetleri konusunda bilgi edinmek isteyen ki\u015filer Kandilli Rasathanesi ve AFAD taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131lan son depremler listesini inceliyor. Peki, deprem mi oldu, nerede, ka\u00e7 \u015fiddetinde? \u0130\u015fte Kandilli ve AFAD son depremler listesi 3 Aral\u0131k 2022...", "title": "D\u00fczce'de deprem mi oldu? Kandilli, AFAD son depremler listesi 3 Aral\u0131k 2022"}, {"date": "03.12.2022 07:36 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 07:36   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n imzas\u0131yla yay\u0131mlanan atama kararlar\u0131na g\u00f6re, T\u00fcrkiye Adalet Akademisi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na Muhittin \u00d6zdemir, Kamu G\u00f6zetimi, Muhasebe ve Denetim Standartlar\u0131 Kurulu \u0130kinci Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na, Mali Su\u00e7lar\u0131 Ara\u015ft\u0131rma Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Hayrettin Kurt atand\u0131. Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 Kastamonu Ticaret \u0130l M\u00fcd\u00fcr\u00fc Sefa \u00d6zata ise g\u00f6revden al\u0131nd\u0131.", "subtitle": "Baz\u0131 kurum ve kurulu\u015flara ili\u015fkin atama ve g\u00f6revden alma kararlar\u0131 Resmi Gazete\u2019de yay\u0131mland\u0131.", "title": "Yeni atama kararlar\u0131 Resmi Gazete'de yay\u0131mland\u0131"}, {"date": "03.12.2022 07:22 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 12:05", "text": "D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc mesajlar\u0131 duyarl\u0131l\u0131k ad\u0131na sabah saatlerinden bu yana yo\u011fun ilgi g\u00f6rmeye ba\u015flad\u0131. Bu anlaml\u0131 ve \u00f6zel g\u00fcn\u00fc daha anlaml\u0131 k\u0131lmay\u0131 fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131 en \u00fcst seviye \u00e7\u0131karabilmeyi sa\u011flamak i\u00e7in D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc i\u00e7in en g\u00fczel, anlaml\u0131, resimli mesajlar\u0131 ve s\u00f6zleri bir araya getirdik. D\u00dcNYA ENGELL\u0130LER G\u00dcN\u00dc B\u0130LG\u0130 Birle\u015fmi\u015f Milletler taraf\u0131ndan engellilerin toplumsal ya\u015fama tam ve di\u011fer bireylerle e\u015fit kat\u0131l\u0131m sa\u011flanmalar\u0131na ili\u015fkin \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fct\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. Bu kapsamda engellilerin sorunlar\u0131na dikkat \u00e7ekmek ve onlar\u0131 daha iyi anlayabilmek i\u00e7in 3 Aral\u0131k, 'Uluslararas\u0131 Engelliler G\u00fcn\u00fc' olarak ilan edilmi\u015ftir. \u00dclkemizde de \u00e7e\u015fitli etkinlikler d\u00fczenlenerek e\u011fitim, sa\u011fl\u0131k, \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131 gibi alanlarda f\u0131rsat e\u015fitli\u011fi sa\u011flanmas\u0131 ve farkl\u0131l\u0131klara sayg\u0131 g\u00f6sterilmesi, mek\u00e2nsal eri\u015fim yan\u0131nda teknoloji ve bilgiye eri\u015fimin bu bireyler i\u00e7in ne kadar \u00f6nemli oldu\u011funa dikkat \u00e7ekilerek toplumsal fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturulmas\u0131 ama\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131r. D\u00dcNYA ENGELL\u0130LER G\u00dcN\u00dc MESAJLARI-RES\u0130ML\u0130 S\u00d6ZLER\u0130 2022 Tohum topra\u011fa, engelli topluma emanettir. Engel de\u011fil destek olun. Engelliye avu\u00e7 a\u00e7t\u0131rmayal\u0131m. Engelli olmak kusur de\u011fildir. En b\u00fcy\u00fck engel, engellenmektir. Ne oldum de\u011fil, ne olaca\u011f\u0131m demeli. Engelsiz Ya\u015fam Hepimizin Elinde. Engelli insanlara sayg\u0131, insanl\u0131\u011fa sayg\u0131d\u0131r. Engellilere sayg\u0131, onlara ya\u015fama sevinci verir. Engeller hayat\u0131n ritmini yakalamaya engel olamaz. Herhangi bir Aral\u0131kta de\u011fil her zaman yan\u0131n\u0131zday\u0131z Tohum topra\u011f\u0131n ba\u011fr\u0131na, engelli birey de topluma emanettir. Engelli olmak \u00fcretime engel de\u011fildir, yeter ki f\u0131rsat verilsin. En b\u00fcy\u00fck engel sevgisizliktir. Sevgiyle engelleri ortadan kald\u0131ral\u0131m Engeller engelliler i\u00e7in engel de\u011fil, engelliler i\u00e7in en b\u00fcy\u00fck engel biziz.\" Ya\u015fama sevinci ile hayata tutunan b\u00fct\u00fcn engelli karde\u015flerimizin sadece bir g\u00fcn de\u011fil her g\u00fcn yan\u0131nday\u0131z. Ad\u0131mlar\u0131n\u0131z\u0131n bi\u00e7iminin ne \u00f6nemi var m\u00fchim olan y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fcm\u00fczle sevgi ve dostluk k\u00f6pr\u00fcs\u00fcn\u00fc ge\u00e7mektir. En b\u00fcy\u00fck engel sevgisizliktir. Sevgiyle engelleri ortadan kald\u0131ral\u0131m Yaln\u0131zca bug\u00fcn de\u011fil, her g\u00fcn hat\u0131rlamak gerek! Engel olma destek ol. Engelli olmak sorun de\u011fil, engelliye engel olmak sorundur. Engellilere verilen sevgi onlara ya\u015fama sevinci verir. Annelerin en b\u00fcy\u00fck korkusu \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n \u00f6lmesiymi\u015f. Engelli annelerinin ki \u00e7ocuklar\u0131ndan \u00f6nce \u00f6lmek. Sevgi, dayan\u0131\u015fma ve empati ile engelsiz bir ya\u015fam\u0131 hep birlikte in\u015fa edece\u011fiz. Empati yapsak yeter bir \u015feylerin fark\u0131nda olabilmek i\u00e7in\u2026. Engelsiz bir ya\u015fam ancak b\u00f6yle m\u00fcmk\u00fcn. Engel onlarda de\u011fil; onlar\u0131 engelli g\u00f6ren zihinlerdedir. Empati kurarak engelleri kald\u0131rmak, herkes gibi toplumsal hayata tam kat\u0131lmalar\u0131n\u0131 sa\u011flamak, hepimizin vazifesi D\u00fcnya Engelliler Fark\u0131ndal\u0131k G\u00fcn\u00fc\u2019nde hepimizin birer engelli aday\u0131 oldu\u011fu ger\u00e7e\u011finin fark\u0131nda olan bireyler olarak \u00fcreten, sosyal hayat\u0131n b\u00fct\u00fcn alanlar\u0131nda aktif bi\u00e7imde yer alabilen ba\u011f\u0131ms\u0131z bireyler olarak yer alabilmeleri i\u00e7in her alanda gereken duyarl\u0131l\u0131\u011f\u0131n artmas\u0131n\u0131 sa\u011flamam\u0131z gerekmektedir. D\u00fcnya Engelliler Fark\u0131ndal\u0131k G\u00fcn\u00fc'nde hepimizin birer engelli aday\u0131 oldu\u011fu ger\u00e7e\u011finin fark\u0131nda olan bireyler olarak \u00fcreten, sosyal hayat\u0131n b\u00fct\u00fcn alanlar\u0131nda aktif bi\u00e7imde yer alabilen ba\u011f\u0131ms\u0131z bireyler olarak yer alabilmeleri i\u00e7in her alanda gereken duyarl\u0131l\u0131\u011f\u0131n artmas\u0131n\u0131 sa\u011flamam\u0131z gerekmektedir. 3 Aral\u0131k D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc'n\u00fcn, engelli karde\u015flerimiz ile ilgili toplumsal fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131n artmas\u0131na, onlar\u0131n hayatlar\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131racak yeni ad\u0131mlar at\u0131lmas\u0131na vesile olmas\u0131n\u0131 diliyor, b\u00fct\u00fcn engellerin sevgi, sayg\u0131 ve dayan\u0131\u015fmayla a\u015f\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatarak, t\u00fcm engelli vatanda\u015flar\u0131m\u0131za ve onlar\u0131n fedak\u00e2r ailelerine sevgi ve sayg\u0131lar\u0131m\u0131 sunuyorum. Birbirimizi anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z her an, bir engeli daha y\u0131kar ve ya\u015fam\u0131 herkes i\u00e7in huzurlu k\u0131lar\u0131z. Bug\u00fcn fark\u0131ndal\u0131k g\u00fcn\u00fc, kutlama de\u011fil engellilerin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 sorunlar\u0131 fark\u0131nda olman\u0131z gerekiyor.", "subtitle": "D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc\u2019nde fark\u0131ndal\u0131k yaratmay\u0131 ama\u00e7layan vatanda\u015flar, D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc mesajlar\u0131n\u0131 ve s\u00f6zlerini ara\u015ft\u0131r\u0131yor. D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc mesajlar\u0131n\u0131 engellilere kar\u015f\u0131 duyarl\u0131l\u0131k kazanmak amac\u0131yla bir araya getirdik. \u0130\u015fte D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc mesajlar\u0131, s\u00f6zleri, resimli 3 Aral\u0131k 2022 Cumartesi...", "title": "D\u00fcnya Engelliler G\u00fcn\u00fc mesajlar\u0131, s\u00f6zleri, resimli 3 Aral\u0131k 2022 Cumartesi!"}, {"date": "03.12.2022 07:19", "text": "HAVA SICAKLI\u011eI:\u00a0\u00d6nemli bir de\u011fi\u015fiklik beklenmiyor. Yurt genelinde mevsim normallerinin 2 ile 4 derece \u00fczerinde seyredece\u011fi tahmin ediliyor. R\u00dcZGAR:\u00a0Genellikle kuzeyli y\u00f6nlerden hafif, ara s\u0131ra orta kuvvette esmesi bekleniyor. B\u00d6LGELER\u0130M\u0130ZDE HAVAMARMARA\u00c7ok bulutlu ve b\u00f6lgenin do\u011fusunun sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. ED\u0130RNE\u00a0\u00b0C,\u00a011\u00b0C\u00c7ok bulutlu \u0130STANBUL\u00a0\u00b0C,\u00a013\u00b0C\u00c7ok bulutlu ve sabah saatlerinde hafif sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KOCAEL\u0130\u00a0\u00b0C,\u00a014\u00b0C\u00c7ok bulutlu ve sabah saatlerinde hafif sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 TEK\u0130RDA\u011e\u00a0\u00b0C,\u00a011\u00b0C\u00c7ok bulutlu EGEPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Sabah ve gece saatlerinde pus ve yer yer sis bekleniyor. A.KARAH\u0130SAR\u00a0\u00b0C,\u00a011\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu DEN\u0130ZL\u0130\u00a0\u00b0C,\u00a018\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu \u0130ZM\u0130R\u00a0\u00b0C,\u00a017\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu MU\u011eLA\u00a0\u00b0C,\u00a017\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu AKDEN\u0130ZPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, do\u011fusunun az bulutlu ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. ADANA\u00a0\u00b0C,\u00a022\u00b0CAz bulutlu ANTALYA\u00a0\u00b0C,\u00a022\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu ISPARTA\u00a0\u00b0C,\u00a016\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu MERS\u0130N\u00a0\u00b0C,\u00a023\u00b0CAz bulutlu \u0130\u00c7 ANADOLUPar\u00e7al\u0131 ve az bulutlu, yer yer \u00e7ok bulutlu, \u00f6\u011fle saatlerinden sonra Yozgat \u00e7evrelerinin ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Sabah ve gece saatlerinde pus ve yer yer sis bekleniyor. ANKARA\u00a0\u00b0C,\u00a010\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu ESK\u0130\u015eEH\u0130R\u00a0\u00b0C,\u00a012\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu KAYSER\u0130\u00a0\u00b0C,\u00a012\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve az bulutlu KONYA\u00a0\u00b0C,\u00a012\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve az bulutlu BATI KARADEN\u0130Z\u00c7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde b\u00f6lge genelinin aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. BOLU\u00a0\u00b0C,\u00a010\u00b0C\u00c7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KASTAMONU\u00a0\u00b0C,\u00a09\u00b0C\u00c7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 S\u0130NOP\u00a0\u00b0C,\u00a015\u00b0C\u00c7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ZONGULDAK\u00a0\u00b0C,\u00a012\u00b0C\u00c7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ORTA ve DO\u011eU KARADEN\u0130Z\u00c7ok bulutlu, (\u00c7orum hari\u00e7) b\u00f6lgenin ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131, i\u00e7 ve y\u00fcksek kesimlerinin karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve yer yer kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. R\u0130ZE\u00a0\u00b0C,\u00a014\u00b0C\u00c7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 SAMSUN\u00a0\u00b0C,\u00a015\u00b0C\u00c7ok bulutlu, \u00f6\u011fle saatlerinden sonra sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 TOKAT\u00a0\u00b0C,\u00a09\u00b0C\u00c7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 TRABZON\u00a0\u00b0C,\u00a014\u00b0C\u00c7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 DO\u011eU ANADOLUPar\u00e7al\u0131 ve yer yer \u00e7ok bulutlu, b\u00f6lgenin kuzeydo\u011fu kesimleri ile Van \u00e7evrelerinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n, genellikle ya\u011fmur ve karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmurlu, y\u00fcksekleri kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131, I\u011fd\u0131r \u00e7evrelerinin ya\u011fmurlu ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. A\u011eRI\u00a0\u00b0C,\u00a07\u00b0C\u00c7ok bulutlu, \u00f6\u011fle saatlerinden sonra ya\u011fmur ve karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmurlu, y\u00fcksek kesimleri kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ERZURUM\u00a0\u00b0C,\u00a06\u00b0C\u00c7ok bulutlu, \u00f6\u011fle saatlerinden sonra ya\u011fmur ve karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmurlu, y\u00fcksek kesimleri kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 MALATYA\u00a0\u00b0C,\u00a011\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve az bulutlu VAN\u00a0\u00b0C,\u00a07\u00b0C\u00c7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde ya\u011fmurlu, y\u00fcksek kesimleri karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmurlu G\u00dcNEYDO\u011eU ANADOLUAz bulutlu ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Sabah ve gece saatlerinde b\u00f6lgenin kuzeydo\u011fusunda pus ve yer yer sis bekleniyor. D\u0130YARBAKIR\u00a0\u00b0C,\u00a017\u00b0CAz bulutlu GAZ\u0130ANTEP\u00a0\u00b0C,\u00a018\u00b0CAz bulutlu MARD\u0130N\u00a0\u00b0C,\u00a016\u00b0CAz bulutlu \u015eANLIURFA\u00a0\u00b0C,\u00a018\u00b0CAz bulutlu", "subtitle": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re: \u00dclkemiz genelinin par\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, g\u00fcneydo\u011fu kesimlerinin az bulutlu, Marmara'n\u0131n do\u011fusu, (\u00c7orum hari\u00e7) Karadeniz, Do\u011fu Anadolu\u2019nun kuzeydo\u011fusu ile Yozgat ve Van \u00e7evrelerinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n, genellikle ya\u011fmur ve sa\u011fanak, Do\u011fu Karadeniz\u2019in i\u00e7 kesimleri ile Do\u011fu Anadolu\u2019nun kuzeydo\u011fusunda karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve yer yer kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Sabah ve gece saatlerinde i\u00e7 kesimlerde pus ve yer yer sis bekleniyor.", "title": "03 Aral\u0131k 2022 Hava Durumu: Meteoroloji'den kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131"}, {"date": "03.12.2022 11:51", "text": "Mill\u00ee Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \"Ter\u00f6ristleri hain emellerine ula\u015famadan etkisiz h\u00e2le getirmeye devam ediyoruz. Zeytin Dal\u0131 ve Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131 b\u00f6lgelerine sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda olan 2 PKK/YPG\u2019li ter\u00f6rist, Komandolar\u0131m\u0131z\u0131n ba\u015far\u0131l\u0131 m\u00fcdahalesi ile etkisiz h\u00e2le getirildi.\" denildi.\u00a0 \u00a0 Ter\u00f6ristleri hain emellerine ula\u015famadan etkisiz h\u00e2le getirmeye devam ediyoruz.Zeytin Dal\u0131 ve Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131 b\u00f6lgelerine sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda olan 2 PKK/YPG\u2019li ter\u00f6rist, Komandolar\u0131m\u0131z\u0131n ba\u015far\u0131l\u0131 m\u00fcdahalesi ile etkisiz h\u00e2le getirildi.#MSB pic.twitter.com/vrSssyW6hr", "subtitle": "Mill\u00ee Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, Zeytin Dal\u0131 ve Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131 b\u00f6lgelerine sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda olan 2 PKK/YPG\u2019li ter\u00f6ristin etkisiz h\u00e2le getirildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131", "title": "Son dakika... MSB a\u00e7\u0131klad\u0131: 2 ter\u00f6rist etkisiz"}, {"date": "03.12.2022 01:19", "text": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir televizyon program\u0131nda siyaset g\u00fcndemine ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Ak\u015fener, Ekrem \u0130mamo\u011flu ve Mansur Yava\u015f'\u0131n adayl\u0131\u011f\u0131 konusuna da de\u011findi. Ak\u015fener'in konuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalar\u0131 \u015f\u00f6yle: \"Ne say\u0131n Mansur Yava\u015f'\u0131n benimle ne de benim say\u0131n Mansur Yava\u015f'la b\u00f6yle bir konu\u015fmam, hatta bizim ikimizin telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesine yapt\u0131\u011f\u0131na dair kulis bilgisi yay\u0131ld\u0131. En son Mansur Bey'le g\u00f6r\u00fc\u015fmemiz, kalabal\u0131klarda bir araya geliyoruz ayr\u0131ca, partimize Kurban Bayram\u0131 \u00f6ncesinde bir program i\u00e7in Allah raz\u0131 olsun davetiye getirdi. Oturduk, resmi bi\u00e7imde davetiyeyi verdi ve gitti. Onun d\u0131\u015f\u0131nda ne bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ne biz \u00f6zel bir yerde g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck. Ba\u015fka bir iddia \u0130stanbul'da \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131\u015f\u0131m, gelmi\u015f konu\u015fmu\u015f. Bunlar\u0131n hi\u00e7biri olmad\u0131. Mansur Bey'e de ad\u0131 ge\u00e7ti\u011fi i\u00e7in Ekrem Bey'e de hem CHP'nin hem \u0130Y\u0130 Parti'nin hem o masada oturan di\u011fer siyasi partilerin se\u00e7menlerinin de sevgisi ve sayg\u0131s\u0131 var. B\u00fct\u00fcn anketlere ikisi birden konuluyor. Hatta ben aleni bir bi\u00e7imde, Alt\u0131l\u0131 Masa'n\u0131n mensuplar\u0131na da s\u00f6ylemi\u015ftim, iki arkada\u015f\u0131m\u0131zdan biri bu masada aday g\u00f6sterilirse hay\u0131r demeyece\u011fiz dedim.\"", "subtitle": "Kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir televizyon program\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulunan \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, Ekrem \u0130mamo\u011flu ve Mansur Yava\u015f'\u0131n adayl\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin de\u011ferlendirme yapt\u0131. Ak\u015fener, \"B\u00fct\u00fcn anketlere ikisi birden konuluyor. Hatta ben aleni bir bi\u00e7imde, Alt\u0131l\u0131 Masa'n\u0131n mensuplar\u0131na da s\u00f6ylemi\u015ftim, iki arkada\u015f\u0131m\u0131zdan biri bu masada aday g\u00f6sterilirse hay\u0131r demeyece\u011fiz dedim.\" ifadelerini kulland\u0131.", "title": "Meral Ak\u015fener'den \u0130mamo\u011flu ve Yava\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131: 'Adayl\u0131klar\u0131na hay\u0131r demeyece\u011fiz' dedim"}, {"date": "03.12.2022 00:13", "text": "Karar metninde, \"T\u00fcrk Adalet Akademisi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na 3 say\u0131l\u0131 Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kararnamesinin 2'nci, 3'\u00fcnc\u00fc ve 7'nci maddeleri gere\u011fince Muhittin \u00d6zdemir atanm\u0131\u015ft\u0131r.\" ifadeleri yer ald\u0131.", "subtitle": "Resmi Gazete'de baz\u0131 atamalara ili\u015fkin kararlar yay\u0131mland\u0131. Bu karara g\u00f6re, T\u00fcrk Adalet Akademisi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na Muhittin \u00d6zdemir atand\u0131.", "title": "T\u00fcrk Adalet Akademisi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na Muhittin \u00d6zdemir atand\u0131"}, {"date": "02.12.2022 23:19 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 23:24   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "\u00c7orum Valili\u011fi, Hitit \u00dcniversitesi ve Cihann\u00fcma taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \u201c\u0130leri Teknolojiler ve Sanayi\u201d \u00e7al\u0131\u015ftay\u0131 ba\u015flad\u0131. \u00c7al\u0131\u015ftaya kat\u0131lan Milli Savunma Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Muhsin Dere, T\u00fcrkiye\u2019nin savunma sanayi alan\u0131nda ge\u00e7mi\u015ften bug\u00fcne gelinen nokta hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. T\u00fcrkiye\u2019nin savunma sanayinde yerlilik oran\u0131n y\u00fczde 20\u2019lerden y\u00fczde 80 seviyesine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Milli Savunma Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Muhsin Dere, \u201cAsil bir milletimiz var. Kahraman bir ordumuz var. B\u00fcy\u00fck bir milletimiz var ve binlerce y\u0131ll\u0131k bir gelene\u011fimiz var. Bu gelenek sonunda savunma sanayinde y\u00fczde 20\u2019lerden y\u00fczde 80\u2019lere ula\u015fan bir yerlilik oran\u0131 var. Bug\u00fcnlere nas\u0131l gelindi; Fatih Sultan Mehmet Han zaman\u0131nda Tophane-i Amire\u2019yi kurdu. Makine ve Kimya End\u00fcstrisi Kurumunun (MKE) temelini 1453\u2019lere dayand\u0131r\u0131yoruz. Fatih Sultan Mehmet Han d\u00f6neminin en modern silahlar\u0131n\u0131 yapt\u0131. Kanuni Sultan S\u00fcleyman ve Yavuz Sultan Selim han bu modern silahlar\u0131 kulland\u0131. Cumhuriyetin kurulu\u015f y\u0131llar\u0131nda bile 1921 y\u0131l\u0131nda 27 tane askeri fabrikam\u0131z\u0131n, 11 tane MKE\u2019nin m\u00fchimmat fabrikalar\u0131n\u0131n k\u00f6kenini te\u015fkil eden Askeri Fabrikalar Umum M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc kuruldu.\u201d dedi. \u201cSAVUNMA SANAY\u0130NDE H\u00dcZ\u00dcNL\u00dc H\u0130KAYELER\u0130M\u0130Z VAR\u201d T\u00fcrkiye\u2019nin savunma sanayi alan\u0131nda h\u00fcz\u00fcnl\u00fc hikayelerinin oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Dere, \u201cSavunma sanayinde h\u00fcz\u00fcnl\u00fc hik\u00e2yelerimiz var. \u015eakir Z\u00fcmre\u2019nin u\u00e7ak bombas\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 fabrikay\u0131 nas\u0131l soba borusu \u00fcretir hale geldi\u011fini herkes biliyor. Vecihi H\u00fcrku\u015f\u2019un sertifikalar\u0131 alamay\u0131p yurt d\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131, Bak\u00fc fatihi Nuri Pa\u015fa\u2019n\u0131n silah fabrikas\u0131n\u0131n, u\u00e7ak bombas\u0131 \u00fcretti\u011fi fabrikan\u0131n nas\u0131l patlat\u0131l\u0131p \u015fehit oldu\u011funu, Kayseri\u2019de bulunan u\u00e7ak fabrikam\u0131z\u0131n hikayesini biliyoruz. Bunlar\u0131 okurken ve anlat\u0131rken duygulan\u0131yorum. 2. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 sonras\u0131nda art\u0131k NATO\u2019day\u0131z. Bat\u0131\u2019dan, Amerika\u2019dan, di\u011fer \u00fclkelerden istedi\u011fimiz silahlar\u0131 alabiliyoruz, diyerek biraz gev\u015fememiz var. Bunlar\u0131nda cezas\u0131n\u0131 biraz \u00e7ekiyoruz. 1974 Harekat\u0131\u2019nda bize bunlar\u0131 vermeyi taahh\u00fct edenlerin vermedi\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz. Telsizlerde s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fan\u0131nca ASELSAN kuruluyor. Daha \u00f6nce TU\u015eA\u015e, sonra ROKETSAN, HAVELSAN kuruluyor.Savunma sanayine Merhum Cumhurba\u015fkan\u0131 Turgut \u00d6zal ve Necmettin Erbakan\u2019\u0131n katk\u0131lar\u0131 var. Allah onlardan raz\u0131 olsun.\u201d ifadelerini kulland\u0131. \u201cCUMHURBA\u015eKANIMIZLA B\u0130RL\u0130KTE SAVUNMA SANAY\u0130NDE ANLAYI\u015e DE\u011e\u0130\u015eT\u0130\u201d Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ile birlikte savunma sanayinde anlay\u0131\u015f\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fine dikkat \u00e7eken Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Dere, \u015funlar\u0131 kaydetti: \u201c2002 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 20\u2019lerde bir yerlilik oran\u0131 varken savunma sanayinde y\u00fczde 80 d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131yd\u0131k. Bu yerlilik oran\u0131 nas\u0131l art\u0131rabiliriz? Nas\u0131l yeterli hale gelebiliriz? 2004 tarihli bir Savunma Sanayi \u0130cra Komitesi var. 15 Aral\u0131k\u2019tan \u00f6nce yeni bir \u0130cra Komitesi daha yapaca\u011f\u0131z. Tarihi kararlar al\u0131nacak. 2004 y\u0131l\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Recep Tayyip Erdo\u011fan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda o d\u00f6nem yabanc\u0131 men\u015feili bir\u00e7ok proje yerli projelere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. Sonras\u0131nda Atak helikopteri, milli tank projesi, milli u\u00e7ak projesi, bir\u00e7ok f\u00fcze projesi ba\u015flad\u0131. Savunma sanayiinde anlay\u0131\u015f de\u011fi\u015fti. Gelinen noktada bug\u00fcn y\u00fczde 80 yerlilik oran\u0131na ula\u015f\u0131l\u0131rken d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131ktan kurtulmu\u015f olduk. D\u00fcnyada \u0130HA-S\u0130HA \u00fcretiminde ilk 3 s\u0131raya geldik. En iyi birka\u00e7 \u00fclkeden birisiyiz. D\u00fcnyada en \u00e7ok ihra\u00e7 edilen \u00fcr\u00fcnler bizim \u00fcr\u00fcnlerimizdir. Kendi ak\u0131ll\u0131 m\u00fchimmatlar\u0131m\u0131z\u0131, f\u0131rt\u0131na ob\u00fcslerini, milli gemilerimizi, H\u00fcrku\u015f, H\u00fcrjet gibi u\u00e7aklar\u0131 ve milli muharip u\u00e7akta yap\u0131m a\u015famas\u0131nda olup onunla ilgili s\u00fcre\u00e7 ilerliyor. Daha \u00f6nce ordumuzda bile milli olmayan piyade t\u00fcfekleri kullan\u0131rken, \u015fimdi MKE ve \u00f6zel sekt\u00f6r firmalar\u0131 taraf\u0131ndan \u00fcretilen milli piyade t\u00fcfekleri kullan\u0131l\u0131yor. Gemileri kendi tersanelerimizde yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z gibi d\u00fcnyan\u0131n en modern gemilerini Pakistan gibi dost ve m\u00fcttefiklerimize de ihra\u00e7 eder hale geldik. Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla bir gemimizi suya indirdik. 1 milyar dolarl\u0131k ihracat\u0131n bir par\u00e7as\u0131yd\u0131. Savunma sanayinde bu noktalara gelindi. Yeterli mi de\u011fil.\" \u201cSANAY\u0130 VE TEKNOLOJ\u0130 ALANINDA B\u0130R SI\u00c7RAMANIN E\u015e\u0130\u011e\u0130NDEY\u0130Z\u201d Milli Teknolojiler Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Zekeriya Co\u015ftu, \u201cSanayi ve teknoloji alan\u0131nda bir s\u0131\u00e7raman\u0131n e\u015fi\u011findeyiz\u201d dedi.G\u00fc\u00e7l\u00fc olmak ve refah\u0131m\u0131z\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in \u00fcretmek zorunda olan bir \u00fclke oldu\u011fumuza dikkat \u00e7eken Milli Teknolojiler Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Co\u015ftu, \u201cPetrol\u00fcm\u00fcz yok. Haz\u0131ra konan bir \u00fclke de\u011filiz. Onun i\u00e7in \u00fcretmek zorunday\u0131z. Son 30-40 y\u0131lda bir sanayile\u015fme hamlesi ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f durumda. Geldi\u011fimiz nokta da kayda de\u011fer bir sanayi alt yap\u0131s\u0131na sahibiz. \u00d6zellikle son 20 y\u0131lda at\u0131lan kuvvetli ad\u0131mlar \u00fclkemizi b\u00f6lgesinde \u00f6nemli bir sanayi \u00fcss\u00fc haline getirdi. T\u00fcrkiye\u2019nin bug\u00fcn Avrupa\u2019da demir \u00e7elik, \u00e7imento, d\u00fcz cam gibi \u00f6nemli sekt\u00f6rlerde Avrupa birincisi, otomotiv sekt\u00f6r\u00fcnde Avrupa d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc, ticari ara\u00e7 \u00fcretiminde ise yine Avrupa birincisi. Makine sekt\u00f6r\u00fc \u00f6nemli ihracat kollar\u0131ndan birisi. 20 milyar dolar\u0131 a\u015fan bir makine sekt\u00f6r\u00fc ihracat\u0131 var. De\u011firmen makineleri sekt\u00f6r\u00fcnde de d\u00fcnya birincisiyiz. Kuvvetli bir alt yap\u0131 sanayisine sahibiz\u201d diye konu\u015ftu. Sanayi altyap\u0131s\u0131n\u0131 daha ileriye g\u00f6t\u00fcrmek i\u00e7in yap\u0131sal bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme ihtiya\u00e7 oldu\u011funu vurgulayan Co\u015ftu, \u201cA\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak yap\u0131sal olarak biraz orta-d\u00fc\u015f\u00fck, belki biraz d\u00fc\u015f\u00fck sanayi kollar\u0131nda, teknolojik sekt\u00f6rlerde kuvvetli bir yap\u0131m\u0131z var. Ancak refah\u0131m\u0131z\u0131 ileriye ta\u015f\u0131yabilmemiz i\u00e7in \u00f6zellikle katma de\u011fer odakl\u0131 sanayi \u00fcretimimizi geli\u015ftiriyor olmam\u0131z gerekiyor. Katma de\u011fer \u00fcretebilmemiz i\u00e7in \u00fc\u00e7 \u00f6nemli at\u0131l\u0131m\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmemiz laz\u0131m. Bir tanesi y\u00fcksek teknoloji s\u0131n\u0131f\u0131nda yer alan \u00fcr\u00fcnlere y\u00f6nelik kapasitemizi geli\u015ftiriyor olmam\u0131z gerekiyor. Genellikle sanayi \u00fcr\u00fcnlerinde orta-d\u00fc\u015f\u00fck, orta-y\u00fcksek, y\u00fcksek teknoloji \u00fcr\u00fcnler gibi bir tan\u0131mlama vard\u0131r. Bizim \u00f6zellikle y\u00fcksek teknolojili \u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretimine y\u00f6nelik kapasitemizi h\u0131zla geli\u015ftiriyor olmam\u0131z laz\u0131m. \u0130kincisi mevcut sanayi alt yap\u0131m\u0131zda her ne kadar d\u00fc\u015f\u00fckte olsa katma de\u011fer \u00fcretim potansiyelimizi art\u0131rabilmemiz laz\u0131m. Bu da verimlilik ve dijital d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmle olabilir. Belki en \u00f6nemli hususta \u00fcretti\u011fimiz b\u00fct\u00fcn \u00fcr\u00fcnlerde \u00f6zg\u00fcn geli\u015ftirmeye odaklanmam\u0131z ve geli\u015ftirmemiz gerekiyor. Nas\u0131l \u0130HA\u2019larda ve di\u011fer savunma sanayi \u00fcr\u00fcnlerinde bunu sa\u011flayabiliyorsak ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k ve y\u00fcksek katma de\u011fer i\u00e7in \u00fcretti\u011fimiz \u00fcr\u00fcnleri kendimizi geli\u015ftiriyor ve fikri haklar\u0131na kendimiz sahip olmam\u0131z laz\u0131m. Bu \u00fc\u00e7 ba\u015fl\u0131kta asl\u0131nda milli teknoloji kavram\u0131n\u0131n da \u00fc\u00e7l\u00fc sa\u00e7 aya\u011f\u0131n\u0131 olu\u015fturuyor. Bu kavram\u0131 bu \u00fc\u00e7 sa\u00e7 aya\u011f\u0131n\u0131n \u00fczerine oturtuyoruz. Milli teknoloji hamlesini oda\u011f\u0131na alan 2023 sanayi ve teknoloji stratejimizde bu bak\u0131\u015fla, bu \u00fc\u00e7 hedefi ger\u00e7ekle\u015ftirmek \u00fczere hedeflerini ve aksiyonlar\u0131n\u0131 ortaya koydu\u011fumuz bir strateji oldu. Bu hedefler ve stratejiler \u00e7er\u00e7evesinde bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda umut vaat edici, memnuniyet verici bir noktada oldu\u011fumuzu rahatl\u0131kla ifade edebilirim. Biz bu stratejiyi 4 y\u0131l \u00f6nce tasarlayarak uygulamaya koyduk ancak bug\u00fcn geldi\u011fimiz nokta son 20 y\u0131ll\u0131k emeklerin, gayretin, performans\u0131n \u00fcr\u00fcn\u00fc diyebiliriz. Son 4-5 y\u0131lda bu faaliyetler h\u0131zland\u0131 ve \u00e7\u0131kt\u0131lar\u0131n\u0131 almaya ba\u015flad\u0131k\u201d \u015feklinde a\u00e7\u0131klama da bulundu. \"SANAY\u0130 VE TEKNOLOJ\u0130 ALANINDA B\u0130R SI\u00c7RAMANIN E\u015e\u0130\u011e\u0130NDEY\u0130Z\u201d Sanayi \u00fcretiminin rekorlar k\u0131rmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Co\u015ftu, \u015funlar\u0131 kaydetti: \u201cSon 1 y\u0131ll\u0131k ihracat rakam\u0131m\u0131z 250 milyar dolar\u0131 a\u015ft\u0131. \u0130hracat\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fczde 95\u2019lik imalat kesiminden kaynaklan\u0131yor. Bunlar \u00e7ok \u00f6nemli g\u00f6stergeler. Bunlar \u00f6nemli g\u00f6stergeler. Sanayi alan\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra teknoloji alan\u0131nda da \u00e7ok \u00f6nemli bir kapasiteye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 s\u00f6ylemek m\u00fcmk\u00fcn. Bug\u00fcn 20 y\u0131l \u00f6nce bir elin parma\u011f\u0131 kadar olmayan Teknopark say\u0131m\u0131z bug\u00fcn 96\u2019ya ula\u015fm\u0131\u015f durumda. Buralarda 6 bin teknoloji firmam\u0131z teknoloji odakl\u0131 yenilik faaliyetleri hayata ge\u00e7iriyorlar. \u00d6zel sekt\u00f6rde bin 600 civar\u0131nda AR-Ge ve tasar\u0131m merkezimiz var. Bu merkezlerde 200 binin \u00fczerinde ara\u015ft\u0131rmac\u0131 insan kayna\u011f\u0131m\u0131z var. Bu rakamlar 20 y\u0131l \u00f6ncesinde 50 bini bulmuyordu. Bunlar ger\u00e7ekten kayda de\u011fer ilerlemeyi g\u00f6steren rakamlar. Bir Togg hikayesi, \u0130HA hikayesi, Milli Muharip U\u00e7a\u011f\u0131m\u0131z bu tip \u00e7\u0131kt\u0131lar asl\u0131nda 20 y\u0131ll\u0131k \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n \u00fcr\u00fcnleri, \u00e7\u0131kt\u0131lar\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyebilirim. Bundan 10 y\u0131l \u00f6ncede yerli otomobili konu\u015fuyorduk. Belki insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131 bundan 20-30 y\u0131l \u00f6nce geli\u015ftirilmi\u015f ve kullan\u0131lm\u0131\u015f durumdayd\u0131. Ancak biz bug\u00fcn Togg\u2019u, Milli Muharip U\u00e7a\u011f\u0131, insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131n\u0131 konu\u015fabiliyorsak asl\u0131nda bir kapasitenin \u00e7\u0131kt\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor bu. Bu bizim gelecekte de \u00e7ok daha fazlas\u0131n\u0131 hayata ge\u00e7irebilmemiz i\u00e7in kuvvetli bir g\u00f6sterge. Art\u0131k s\u0131\u00e7rama noktas\u0131na geldik. Bu s\u0131\u00e7ramay\u0131 da ger\u00e7ekle\u015ftirebilecek inanc\u0131m\u0131z da olu\u015ftu. T\u00fcrk milleti art\u0131k \u00e7ok daha iyisini yapabilmek i\u00e7in motivasyon ve inanca sahip. Sanayi ve teknoloji alan\u0131nda bir s\u0131\u00e7raman\u0131n e\u015fi\u011findeyiz\u201d \u00c7al\u0131\u015ftaya Vali Mustafa \u00c7ift\u00e7i, AK Parti \u00c7orum milletvekili Erol Kavuncu, Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dr. Halil \u0130brahim A\u015fg\u0131n, Cihann\u00fcma Genel Ba\u015fkan Vekili Ahmet Ak\u00e7a kat\u0131ld\u0131.", "subtitle": "Milli Savunma Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Muhsin Dere, T\u00fcrkiye\u2019nin savunma sanayinde yerlilik oran\u0131n y\u00fczde 20\u2019lerden y\u00fczde 80 seviyesine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"2004 y\u0131l\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Recep Tayyip Erdo\u011fan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda o d\u00f6nem yabanc\u0131 men\u015feili bir\u00e7ok proje yerli projelere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. Sonras\u0131nda Atak helikopteri, milli tank projesi, milli u\u00e7ak projesi, bir\u00e7ok f\u00fcze projesi ba\u015flad\u0131. Savunma sanayiinde anlay\u0131\u015f de\u011fi\u015fti.\" dedi.", "title": "Savunma sanayiinde kritik e\u015fik: Yerlilik oran\u0131 ne kadar oldu?"}, {"date": "03.12.2022 08:13", "text": "AFAD verilerine g\u00f6re; 3 Aral\u0131k saat 07:59'da merkez \u00fcss\u00fc G\u00fcm\u00fc\u015fova olan 4,1 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi. Gece boyunca D\u00fczce'de saat 21.49'da merkez \u00fcss\u00fc G\u00f6lyaka olan 3,6 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde ve 00.09'da da merkez \u00fcss\u00fc D\u00fczce Merkez olan 3.0 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem daha oldu. D\u00fcn de il\u00a013.03'te merkez \u00fcss\u00fc Pa\u015fakona\u011f\u0131 k\u00f6y\u00fc olan 3,7 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde depremi ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131.", "subtitle": "D\u00fczce'de ge\u00e7en haftaki 5,9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki depremin ard\u0131ndan sars\u0131nt\u0131lar kesilmedi. Gece boyunca iki kez art\u0131 \u015fok ge\u00e7iren il, AFAD verilerine g\u00f6re saat 07:59'da 4.1 \u015fiddetinde bir deprem daha ya\u015fad\u0131.", "title": "D\u00fczce'de deprem: 4.1 ile salland\u0131"}, {"date": "02.12.2022 22:34   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, hayali ihracat y\u00f6ntemiyle ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k, resmi belgede sahtecilik ve r\u00fc\u015fvet su\u00e7lar\u0131na y\u00f6nelik soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131. Bu kapsamda, aralar\u0131nda firma sahipleri, g\u00fcmr\u00fck m\u00fc\u015favirleri ile g\u00fcmr\u00fck memurlar\u0131n\u0131n da bulundu\u011fu tespit edilen 53 \u015f\u00fcpheliye y\u00f6nelik, 16 ilde e\u015f zamanl\u0131 operasyon d\u00fczenlendi. Operasyonda, 40 \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131. Firari \u015f\u00fcphelilerin yakalanmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n devam etti\u011fi \u00f6\u011frenildi. \u00d6te yandan kamuyu zarara u\u011fratt\u0131\u011f\u0131 tespit edilen \u015f\u00fcphelilerin mal varl\u0131\u011f\u0131na el konuldu\u011fu belirtildi.", "subtitle": "K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan hayali ihracat y\u00f6netimiyle ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k, resmi belgede sahtecilik ve r\u00fc\u015fvet su\u00e7lar\u0131na y\u00f6nelik y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma kapsam\u0131nda, 16 ilde tespit edilen 53 \u015f\u00fcpheliden 40\u2019\u0131 yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Firari \u015f\u00fcphelilerin yakalanmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n devam etti\u011fi \u00f6\u011frenildi.", "title": "16 ilde hayali ihracat operasyonu: 40 \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131!"}, {"date": "02.12.2022 22:31   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Bakan Soylu, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"Polis Akademisi'nde haz\u0131rl\u0131k dahil e\u011fitim s\u00fcresi 5 y\u0131l olacak.\u00a0\u0130\u00e7 G\u00fcvenlik Fak\u00fcltesinin kurulmas\u0131, PAEM'in yeniden yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131 gibi d\u00fczenlemeler i\u00e7in; Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Sn. Recep Tayyip Erdo\u011fan'a\u00a0ve T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi'ne te\u015fekk\u00fcr ediyoruz. Polis Te\u015fkilat\u0131m\u0131za hay\u0131rl\u0131 olsun\" ifadelerini kulland\u0131.", "subtitle": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu,\u200b Polis Akademisi'nde yap\u0131lan d\u00fczenlemeler i\u00e7in Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'a te\u015fekk\u00fcr etti.", "title": "Bakan Soylu'dan Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'a te\u015fekk\u00fcr"}, {"date": "02.12.2022 22:11 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 22:15   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "\u0130stanbul\u2019da Ah\u0131rkap\u0131\u2019da 126 metre boyundaki Burhan Dizman ile 147 metre boyundaki Turan C isimli konteyner ve kuru y\u00fck gemileri \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. K\u0131y\u0131 Emniyeti Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne ba\u011fl\u0131 Kurtarma-10 R\u00f6mork\u00f6r\u00fc ve KEGM-3 h\u0131zl\u0131 tahlisiye (can kurtarma) botu ile 2 k\u0131lavuz kaptan olay yerine sevk edildi. K\u0131y\u0131 Emniyeti Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc resmi hesab\u0131ndan payla\u015f\u0131lan foto\u011fraflarda kaza yapan gemilerin hafif hasarl\u0131 oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \"AHIRKAPI\u2019YA EMN\u0130YETLE DEM\u0130RLET\u0130LD\u0130\"  K\u0131y\u0131 Emniyeti Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca, \"\u00c7at\u0131\u015fan gemiler \u0130stanbul Gemi Trafik Hizmetleri Merkezimiz koordinasyonunda 2 K\u0131lavuz Kaptan\u0131m\u0131z, KURTARMA-2 ve KURTARMA-10 R\u00f6mork\u00f6r\u00fcm\u00fcz ile KEGM-3 h\u0131zl\u0131 tahlisiye (can kurtarma) botumuz refakatinde Ah\u0131rkap\u0131\u2019ya emniyetle demirletildi.\" ifadeleri yer ald\u0131.\u00a0 ", "subtitle": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re; \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131'nda iki gemi \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131, K\u0131y\u0131 Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri olay yerine sevk edildi.", "title": "SON DAK\u0130KA: \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131'nda iki gemi \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131"}, {"date": "02.12.2022 21:57 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 22:22   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "23 Kas\u0131m'da 5,9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki depremin meydana geldi\u011fi D\u00fczce'de art\u00e7\u0131 depremler s\u00fcr\u00fcyor. 2 Aral\u0131k saat 13.03'te merkez \u00fcss\u00fc Pa\u015fakona\u011f\u0131 k\u00f6y\u00fc olan 3,7 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde depremin ard\u0131ndan saat 21.49\u2019da merkez \u00fcss\u00fc G\u00f6lyaka olan 3,6 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi. \u00a0 #DEPREMB\u00fcy\u00fckl\u00fck:3.6 (Mw)Yer:G\u00f6lyaka (D\u00fczce)Tarih:2022-12-02Saat:21:49:36 TS\u0130Enlem:40.784 NBoylam:30.985 EDerinlik:10.78 kmDetay:https://t.co/xdHiE6Vi6B@afadbaskanlik @trthaber @anadoluajansi", "subtitle": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re; D\u00fczce'in G\u00f6lyaka il\u00e7esinde 3.6 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir deprem meydana geldi.", "title": "Son dakika: D\u00fczce'de korkutan deprem!"}, {"date": "02.12.2022 21:51   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, sosyal payla\u015f\u0131m sitesi Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \u201c1999 B\u00fcy\u00fck Marmara Depremi 7,4 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeydi. Ondan daha \u015fiddetli depremlerde bile hasta tedavi etmeye, ameliyatlar yapmaya elveri\u015fli \u015fekilde in\u015fa edilmi\u015f 20 \u015eehir Hastanemiz var. Say\u0131lar\u0131 36\u2019ya \u00e7\u0131kacak\u201d ifadelerine yer verdi.", "subtitle": "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \u201cAmeliyatlar yapmaya elveri\u015fli \u015fekilde in\u015fa edilmi\u015f 20 \u015eehir Hastanemiz var. Say\u0131lar\u0131 36\u2019ya \u00e7\u0131kacak\u201d dedi.", "title": "Bakan Koca'dan '\u015fehir hastanesi' a\u00e7\u0131klamas\u0131"}, {"date": "02.12.2022 21:46   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, AK Parti\u2019nin \u00c7anakkale Gen\u00e7lik Merkezi\u2019ndeki, \u201c\u0130lk Oyum Erdo\u011fan\u2019a \u0130lk Oyum AK Parti\u201dye program\u0131na kat\u0131ld\u0131. Gen\u00e7lerle bir araya gelen, onlar\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlayan Bakan Akar, salondakilerin \u201cReis\u2019i ara\u201d sloganlar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131 telefonla arad\u0131. Bakan Akar ile g\u00f6r\u00fc\u015fen Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan daha sonra gen\u00e7lere hitap etti. Programa kat\u0131lan gen\u00e7lere sevgilerini ileterek s\u00f6zlerine ba\u015flayan Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cBulu\u015fman\u0131n \u00c7anakkale i\u00e7in yeni bir dirili\u015fe, uyan\u0131\u015fa vesile olmas\u0131n\u0131 diliyorum. D\u00f6nemimiz i\u00e7inde, 20 y\u0131lda \u00c7anakkale, AK Parti iktidar\u0131 ile Cumhur \u0130ttifak\u0131 ile \u00e7ok ciddi yat\u0131r\u0131mlara \u015fahit oldu. Bunun da ta\u00e7 noktas\u0131ndaki en \u00f6nemli yat\u0131r\u0131m\u0131 1915 \u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc olmu\u015ftur. Bu k\u00f6pr\u00fc ile Avrupa, Asya birbirine \u00e7ok daha farkl\u0131 bir \u015fekilde ba\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r. Feribotlarla orada ya\u015fanan \u00e7ileleri gayet iyi bilen biri olarak \u00c7anakkaleli karde\u015flerim art\u0131k 2023\u2019te \u00f6zellikle sadece \u015fu k\u00f6pr\u00fcy\u00fc, \u0130zmir yollar\u0131n\u0131 anlatsalar yeter. Alt yap\u0131s\u0131 ile \u00fcst yap\u0131s\u0131 ile \u00c7anakkale \u2018yol medeniyettir\u2019 diyenlerin en \u00f6nemli zenginli\u011fidir.\u201d S\u00f6zlerinin sonunda gen\u00e7lere bir kez daha selamlar\u0131n\u0131 ileten Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, toplant\u0131n\u0131n hay\u0131rl\u0131 olmas\u0131 temennisinde bulundu.", "subtitle": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, gen\u00e7lerle bir araya geldi\u011fi programda, \u2018Reis\u2019i ara\u2019 sloganlar\u0131n\u0131 \u00fczerine Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131 telefonla arayarak gen\u00e7lerle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc.", "title": "Gen\u00e7ler istedi, Bakan Akar Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131 telefonla arad\u0131"}, {"date": "02.12.2022 20:14   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Beyo\u011flu'ndaki Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi'nde Necip Faz\u0131l \u00d6d\u00fclleri program\u0131 d\u00fczenlendi. Programa Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan da kat\u0131ld\u0131. Programda video g\u00f6sterisinin ard\u0131ndan K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy konu\u015fma yapt\u0131.\u00a0 \"DAVASI OLAN B\u0130R \u015eA\u0130RD\u0130\" Programda konu\u015fan K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy \"Necip Faz\u0131l yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirlerle edebiyat d\u00fcnyam\u0131za yeni \u00fcslup kazand\u0131r\u0131rken, fikir alan\u0131nda kaleme ald\u0131\u011f\u0131 metinlerle topluma yeni bir ufuk kazand\u0131rd\u0131. D\u00fc\u015f\u00fcnce ve sanat hayat\u0131nda kendine \u00f6zg\u00fc bir konum elde etti\u011fi bug\u00fcn herkes taraf\u0131ndan kabul edilmektedir. Ancak, t\u00fcm bunlar\u0131n yan\u0131nda onu \u00e7ok daha \u00f6zel k\u0131lan, bir neslin d\u00fc\u015f\u00fcnce d\u00fcnyas\u0131n\u0131n olu\u015fumunda bu kadar \u00f6nemli bir rol oynamas\u0131d\u0131r, bunun alt\u0131n\u0131 da \u00f6zellikle \u00e7izmek istiyorum. \u00dcstat Necip Faz\u0131l\u2019\u0131n bug\u00fcn zaman\u0131 ve mekan\u0131 a\u015fan bir etkiye sahip olmas\u0131n\u0131n en \u00f6nemli sebebi, hi\u00e7 \u015f\u00fcphesiz, kendi \u00fclkesinde parya olmay\u0131 reddeden cesur bir \u015fahsiyet sahibi olmas\u0131ndan kaynaklanmaktayd\u0131. Davas\u0131 olan bir \u015fairdi. T\u00fcrk-\u0130slam d\u00fc\u015f\u00fcncesinden ald\u0131\u011f\u0131 ilhamla nesillere dava \u015fuuru kazand\u0131ran, \u015fiirleriyle ruhlar\u0131n\u0131, d\u00fc\u015f\u00fcnceleriyle de zihinlerini doyuran b\u00fcy\u00fck bir fikir i\u015f\u00e7isiydi. \u00c7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 yolda b\u00fcy\u00fck badireler atlatt\u0131. T\u00fcrl\u00fc zorluklarla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. Bedeller \u00f6dedi. Ama bir g\u00fcn dahi bu yoldan geri d\u00f6nmeyi d\u00fc\u015f\u00fcnmedi.T\u00fcm \u015fiirlerini toplad\u0131\u011f\u0131 eserine \u00c7ile ad\u0131n\u0131 vermesi de bu zorlu\u011fa i\u015faret ediyordu\" diye konu\u015ftu.\u00a0 \"ABD\u2019DEN SONRA YAPIMLARI EN \u00c7OK \u0130ZLENEN \u00dcLKE KONUMUNDAYIZ\" Bakan Ersoy \"T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131\u2019nda her alanda oldu\u011fu gibi k\u00fclt\u00fcr ve sanat alan\u0131nda da kendimize b\u00fcy\u00fck hedefler belirlemi\u015f durumday\u0131z. Bu hedeflere ula\u015fmak, edebiyat\u0131m\u0131z\u0131, \u015fiirlerimizi, romanlar\u0131m\u0131z\u0131, sinemam\u0131z\u0131, d\u00fc\u015f\u00fcnce alan\u0131nda ortaya konan eserlerimizi, k\u00fclt\u00fcr ve medeniyet birikimimizi d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131na ula\u015ft\u0131rmak ad\u0131na sanat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n ve bilim insanlar\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7abalar\u0131n\u0131n \u00e7ok de\u011ferli oldu\u011funa inan\u0131yoruz. Bir yandan eserlerimizi farkl\u0131 dillere \u00e7evirirken di\u011fer yandan 150\u2019ye yak\u0131n \u00fclkede g\u00fczel T\u00fcrk\u00e7emizi \u00f6\u011fretmeye devam ediyoruz. Bug\u00fcn Amerika Birle\u015fik Devletleri\u2019nin ard\u0131ndan d\u00fcnyada en \u00e7ok yap\u0131mlar\u0131 izlenen \u00fclke konumuna ula\u015fm\u0131\u015f durumday\u0131z. T\u00fcrk k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc ve sanat\u0131n\u0131 tan\u0131tarak, T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fclt\u00fcrel birikimini farkl\u0131 co\u011frafyalara ta\u015f\u0131y\u0131p, k\u00fclt\u00fcrel diplomasinin g\u00fc\u00e7lenmesini sa\u011flayarak T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131na siz de\u011ferli k\u00fclt\u00fcr sanat dostlar\u0131m\u0131zla birlikte haz\u0131rlan\u0131yoruz\" dedi.", "subtitle": "Necip Faz\u0131l \u00d6d\u00fclleri Program\u0131nda konu\u015fan K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy \"T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131\u2019nda her alanda oldu\u011fu gibi k\u00fclt\u00fcr ve sanat alan\u0131nda da kendimize b\u00fcy\u00fck hedefler belirlemi\u015f durumday\u0131z. Bu hedeflere ula\u015fmak, edebiyat\u0131m\u0131z\u0131, \u015fiirlerimizi, romanlar\u0131m\u0131z\u0131, sinemam\u0131z\u0131, d\u00fc\u015f\u00fcnce alan\u0131nda ortaya konan eserlerimizi, k\u00fclt\u00fcr ve medeniyet birikimimizi d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131na ula\u015ft\u0131rmak ad\u0131na sanat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n ve bilim insanlar\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7abalar\u0131n\u0131n \u00e7ok de\u011ferli oldu\u011funa inan\u0131yoruz. Bir yandan eserlerimizi farkl\u0131 dillere \u00e7evirirken di\u011fer yandan 150\u2019ye yak\u0131n \u00fclkede g\u00fczel T\u00fcrk\u00e7emizi \u00f6\u011fretmeye devam ediyoruz. Bug\u00fcn Amerika Birle\u015fik Devletleri\u2019nin ard\u0131ndan d\u00fcnyada en \u00e7ok yap\u0131mlar\u0131 izlenen \u00fclke konumuna ula\u015fm\u0131\u015f durumday\u0131z\" dedi.", "title": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Ersoy a\u00e7\u0131klad\u0131: ABD'den sonra, d\u00fcnyada 2. s\u0131raday\u0131z"}, {"date": "02.12.2022 18:07 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 19:34   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u0130talya'n\u0131n ba\u015fkenti Roma'da d\u00fczenlenen 8. Akdeniz Diyalo\u011fu Forumu\u2019na kat\u0131ld\u0131. \u00c7avu\u015fo\u011flu, 8. Akdeniz Diyalo\u011fu Forumu\u2019nun \u00d6zel Diyalog oturumunda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada devletler aras\u0131nda g\u00fcven eksikli\u011fi oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, \"Yeni bir uluslararas\u0131 sistemin do\u011fu\u015funa tan\u0131k oluyoruz. Asl\u0131nda her a\u015famada yeni bir kriz ya\u015fand\u0131\u011f\u0131nda yeni bir sistem olmas\u0131 gerekmiyor ama bug\u00fcn bir problemimiz var ve mevcut sistemin reforma tabi tutulmas\u0131 laz\u0131m. \u0130\u015fte bu nedenle de ger\u00e7ekten \u00f6nemli baz\u0131 zorluklarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z. Krizlerle m\u00fccadele etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. \u015eu anda birden fazla g\u00fc\u00e7 merkezi var ve asl\u0131nda birbiriyle rekabet eden g\u00fcndemler var. \u00d6rne\u011fin teknoloji yeterince geli\u015fti. Bu da d\u00fcnyan\u0131n g\u0131da ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanabilece\u011fi anlam\u0131na geliyor. Ancak yine de g\u0131da g\u00fcvenli\u011fi \u00f6nemli bir sorun olmaya devam ediyor. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir taraftan da bir s\u0131f\u0131r toplamda bir mantaliteyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z. \u0130\u015fte bu nedenle de iklim de\u011fi\u015fikli\u011finden, enerji g\u00fcvensizli\u011fine bir\u00e7ok farkl\u0131 krizle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z. Ve hi\u00e7bir \u00fclke tek ba\u015f\u0131na b\u00fct\u00fcn bu engellerle m\u00fccadele edemez. \u0130\u015fte bu anlamda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir sisteme ihtiyac\u0131m\u0131z var. Yine de en \u00f6nemli konunun asl\u0131nda devletler aras\u0131nda g\u00fcven eksikli\u011fi oldu\u011funu s\u00f6ylemek m\u00fcmk\u00fcn. Biz akt\u00f6rler aras\u0131nda bir g\u00fcven eksikli\u011fi ya\u015f\u0131yoruz. Buraya AG\u0130T'in Bakanlar Konseyi toplant\u0131s\u0131ndan geldim. Oradaki temel temalardan bir tanesi de g\u00fcven ve azalan g\u00fcvendi. Asl\u0131nda AG\u0130T'in kendisi belli bir a\u015famada Avrupa g\u00fcvenli\u011fin garant\u00f6r\u00fcyd\u00fc. Ama \u015fu anda kendisi de bir varolu\u015fsal krizle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya. Ve k\u00fcresel bir g\u00fcven a\u00e7\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ya\u015f\u0131yor. Tabii ki b\u00f6yle bir kriz ortam\u0131 i\u00e7erisinde k\u00fcresel g\u00fcvende azal\u0131yor. Bu g\u00fcven eksikli\u011finin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn\u00fcn biz k\u00fcresel anlamda y\u00f6neti\u015fimden ge\u00e7ti\u011fine inan\u0131yoruz ve tabii ki diyalog ve diplomasi bunun i\u00e7in son derece \u00f6nemli\" ifadelerini kulland\u0131. \u00a0 \"T\u00dcRK\u0130YE OLARAK SUR\u0130YE'DE DURUMUN ETK\u0130LER\u0130N\u0130 B\u0130REB\u0130R YA\u015eIYORUZ\"  Suriye krizinin etkilerinden bahseden Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Suriye krizinin farkl\u0131 boyutlar\u0131ndan bahsettim. Ter\u00f6rizm bu boyutlardan bir tanesi. T\u00fcrkiye olarak biz asl\u0131nda Suriye'deki durumun etkilerini birebir ya\u015f\u0131yoruz. Ancak ter\u00f6rizm bunlardan en kritik \u00f6neme sahip olan\u0131. PKK YPG PYD. Bunlar\u0131n aras\u0131nda hi\u00e7bir fark yok. Hepsi ayn\u0131 \u015fey. O \u00f6rg\u00fct\u00fcn liderli\u011fi Kandilden geliyor. Esad'\u0131n o d\u00f6nemdeki ba\u015fbakan\u0131 bunu zaten kan\u0131tlar\u0131yla ifade etti ki biz de bunu biliyoruz. Biz bu ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn T\u00fcrkiye'ye do\u011frudan T\u00fcrkiye'nin g\u00fcvenli\u011fine bir tehdit olu\u015fturdu\u011funu biliyoruz. Son iki y\u0131lda 2 binden fazla Suriye'den ter\u00f6rizmle ilgili sald\u0131r\u0131 ya\u015fad\u0131k ve 500 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u015eehitlerimiz var. Ve yine tabii sivil vatanda\u015flar da hem T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 hem Suriyeli sivil vatanda\u015flar hayatlar\u0131n\u0131 kaybetti. Burada masum sivilleri \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler ve bir\u00e7ok ki\u015fiye bask\u0131 uygulad\u0131lar. Az\u0131nl\u0131klara bask\u0131 uygulad\u0131lar. Asl\u0131nda \u00e7ok ilgin\u00e7 olan \u015fu. Oradaki Hristiyan az\u0131nl\u0131\u011fa bir bask\u0131 yapmalar\u0131na ra\u011fmen bunu asl\u0131nda Hristiyan dostlar\u0131m\u0131z\u0131 tetiklemek k\u0131\u015fk\u0131rtmak i\u00e7in s\u00f6ylemiyorum. Ama tabii ki onlar\u0131n orada temsilcileri de var, Avrupa'da da seslerini duyuruyorlar. Di\u011fer az\u0131nl\u0131klar\u0131n okullar\u0131n\u0131 kapat\u0131yorlar bu az\u0131nl\u0131klar dahil olmak \u00fczere. Onlar\u0131n \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 kendi kadrolar\u0131na dahil ediyorlar. Ancak Bat\u0131l\u0131 dostlar\u0131m\u0131z ABD dahil olmak \u00fczere. Onlar g\u00f6zlerini kapat\u0131yorlar. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar\u0131n bir ayr\u0131l\u0131k\u00e7\u0131 g\u00fcndemi var. \u00dclkeyi b\u00f6lmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. T\u00fcrkiye'de ba\u015far\u0131l\u0131 olamad\u0131lar. \u015eu an Kuzey Irak'ta aktifler, Suriye'de aktifler bu anlamda. Irak'ta da ayn\u0131 zamanda son bir y\u0131l i\u00e7erisinde 800'den fazla ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131 ya\u015fad\u0131k. 2009 y\u0131l\u0131nda bu ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine kar\u015f\u0131 bir operasyona ba\u015flad\u0131k ve daha sonra ABD ile ve Rusya ile be\u015f g\u00fcn i\u00e7erisinde bir anlay\u0131\u015fa vard\u0131k. Bu ter\u00f6ristleri bizim s\u0131n\u0131r\u0131m\u0131zdan 30 kilometre g\u00fcneye itmeye kabul ettiler. Ama \u015fu a\u015famaya kadar ne ABD ne Rusya bu taahh\u00fcd\u00fcn\u00fc yerine getirmedi. Ter\u00f6ristler hala orada bize sald\u0131rmaya devam ediyorlar. Dolay\u0131s\u0131yla bizim bu operasyonla devam edip bu alan\u0131 herhangi bir ter\u00f6rizm unsurundan temizlememiz gerekiyor. Bu alanlar\u0131n bir k\u0131sm\u0131nda zaten biz DEA\u015e'tan temizlemi\u015ftik. Ar\u0131nd\u0131rm\u0131\u015ft\u0131k ve b\u00f6lgedeki di\u011fer ter\u00f6rist \u00f6rg\u00fctlerden ar\u0131nd\u0131rm\u0131\u015ft\u0131k bu b\u00f6lgenin bir k\u0131sm\u0131n\u0131 zaten. Ama ayn\u0131 zamanda biz rejimle de istihbarat\u00e7\u0131 seviyesinde temas halindeyiz. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleri dedi\u011fim gibi ayr\u0131l\u0131k\u00e7\u0131 bir g\u00fcndeme sahipler\" dedi.", "subtitle": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Roma'da d\u00fczenlenen 8. Akdeniz Diyalo\u011fu Forumu'nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda Suriye'nin kuzeyinde ABD ve Rusya'n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc tutmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek baz\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.", "title": "Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu'ndan 'ABD ve Rusya' a\u00e7\u0131klamas\u0131: S\u00f6zlerini tutmad\u0131lar!"}, {"date": "30.11.2022 08:26", "text": "Ankara \u00dcniversitesi \u00f6\u011fretim \u00fcyesi Do\u00e7. Dr, Necip Hablemito\u011flu\u2019nun 18 Aral\u0131k 2002\u2019de \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesine ili\u015fkin iddianamede; suikast\u0131n FET\u00d6 eleba\u015flar\u0131ndan Mustafa \u00d6zcan\u2019\u0131n iste\u011fi do\u011frultusunda i\u015flendi\u011fi, Enver Altayl\u0131\u2019n\u0131n suikast\u0131 yapacak ekibin organizasyonundaki bir numaral\u0131 isim oldu\u011fu iddia edildi. \u0130ddianamenin en \u00e7arp\u0131c\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc ise Enver Altayl\u0131\u2019n\u0131n 24 y\u0131l boyunca hem \u015fof\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc hem de \u00f6zel i\u015flerini yapan N.A\u2019n\u0131n ifadeleri olu\u015fturuyor.  ENVER ALTAYLI\u00a0 Ankara Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019nde 3 Mart 2022\u2019de ifade veren N.A, 1996\u2019dan 2017\u2019ye kadar Enver Altayl\u0131\u2019n\u0131n yan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131, cezaevine girdikten sonra Altayl\u0131\u2019n\u0131n ailesinin i\u015flerini yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131. 0532 230\u2026. numaral\u0131 GSM hatt\u0131n\u0131n kendi ad\u0131na kay\u0131tl\u0131 oldu\u011funu ve halen kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten N.A, Altayl\u0131\u2019n\u0131n FET\u00d6 eleba\u015flar\u0131ndan Mustafa \u00d6zcan\u2019la randevu i\u00e7in kendisine ait\u00a0telefon\u00a0ve hatt\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. N.A ifadesinde \u00f6zetle \u015funlar\u0131 kaydetti:\u00a0\u201cLevent G\u00f6kta\u015f\u2019\u0131 K\u00f6ro\u011flu\u2019nda bulunan a\u00e7\u0131k adresini bilmedi\u011fim ofisine Altayl\u0131\u2019y\u0131 g\u00f6t\u00fcrmemden dolay\u0131 biliyorum. Zaman zaman Altayl\u0131 benim telefonumla da g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yap\u0131yordu. Ben de \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olarak sesimi \u00e7\u0131karam\u0131yordum.\u00a0 Ayd\u0131n K\u00f6stem ve Altayl\u0131 2003 veya 2004 y\u0131l\u0131nda Altayl\u0131\u2019n\u0131n Ankara\u2019daki\u00a0evinde bulu\u015ftular. 2002 i\u00e7erisinde Necip Hablemito\u011flu cinayetinden \u00f6nce tarihini net olarak hat\u0131rlam\u0131yorum ancak Altayl\u0131, bana \u2018Erken gel \u00d6zel Kuvvetler\u2019e gidece\u011fiz\u2019 dedi. Ben de \u2018Di\u015f tedavim var, yar\u0131n sabahtan oraya gidece\u011fim\u2019 dedim. Altayl\u0131 da bana \u2018Tamam, ben ba\u015f\u0131m\u0131n \u00e7aresine bakar\u0131m\u2019 dedi. G\u00f6zalt\u0131nda bulundu\u011fum s\u00fcre i\u00e7erisinde, K\u00f6stem de \u2018Sen yoktun ama Enver abi ile biz \u00d6zel Kuvvetler\u2019e gittik. Bu olay\u0131n tarihini hat\u0131rl\u0131yor musun\u2019 diye sordu. Bu soru \u00fczerine Altayl\u0131\u2019n\u0131n benim g\u00f6t\u00fcremedi\u011fim g\u00fcn K\u00f6stem ile gitti\u011fini anlad\u0131m.\u201d  MUSTAFA \u00d6ZCAN\u00a0 \u0130K\u0130 G\u00d6R\u00dc\u015eME YER\u0130 FET\u00d6\u2019c\u00fc Mustafa \u00d6zcan ile Altayl\u0131 aras\u0131nda ayda birka\u00e7 sefer g\u00f6r\u00fc\u015fme\u00a0oldu\u011funu, g\u00f6r\u00fc\u015fme i\u00e7in Mehmet isimli \u015fahs\u0131 telefonla aratt\u0131\u011f\u0131n\u0131, Mehmet isimli \u015fahs\u0131n da \u00d6zcan\u2019\u0131n gelece\u011fi zaman kendisini arad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcren N.A, \u015f\u00f6yle devam etti:\u00a0\u201cEnver Altayl\u0131 ve Mustafa \u00d6zcan bire bir g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcrlerdi. Ben sadece Enver Altayl\u0131\u2019n\u0131n ikametinde yap\u0131lan bulu\u015fmalarda \u00e7ay ve ikram hizmetlerinde yanlar\u0131na girerdim. \u0130stanbul\u2019a Altayl\u0131 ile gitti\u011fimizde Mustafa \u00d6zcan ile Sema Hastanesi\u2019nde g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc. Birka\u00e7 sefer de Kaynak Holding i\u00e7erisinde g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri oldu. Enver Altayl\u0131 ve Mustafa \u00d6zcan\u2019\u0131 2002 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde Halil \u015e\u0131vg\u0131n\u2019\u0131n ofisine g\u00f6t\u00fcrd\u00fcm, iki\u00a0ara\u00e7\u00a0\u015feklinde gittik. Altayl\u0131, \u00d6zcan\u2019\u0131n arac\u0131na binerek benim s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm arac\u0131 takip ederek gittik. Altayl\u0131 ve \u00d6zcan, Halil \u015e\u0131vg\u0131n\u2019\u0131n ofisine girdi. Ben ofis \u00f6n\u00fcnde yakla\u015f\u0131k bir saat bekledikten sonra Altayl\u0131 araca bindi ve kendisini ikametine g\u00f6t\u00fcrd\u00fcm. 2017 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde de Altayl\u0131\u2019n\u0131n Antalya\u2019daki ikameti arand\u0131ktan sonra avukat olarak A.E ve Levent G\u00f6kta\u015f isimli sah\u0131slar\u0131 telefon ile arad\u0131m. Amac\u0131m Altayl\u0131\u2019ya hukuki olarak yard\u0131m etmeleri konusundayd\u0131.\u201d 'HALLEDEMED\u0130K' N.A ifadesinde ayr\u0131ca Altayl\u0131\u2019n\u0131n FET\u00d6 eleba\u015f\u0131 Mustafa \u00d6zcan ba\u015fta olmak \u00fczere Levent G\u00f6kta\u015f, Nuri G\u00f6khan Bozk\u0131r, Ayd\u0131n K\u00f6stem, Halil \u015e\u0131vg\u0131n ile kendi ikametg\u00e2h\u0131 veya s\u00f6z konusu ki\u015filerin ofisi ya da d\u0131\u015far\u0131da bulu\u015ftuklar\u0131n\u0131 iddia etti. N.A, Altayl\u0131\u2019n\u0131n ikametinde \u00d6zcan ile Altayl\u0131 aras\u0131nda 2002 y\u0131l\u0131nda ge\u00e7en konu\u015fmay\u0131 \u015f\u00f6yle anlatt\u0131: \u201c\u00d6zcan, Altayl\u0131\u2019ya \u2018Necip ile ilgili konuyu Halil \u015e\u0131vg\u0131n ile halledemedik, bu adam hizmet hareketine (FET\u00d6) zarar veriyor, bu i\u015fi halletmemiz laz\u0131m\u2019 dedi. Altayl\u0131 da \u2018Evet hocam, nas\u0131l yard\u0131mc\u0131 olabilirim\u2019 dedi. Altayl\u0131 \u2018Cezaevinde bir arkada\u015f\u0131m\u0131z var, yakla\u015f\u0131k onun da \u00e7\u0131kmas\u0131na 1-1,5 y\u0131l\u0131 var, bana kal\u0131rsa onu bekleyelim\u2019 dedi. Bunun \u00fczerine\u00a0 \u00d6zcan da \u20181-1,5 y\u0131l bekleyemeyiz, bunun i\u00e7in \u00e7ok ge\u00e7 olur\u2019 dedi. Altayl\u0131 da \u2018Ben bu konuyu Almanya\u2019da Serhat ile konu\u015fay\u0131m, belki bu konuda o bize yard\u0131mc\u0131 olur\u2019 dedi.\u00a0 Konu\u015fma devam ederken\u00a0ayr\u0131ld\u0131m. Daha sonra ne konu\u015ftuklar\u0131n\u0131 bilmiyorum. Bu konu\u015fmadan yakla\u015f\u0131k \u00fc\u00e7 veya be\u015f g\u00fcn sonra Altayl\u0131 Almanya\u2019ya gitti, \u00fc\u00e7 veya be\u015f g\u00fcn sonra d\u00f6nd\u00fc. Kendisini havaalan\u0131ndan ald\u0131m ve Turan G\u00fcne\u015f\u2019te bulunan ikametine getirdim. Eve girdikten sonra Mustafa \u00d6zcan\u2019\u0131 telefonla arad\u0131 ve \u2018Hocam bu konuda Serhat bize yard\u0131mc\u0131 olamayacak, bilginiz olsun\u2019 dedi. Bu g\u00f6r\u00fc\u015fmeden yakla\u015f\u0131k on g\u00fcn sonra Altayl\u0131 ikametinde kulland\u0131\u011f\u0131 g\u00fcvenli telefondan Serhat Il\u0131cak\u2019\u0131 arad\u0131 ve \u2018Serhatc\u0131\u011f\u0131m, ben Levent G\u00f6kta\u015f ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcm, biz mutab\u0131k kald\u0131k, siz ba\u015flay\u0131n, bundan sonraki s\u00fcre\u00e7te bir s\u0131k\u0131nt\u0131 olursa beni arars\u0131n?\u2019 dedi.\u201d 'S\u00d6YLEYECE\u011e\u0130M B\u0130R \u015eEY YOK' \u0130ddianamede, Enver Altayl\u0131\u2019n\u0131n, Necip Hablemito\u011flu ile g\u00f6r\u00fc\u015fmek i\u00e7in d\u00f6nemin Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Halil \u015e\u0131vg\u0131n\u2019\u0131 arac\u0131 olarak kulland\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131na kar\u015f\u0131, tan\u0131k olarak ifade veren Halil \u015e\u0131vg\u0131n, Milliyet\u2019e yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201cS\u00f6yleyece\u011fim bir \u015fey yok. Her \u015fey iddianamede var. Konu\u015facak durumda de\u011filim. Kolay gelsin, iyi g\u00fcnler diliyorum\u201d ifadelerini kulland\u0131.", "subtitle": "Hablemito\u011flu suikast\u0131n\u0131 organize etmekle su\u00e7lanan Enver Altayl\u0131\u2019n\u0131n \u015fof\u00f6r\u00fc N.A., ifadesinde \u00e7arp\u0131c\u0131 bilgiler verdi. Altayl\u0131\u2019n\u0131n FET\u00d6 eleba\u015flar\u0131ndan Mustafa \u00d6zcan ile d\u00fczenli g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yleyen N.A, ikili aras\u0131nda ge\u00e7en bir konu\u015fmay\u0131 da anlatt\u0131.", "title": "Enver Altayl\u0131'n\u0131n \u015fof\u00f6r\u00fc itiraf etti: 'Adam zarar veriyor halletmemiz laz\u0131m!'"}, {"date": "03.12.2022 01:33   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130sve\u00e7'te \u00f6nceki g\u00fcn g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Mahmut Tat, i\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Ba\u015fkent Stockholm'deki Arlanda Havaliman\u0131'ndan havalanan tarifeli u\u00e7akla d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde \u0130stanbul Havaliman\u0131'na getirildi. Polislerce u\u00e7aktan al\u0131nan Tat, \u0130stanbul Havaliman\u0131 Emniyet \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc. Sa\u011fl\u0131k kontrol\u00fcnden ge\u00e7irilen Tat'\u0131n bu gece \u0130stanbul Havaliman\u0131 Emniyet \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nde g\u00f6zalt\u0131nda tutulaca\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. \u0130\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Tat'\u0131n adliyeye sevk edilmesi bekleniyor. Mahmut Tat, Tunceli'de 2015 y\u0131l\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK'n\u0131n faaliyetlerine kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 su\u00e7lamas\u0131yla hakk\u0131nda a\u00e7\u0131lan davada 6 y\u0131l 10 ay hapis cezas\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131. PKK'l\u0131 Tat, daha sonra \u0130sve\u00e7'e ka\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.", "subtitle": "\u0130sve\u00e7, hakk\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK \u00fcyeli\u011finden 6 y\u0131l 10 ay kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 bulanan Mahmut Tat'\u0131 T\u00fcrkiye'ye iade etti.", "title": "\u0130sve\u00e7, PKK'l\u0131 Mahmut Tat'\u0131 T\u00fcrkiye'ye iade etti"}, {"date": "30.11.2022 07:20 Son G\u00fcncelleme:  30.11.2022 07:23", "text": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son hava durumu de\u011ferlendirmelerine g\u00f6re \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc \u0130zmir, Mu\u011fla, Elaz\u0131\u011f, Tunceli, Bing\u00f6l, \u015e\u0131rnak ve Hakk\u00e2ri \u00e7evreleri ile Antalya'da sa\u011fanak g\u00f6r\u00fclecek.\u00a0\u00dclkemiz genelinin par\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, Marmara\u2019n\u0131n bat\u0131s\u0131, Ege'nin bat\u0131s\u0131, Bat\u0131 Akdeniz, Do\u011fu Karadeniz (Giresun hari\u00e7), Do\u011fu ve G\u00fcneydo\u011fu Anadolu ve Kahramanmara\u015f ile Hatay'\u0131n do\u011fusunun ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Genellikle ya\u011fmur ve sa\u011fanak, G\u00fcney Ege ve Bat\u0131 Akdeniz k\u0131y\u0131lar\u0131 yer yer g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak, Do\u011fu Karadeniz\u2019in i\u00e7 kesimleri ile Do\u011fu Anadolu\u2019nun do\u011fusunda karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar \u015feklinde g\u00f6r\u00fclecek olan ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n; G\u00fcneydo\u011fu Anadolu\u2019nun do\u011fusu ile Mu\u011fla, Elaz\u0131\u011f, Tunceli, Bing\u00f6l, \u015e\u0131rnak ve Hakk\u00e2ri \u00e7evreleri ile Antalya'n\u0131n bat\u0131 il\u00e7elerinde kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. Gece ve sabah saatlerinde i\u00e7 kesimlerde yer yer pus ve sis bekleniyor. BUG\u00dcN HAVA NASIL OLACAK? MARMARAPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, b\u00f6lgenin bat\u0131s\u0131n\u0131n sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. R\u00fczg\u00e2r\u0131n, b\u00f6lge genelinde kuzeydo\u011fudan (Poyraz) kuvvetli (40-60 km/sa) esmesi bekleniyor. BURSA 8\u00b0C, 18\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bat\u0131 \u00e7evreleri bug\u00fcn (\u00c7ar\u015famba) \u00f6\u011fle saatlerinden sonra sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 \u0130STANBUL\u00a011\u00b0C, 16\u00b0C\u00c7ok bulutlu, bug\u00fcn (\u00c7ar\u015famba) \u00f6\u011fle saatlerinde Silivri ve \u00c7atalca il\u00e7eleri sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KIRKLAREL\u0130 7\u00b0C, 12\u00b0C\u00c7ok bulutlu, bu gece saatlerinde aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KOCAEL\u0130 10\u00b0C, 18\u00b0C\u00c7ok bulutlu EGEPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, (K\u00fctahya ve Afyonkarahisar hari\u00e7) sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. AFYONKARAH\u0130SAR 3\u00b0C, 14\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu DEN\u0130ZL\u0130 9\u00b0C, 15\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bug\u00fcn (\u00c7ar\u015famba) \u00f6\u011fle saatlerinden sonra sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 \u0130ZM\u0130R 12\u00b0C, 18\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 MU\u011eLA 9\u00b0C, 10\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 AKDEN\u0130ZPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, Antalya, Burdur, Hatay ve Kahramanmara\u015f ile Isparta'n\u0131n g\u00fcney ve bat\u0131, Osmaniye'nin do\u011fu \u00e7evrelerinin sa\u011fanak ve yer yer g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n Antalya \u00e7evrelerinde yerel kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. ADANA 13\u00b0C, 21\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu ANTALYA 16\u00b0C, 20\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, yer yer kuvvetli olmak \u00fczere, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 HATAY 12\u00b0C, 18\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, do\u011fu kesimlerinin bu ak\u015fam saatlerinde sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ISPARTA 7\u00b0C, 15\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bat\u0131 \u00e7evreleri sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 \u0130\u00c7 ANADOLUPar\u00e7al\u0131, yer yer \u00e7ok bulutlu ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Gece ve sabah saatlerinde pus ve yer yer sis bekleniyor. ANKARA 4\u00b0C, 15\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve az bulutlu ESK\u0130\u015eEH\u0130R 4\u00b0C, 14\u00b0CPar\u00e7al\u0131, yer yer \u00e7ok bulutlu KONYA 5\u00b0C, 14\u00b0CPar\u00e7al\u0131, yer yer \u00e7ok bulutlu\u00a0S\u0130VAS 2\u00b0C, 13\u00b0CPar\u00e7al\u0131, yer yer \u00e7ok bulutlu BATI KARADEN\u0130ZPar\u00e7al\u0131 ve az bulutlu ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Gece ve sabah saatlerinde i\u00e7 kesimlerinde pus ve yer yer sis bekleniyor. BOLU 5\u00b0C, 13\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu D\u00dcZCE 8\u00b0C, 19\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu KASTAMONU 1\u00b0C, 15\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve az bulutlu S\u0130NOP 12\u00b0C, 17\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve az bulutlu ORTA ve DO\u011eU KARADEN\u0130ZPar\u00e7al\u0131, yer yer \u00e7ok bulutlu, Do\u011fu Karadeniz B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fcn bug\u00fcn (\u00c7ar\u015famba) sabah saatlerinden sonra ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131, y\u00fckseklerinin karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Gece ve sabah saatlerinde Orta Karadeniz'in i\u00e7 kesimlerinde yer yer sis ve pus bekleniyor.\u00a0AMASYA 5\u00b0C, 16\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve az bulutlu ARTV\u0130N 9\u00b0C, 14\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bug\u00fcn (\u00c7ar\u015famba) sabah saatlerinden sonra aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131, y\u00fcksekleri karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 SAMSUN 10\u00b0C, 18\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu TRABZON 12\u00b0C, 18\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bug\u00fcn (\u00c7ar\u015famba) sabah saatlerinden sonra aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 DO\u011eU ANADOLUPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, b\u00f6lge genelinin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Bing\u00f6l, Tunceli, Elaz\u0131\u011f, Hakkari ve \u015e\u0131rnak \u00e7evrelerinde kuvvetli olmas\u0131 beklenen ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n, genellikle ya\u011fmur ve sa\u011fanak, kuzey ve do\u011fu kesimlerinde karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar \u015feklinde ger\u00e7ekle\u015fece\u011fi tahmin ediliyor.\u00a0ELAZI\u011e 7\u00b0C, 11\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ERZURUM 0\u00b0C, 4\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmurlu, y\u00fcksekleri ve gece saatlerinde il merkezi kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KARS -3\u00b0C, 5\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmurlu, y\u00fcksekleri ve gece saatlerinde il merkezi kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 VAN 1\u00b0C, 9\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmurlu G\u00dcNEYDO\u011eU ANADOLUPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, b\u00f6lge genelinin ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n do\u011fu kesimlerinde kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. D\u0130YARBAKIR 6\u00b0C, 11\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, yer yer kuvvetli olmak \u00fczere, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 GAZ\u0130ANTEP 9\u00b0C, 16\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 S\u0130\u0130RT 9\u00b0C, 11\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bug\u00fcn (\u00c7ar\u015famba) \u00f6\u011fle saatlerinden sonra yer yer kuvvetli olmak \u00fczere, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 \u015eANLIURFA 12\u00b0C, 14\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131", "subtitle": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan 30 Kas\u0131m hava durumu tahminleri a\u00e7\u0131kland\u0131. Hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131n\u0131n giderek so\u011fumas\u0131yla beraber yeni hafta i\u00e7in uyar\u0131 geldi. Peki, bug\u00fcn hava nas\u0131l olacak? \u0130\u015fte, \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il 30 Kas\u0131m hava durumu raporu.", "title": "30 Kas\u0131m hava durumu: \u0130stanbul, \u0130zmir dahil o illere sa\u011fanak uyar\u0131s\u0131!"}, {"date": "30.11.2022 01:49   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Kaza, Ba\u011fc\u0131lar Mahmutbey Yolu Arnavutk\u00f6y istikametinde saat 23.00 s\u0131ralar\u0131nda meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, Arnavutk\u00f6y istikametinde seyir halinde olan 06 BN 8746 plakal\u0131 hafriyat kamyonunun \u015fof\u00f6r\u00fc hen\u00fcz bilinmeyen bir nedenle arac\u0131n\u0131n kontrol\u00fcn\u00fc kaybetti. Kontrolden \u00e7\u0131kan kamyon ya\u011fmurun da kayganla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 yolda devrildi. Kazay\u0131 kamyon \u015fof\u00f6r\u00fc yara almadan atlat\u0131rken, kamyonda y\u00fckl\u00fc olan hafriyat yola d\u00f6k\u00fcld\u00fc. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine polis ve itfaiye ekipleri sevk edildi. Polis ekipleri kaza yerinde herhangi bir olumsuzluk ya\u015fanmamas\u0131 i\u00e7in Mahmutbey Yolu Arnavutk\u00f6y istikametini bir s\u00fcre trafi\u011fe kapatt\u0131. Hafriyat kamyonu kaza yerine \u00e7a\u011fr\u0131lan vin\u00e7le kald\u0131r\u0131l\u0131rken yola d\u00f6k\u00fclen hafriyat da i\u015f makinesi ile temizlendi. Kaza nedeniyle bir s\u00fcre kapal\u0131 kalan Mahmutbey Yolu Arnavutk\u00f6y istikameti polis ekipleri taraf\u0131ndan kontroll\u00fc bir \u015fekilde trafi\u011fe a\u00e7\u0131ld\u0131.", "subtitle": "Ba\u011fc\u0131lar\u2019da kontrolden \u00e7\u0131kan hafriyat kamyonu yolun ortas\u0131na devrildi. Kazada \u00f6len ya da yaralanan olmazken Mahmutbey Yolu Arnavutk\u00f6y istikameti bir s\u00fcre trafi\u011fe kapal\u0131 kald\u0131. Kamyondan yola d\u00f6k\u00fclen hafriyat ise i\u015f makinesi ile kamyonlara y\u00fcklenerek kald\u0131r\u0131ld\u0131.", "title": "Ba\u011fc\u0131lar\u2019da hafriyat kamyonu yolun ortas\u0131na devrildi"}, {"date": "30.11.2022 00:37 Son G\u00fcncelleme:  30.11.2022 00:45", "text": "Antalya'da hissedilen bir deprem meydana geldi. AFAD ve Kandilli Rasathanesi'nin yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 en son depremler listesi merak uyand\u0131rd\u0131. \u0130\u015fte 30 Kas\u0131m tarihli en son depremler listesi... AFAD en son depremler listesi...AFAD'\u0131n yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 en son depremler listesine ula\u015fmak i\u00e7in t\u0131klay\u0131n\u0131z.\u00a0TIKLAYINIZ", "subtitle": "Antalya'da D\u00f6\u015femealt\u0131 merkezli 3.5 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem oldu. \u0130\u015fte AFAD ve Kandilli'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamalar...", "title": "Son dakika: Antalya'da deprem mi oldu? Antalya'da son dakika deprem geli\u015fmesi! 30 Kas\u0131m 2022 en son depremler listesi..."}, {"date": "02.12.2022 18:59   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan FET\u00d6'n\u00fcn g\u00fcncel yap\u0131lanmas\u0131na y\u00f6nelik y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma kapsam\u0131nda 20 \u015f\u00fcpheli hakk\u0131nda g\u00f6zalt\u0131 karar\u0131 verildi. \u0130zmir \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u0130stihbarat \u015eube ve Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u015eubesi ekipleri savc\u0131l\u0131\u011f\u0131n talimat\u0131 \u00fczerine ge\u00e7en 30 Kas\u0131m'da 8 il\u00e7edeki 20 farkl\u0131 adrese e\u015f zamanl\u0131 operasyon d\u00fczenledi. Operasyon kapsam\u0131nda 20 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u015e\u00fcphelilerin ev, i\u015fyeri ve ara\u00e7lar\u0131ndaki aramalarda ele ge\u00e7irilen \u00e7ok say\u0131da dijital materyalle, 64 bin 445 lira, 2 bin 647 dolar, 250 euro, 196 gram alt\u0131n, 4 \u00e7eyrek alt\u0131n, 2 Ata alt\u0131n\u0131, 2 yar\u0131m alt\u0131n ve 1 bilezik ele ge\u00e7irildi. G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u015f\u00fcpheliler aras\u0131nda \u00f6rg\u00fct\u00fcn s\u00f6zde 'Gaziemir imam\u0131' olarak faaliyet y\u00fcr\u00fcten Y.G., Artvin il ablas\u0131 \u0130.H., Bornova eyalet ablas\u0131 A.D., ve Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 mahrem imam\u0131 A.H.\u00d6.'n\u00fcn de bulundu\u011fu belirtildi. \u00d6te yandan operasyon s\u0131ras\u0131nda, \u015f\u00fcphelilerden birinin h\u00fccre evindeki gard\u0131roba sakland\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Polisteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan bug\u00fcn adliyeye sevk edilen \u015f\u00fcphelilerden 16's\u0131 tutukland\u0131. Di\u011fer 4 \u015f\u00fcpheli ise adli kontrol \u015fart\u0131yla serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.", "subtitle": "\u0130zmir'de polisin, FET\u00d6'n\u00fcn h\u00fccre evlerine y\u00f6nelik d\u00fczenledi\u011fi operasyonda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 20 \u015f\u00fcpheliden 16's\u0131 sevk edildikleri adliyede mahkemece tutukland\u0131.", "title": "\u0130zmir'deki FET\u00d6 operasyonunda 16 tutuklama"}, {"date": "30.11.2022 01:25   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Bakanl\u0131ktan\u00a0yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Ahlat Ta\u015f \u0130\u015f\u00e7ili\u011fi Gelene\u011fi adl\u0131 ulusal adayl\u0131k dosyam\u0131z, 28 Kas\u0131m-3 Aral\u0131k 2022 tarihlerinde Fas-'\u0131n ba\u015fkenti Rabat\u2019ta d\u00fczenlenmekte olan Somut Olmayan K\u00fclt\u00fcrel Miras\u0131n Korunmas\u0131 H\u00fck\u00fcmetleraras\u0131 Komitesi'nin 17. oturumunda UNESCO Acil Koruma Gerektiren Somut Olmayan K\u00fclt\u00fcrel Miras Listesi\u2019ne kaydedilmi\u015ftir. B\u00f6ylece \u00fclkemizin Somut Olmayan K\u00fclt\u00fcrel Miras Listeleri'nde kay\u0131tl\u0131 k\u00fclt\u00fcrel unsurlar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 22'ye ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Ata yadigar\u0131 geleneksel sanatlar\u0131m\u0131z\u0131 yayg\u0131nla\u015ft\u0131rarak korumak amac\u0131yla fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131 art\u0131rmaya devam edece\u011fiz\"\u00a0denildi.", "subtitle": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, 'Ahlat Ta\u015f \u0130\u015f\u00e7ili\u011fi Gelene\u011fi'nin UNESCO Acil Koruma Gerektiren Somut Olmayan K\u00fclt\u00fcrel Miras Listesi'ne kaydedildi\u011fini duyurdu.", "title": "Ahlat Ta\u015f \u0130\u015f\u00e7ili\u011fi Gelene\u011fi, 'UNESCO Somut Olmayan K\u00fclt\u00fcrel Miras Listesi'ne al\u0131nd\u0131"}, {"date": "30.11.2022 00:39", "text": "Kandilli Rasathanesi'nin internet sitesinde yer alan bilgiye g\u00f6re; Antalya'n\u0131n D\u00f6\u015femealt\u0131 il\u00e7esinde saat 00.29'da 3,5 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi. Deprem yerin 6.2 kilometre derinli\u011finde ger\u00e7ekle\u015fti. #DEPREMYAGCA-DOSEMEALTI (ANTALYA) https://t.co/fc52O8kIrh30.11.2022, 00:29:32 TS\u0130B\u00fcy\u00fckl\u00fck: 3.5Derinlik: 6.2 km#Kandilli", "subtitle": "Son dakika haberine g\u00f6re; Antalya'da 3,5 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi.", "title": "SON DAK\u0130KA HABER\u0130: Antalya'da korkutan deprem"}, {"date": "04.12.2022 16:30 Son G\u00fcncelleme:  04.12.2022 16:42   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Nureddin Nebati, \"\u0130thal ekonomi komiserlerine bel ba\u011flayanlar, makyajl\u0131 sunumlar\u0131n perde arkas\u0131nda y\u00fcksek faiz politikalar\u0131 vaat ediyor. Milletimizin, defalarca ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bu senaryoya art\u0131k karn\u0131 tok\" dedi. Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Nureddin Nebati, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun d\u00fcnk\u00fc 'Vizyon Belgesi' a\u00e7\u0131klamas\u0131na ele\u015ftiride bulundu. Bakan Nebati, K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na seslenerek, \"Say\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu; bizler, ilim neredeyse al\u0131r\u0131z ancak ithal ekonomi komiserlerine asla bel ba\u011flamay\u0131z. \u0130thal ekonomi komiserlerine bel ba\u011flayanlar, makyajl\u0131 sunumlar\u0131n perde arkas\u0131nda y\u00fcksek faiz politikalar\u0131 vaat ediyor. Milletimizin, defalarca ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bu senaryoya art\u0131k karn\u0131 tok. Son 20 y\u0131lda mega altyap\u0131 yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 b\u00fcy\u00fck oranda tamamlayan \u00fclkemiz, y\u00fcksek faizle s\u0131cak para pe\u015finde ko\u015farak de\u011fil; \u00fcreterek, istihdam olu\u015fturarak ve ihracat yaparak zenginle\u015fecektir. Daha fazla yat\u0131r\u0131m, daha fazla istihdam ve daha fazla \u00fcretime y\u00f6nelen t\u00fcm epistemolojik kopu\u015flar bizimdir. \u00d6te yandan, sizin de mevcut epistemolojinizden bir kopu\u015f ya\u015fayarak milli menfaatlerimizle bir an evvel bar\u0131\u015fman\u0131z gerekti\u011fi g\u00fcn gibi ortadad\u0131r\" ifadelerini kulland\u0131. 'Vizyon' ad\u0131 alt\u0131nda ithal masallarla insanlar\u0131n uyuklat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Nebati, \"'T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131'na do\u011fru, inan\u00e7la ve kararl\u0131 ad\u0131mlarla ilerleyen \u00fclkemizde bak\u0131n neler oluyor: 12 \u00e7eyrekten bu yana makine ve te\u00e7hizat yat\u0131r\u0131mlar\u0131ndaki kesintisiz art\u0131\u015f s\u00fcr\u00fcyor. \u0130stihdam 31 milyon ki\u015fiyle tarihi y\u00fcksek seviyesine ula\u015ft\u0131. Sanayinin mili gelir i\u00e7erisindeki pay\u0131 art\u0131yor. \u0130hracat \u00fclke tarihimizde ilk kez 250 milyar dolar\u0131n \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131\" dedi.", "subtitle": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Nureddin Nebati Twitter'dan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, 'Say\u0131n Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, bizler, ilim neredeyse al\u0131r\u0131z ancak ithal ekonomi komiserlerine asla bel ba\u011flamay\u0131z.' ifadelerini kulland\u0131.", "title": "Bakan Nebati'den, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na yan\u0131t"}, {"date": "29.11.2022 23:36   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "AK Parti Alt\u0131nda\u011f \u0130l\u00e7e Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Geni\u015fletilmi\u015f \u0130l\u00e7e Dan\u0131\u015fma Meclisi Toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi. Toplant\u0131ya AK Parti Genel Ba\u015fkanvekili Numan Kurtulmu\u015f, AK Parti Ankara Milletvekili Emrullah \u0130\u015fler, AK Parti Ankara \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Hakan Han \u00d6zcan, Alt\u0131nda\u011f Belediye Ba\u015fkan\u0131 As\u0131m Balc\u0131 ve partililer kat\u0131ld\u0131. AK Parti Genel Ba\u015fkanvekili Kurtulmu\u015f partililere yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada 6'l\u0131 masaya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. 6'l\u0131 masan\u0131n ortak bir fikri olmamas\u0131n\u0131 dile getiren Kurtulmu\u015f, \u201cBu millet veraset sahibi yap\u0131lan hizmetleri g\u00f6r\u00fcyor, peki kar\u015f\u0131 taraf ne yap\u0131yor? Aday\u0131n\u0131z kim diyoruz, aday telaffuz edemiyorlar. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir aday biraz \u00f6ne \u00e7\u0131ksa di\u011ferleri hemen onu geriye \u00e7ekmek i\u00e7in m\u00fccadele ediyorlar. Kimi aday \u00e7\u0131kar\u0131rlar, bizi ilgilendirmez ka\u00e7 tane \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 da bizi ilgilendirmez ancak biz kar\u015f\u0131m\u0131zda rakiplerimizin ortak bir fikirle hareket etmesini isteriz. Hep \u015funu s\u00f6yledik mesele; aday bulamamak de\u011fil, ortak bir fikir etraf\u0131nda toplanamamalar\u0131d\u0131r. Tekrar s\u00f6yl\u00fcyorum, ter\u00f6rle m\u00fccadelede bu 6'l\u0131 masan\u0131n tutumu nedir, bilen var m\u0131? Ekonomi politikas\u0131nda ne yapacaklar\u0131 belli mi? T\u00fcrkiye\u2019nin d\u0131\u015f politikas\u0131nda, \u00f6rne\u011fin Rusya-Ukrayna sava\u015f\u0131nda ne yapacaklar\u0131 belli mi? Mavi Vatan konusunda Akdeniz\u2019de T\u00fcrkiye\u2019nin Libya ile ili\u015fkileri konusunda ne kanaate sahipler? \u0130\u015fte bir tanesi Libya teskeresine 'evet' dedi, di\u011feri 'hay\u0131r' dedi. Siz nas\u0131l ortak aday etraf\u0131nda toplanacaks\u0131n\u0131z? PKK\u2019ya PYD\u2019ye kar\u015f\u0131 s\u0131n\u0131r \u00f6tesi operasyonlara kar\u015f\u0131 tutumunuz nedir? \u00c7ok y\u00fcksek sesle de s\u00f6yleyemiyorlar, \u00e7\u00fcnk\u00fc hepsi biliyor ki HDP\u2019nin izni olmadan \u00e7\u0131karacaklar\u0131 aday\u0131n yar\u0131\u015fa ortak olmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil\u201d ifadelerini kulland\u0131. Kurtulmu\u015f, 6'l\u0131 masan\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 Anayasa tasla\u011f\u0131na ili\u015fkin \u015fu ifadeleri kulland\u0131: \u201cAylard\u0131r g\u00fc\u00e7lendirilirmi\u015f parlamenter sistem demiyor musunuz, parlamenter sistem ile ba\u015fkanl\u0131k sistemi aras\u0131nda en \u00f6nemli fark ba\u015fkan\u0131n halkoyu ile se\u00e7ilmesidir. Hem de yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z yeni anayasa \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda ba\u015fkan\u0131n halkoyu ile se\u00e7ilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyorsunuz. \u0130yi de bu getirdi\u011finiz sisteme parlamenter sistem de\u011fil, en iyi ihtimalle yar\u0131 ba\u015fkanl\u0131k sistemi derler. \u00d6nce ne getirdi\u011finize iyi \u00e7al\u0131\u015f\u0131n. Madem hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerden bahsediyordunuz ve kanun teklifi yapmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordunuz, ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc i\u00e7in hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fck maddesi yazsayd\u0131n\u0131z ya. Bu millet anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fini yapm\u0131\u015ft\u0131r. Bu anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fi ile cumhurba\u015fkan\u0131 y\u00f6netim sistemine ge\u00e7ilmi\u015ftir. Bu sisteme bir ki\u015fi istedi diye de\u011fil, bir parti istedi diye de\u011fil, bir\u00e7ok sebebin sonucu bizzat millet taraf\u0131ndan de\u011fi\u015ftirilmi\u015ftir. \u015eimdi biz bunlara hangi programla halk\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kacaks\u0131n\u0131z, diyorduk, sonunda bir taslak getirmi\u015fler. En iyimser ihtimalle milletin kar\u015f\u0131s\u0131na getirdi\u011finiz bu anayasa teklifi, e\u011fer anayasay\u0131 yapacak \u00e7o\u011funluk al\u0131rsan\u0131z, e\u011fer anayasay\u0131 halka g\u00f6t\u00fcrecek bir \u00e7o\u011funluk al\u0131rsan\u0131z; ya Meclis'te ya da milletin referandumu ile \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki se\u00e7imlerden sonra anayasalla\u015fmas\u0131 laz\u0131m de\u011fil mi? B\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 yapacak g\u00fcc\u00fcn\u00fcz olsa bile bu 2028\u2019ten \u00f6nce yap\u0131labilecek bir \u015fey de\u011fildir. O zaman bu millet sormaz m\u0131 2023\u2019te millete ne vadediyorsunuz ve hangi programla geliyorsunuz. Bu \u00e7al\u0131\u015fmalar varsay\u0131mla ortaya konulmu\u015f \u015feyler. G\u00f6r\u00fc\u015flerine sayg\u0131 duyar\u0131z ancak bu millet somut bir programla kar\u015f\u0131lar\u0131na \u00e7\u0131k\u0131lmas\u0131n\u0131 bekler. 6 art\u0131l\u0131 masa \u00f6yle g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor ki bu se\u00e7ime \u00e7ok fazla \u00fcmit ba\u011flam\u0131yorlar.\" Toplant\u0131da konu\u015fan Alt\u0131nda\u011f Belediye Ba\u015fkan\u0131 As\u0131m Balc\u0131 ise Alt\u0131nda\u011f Devlet Hastanesinin yap\u0131lmayaca\u011f\u0131 iddialar\u0131na ili\u015fkin \u201cSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131m\u0131z ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck, Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n 31 Mart se\u00e7iminden \u00f6nce s\u00f6z vermi\u015f oldu\u011fu Karap\u00fcr\u00e7ek b\u00f6lgesine yapaca\u011f\u0131m\u0131z Alt\u0131nda\u011f Devlet Hastanesinin ihalesi yap\u0131l\u0131yor 30 Aral\u0131k'ta, \u015fimdiden hay\u0131rl\u0131 olsun. Bunu l\u00fctfen duyural\u0131m, \u00e7\u00fcnk\u00fc muhalefet bunu 'iptal oldu' kara propagandas\u0131 yap\u0131yor. Ama bunun do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hep birlikte g\u00f6rece\u011fiz\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.", "subtitle": "AK Parti Genel Ba\u015fkanvekili Numan Kurtulmu\u015f, 6'l\u0131 masan\u0131n Anayasa tasla\u011f\u0131na ili\u015fkin, \"Bu getirdi\u011finiz sisteme parlamenter sistem de\u011fil, en iyi ihtimalle yar\u0131 ba\u015fkanl\u0131k sistemi derler. \u00d6nce ne getirdi\u011finize iyi \u00e7al\u0131\u015f\u0131n\" dedi.", "title": "Numan Kurtulmu\u015f'tan 6'l\u0131 masan\u0131n Anayasa tasla\u011f\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama: \u00d6nce ne getirdi\u011finize iyi \u00e7al\u0131\u015f\u0131n!"}, {"date": "29.11.2022 23:04   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Ankara \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201c9.11.2022 g\u00fcn\u00fc bir sosyal medya platformunda T\u00fcrk liras\u0131n\u0131 y\u0131rtarak payla\u015f\u0131mda bulunan \u015fah\u0131slar\u0131n yakalanmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar neticesinde; olay\u0131, Erasmus Program\u0131 kapsam\u0131nda 27.11.2022 tarihinde \u00fclkemize yasal yollardan giri\u015f yapan Mogadi\u015fu do\u011fumlu Finlandiya vatanda\u015f\u0131 2 \u015fahs\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi tespit edilmi\u015ftir. \u015eah\u0131slar yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015f ve haklar\u0131nda yasal i\u015flem ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r\u201d denildi.", "subtitle": "Ankara Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, sosyal medya platformunda T\u00fcrk liras\u0131n\u0131 y\u0131rtarak payla\u015f\u0131mda bulunan Mogadi\u015fu do\u011fumlu Finlandiya vatanda\u015f\u0131 2 \u015fahs\u0131n g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.", "title": "T\u00fcrk liras\u0131n\u0131 y\u0131rtarak payla\u015f\u0131mda bulunan 2 Finlandiyal\u0131ya g\u00f6zalt\u0131"}, {"date": "29.11.2022 22:30 Son G\u00fcncelleme:  29.11.2022 22:31   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "K\u0131z\u0131ltepe il\u00e7esi Ersoylu Mahallesi 109\u2019uncu sokakta bulunan evlerinin \u00f6n\u00fcnde oynayan Deniz \u00c7etin, iki\u00a0sokak k\u00f6pe\u011finin sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131. \u00c7evredekilerin yard\u0131m\u0131yla kurtar\u0131lan k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuk, K\u0131z\u0131ltepe Devlet Hastanesi\u2019ne g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc. Baca\u011f\u0131ndan yaralanan Deniz,\u00a0yap\u0131lan kuduz a\u015f\u0131s\u0131 ve tedavisinin ard\u0131ndan taburcu edildi. ", "subtitle": "Mardin\u2019in K\u0131z\u0131ltepe il\u00e7esinde iki sokak k\u00f6pe\u011finin sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frayan 6 ya\u015f\u0131ndaki Deniz \u00c7etin yaraland\u0131.", "title": "K\u0131z\u0131ltepe\u2019de sokak k\u00f6peklerinin sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frayan Deniz yaraland\u0131"}, {"date": "29.11.2022 20:54   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, \u0130srail Savunma Bakan\u0131 Benjamin Gantz ile bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Bakan Akar g\u00f6r\u00fc\u015fmede, g\u00f6revinden ayr\u0131lacak olmas\u0131 sebebiyle veda i\u00e7in kendisini arayan Bakan Gantz\u2019a, iki \u00fclke ili\u015fkilerinin m\u00fc\u015fterek menfaatler ve kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 hassasiyetlere sayg\u0131 temelinde geli\u015ftirilmesinin \u00f6nemini vurgulad\u0131. Bakan Akar ayr\u0131ca, ikili ili\u015fkilere katk\u0131s\u0131ndan dolay\u0131 Bakan Gantz\u2019a te\u015fekk\u00fcr ederek yeni siyasi hayat\u0131nda sa\u011fl\u0131k, mutluluk ve ba\u015far\u0131lar diledi.", "subtitle": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, \u0130srail Savunma Bakan\u0131 Benjamin Gantz ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.", "title": "Milli Savunma Bakan\u0131 Akar, \u0130srail Savunma Bakan\u0131 Gantz ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc"}, {"date": "29.11.2022 22:50   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Diyarbak\u0131r \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131nca; Jandarma Komando Timlerinin kat\u0131l\u0131m\u0131yla, nokta istihbarat\u0131na dayal\u0131 icra edilen, Eren Abluka Sonbahar-K\u0131\u015f-3 \u015eehit Jandarma Uzman Onba\u015f\u0131 \u0130brahim Ba\u011fc\u0131 Operasyonu kapsam\u0131nda; Diyarbak\u0131r ili Lice il\u00e7esi k\u0131rsal\u0131nda, \u00f6nceden tespit edilen 3 ayr\u0131 noktada yap\u0131lan arazi arama tarama faaliyetinde; 547 kg toz esrar, 25 kg kubar esrar ele ge\u00e7irilerek ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn finans sa\u011flamas\u0131 engellendi. Yurt i\u00e7inde ter\u00f6r\u00fcn tamamen ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik y\u00fcr\u00fct\u00fclen Eren Abluka Sonbahar-K\u0131\u015f Operasyonlar\u0131, halk\u0131m\u0131z\u0131n deste\u011fi ile inan\u00e7l\u0131 ve kararl\u0131 bir \u015fekilde ba\u015far\u0131 ile devam ediyor\" denildi.", "subtitle": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Diyarbak\u0131r \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekiplerince ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne y\u00f6nelik d\u00fczenlenen operasyonda, Lice k\u0131rsal\u0131nda tespit edilen 3 ayr\u0131 noktada 572 kilogram toz ve kubar esrar ele ge\u00e7irildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "Diyarbak\u0131r'da ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne operasyon; 572 kilo 'esrar' ele ge\u00e7irildi"}, {"date": "29.11.2022 20:55   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u0130ran D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 H\u00fcseyin Emir-Abdullahiyan ile bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirdi. G\u00f6r\u00fc\u015fmeye ili\u015fkin Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201c\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde yap\u0131lacak kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 ziyaretlerin haz\u0131rl\u0131klar\u0131 ele al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r\u201d denildi.", "subtitle": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u0130ran D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 H\u00fcseyin Emir-Abdullahiyan ile bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirdi.", "title": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u0130ranl\u0131 mevkida\u015f\u0131 ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc"}, {"date": "29.11.2022 20:48", "text": "\u00a0 \u00a0", "subtitle": "Tekirda\u011f'da sahte doktor olay\u0131 T\u00fcrkiye'yi hayrete d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc. Sahte doktor olay\u0131nda bir ayr\u0131nt\u0131 daha g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kt\u0131. Tutuklanan Ay\u015fe \u00d6zkiraz'\u0131n, hastaneye do\u011fum g\u00fcn\u00fcnde, \"\u00c7apa'n\u0131n gururu seni seviyoruz. \u0130yi ki do\u011fdun Dr. Ay\u015fem\" yaz\u0131l\u0131 \u00e7elenk yollatt\u0131\u011f\u0131 belirlendi.", "title": "Tekirda\u011f'da sahte doktor! Ay\u015fe \u00d6zkiraz kimdir? \u0130nand\u0131r\u0131c\u0131 olsun diye do\u011fum g\u00fcn\u00fcnde kendine \u00e7elenk yollam\u0131\u015f!"}, {"date": "29.11.2022 19:40   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Milli \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131 (M\u0130T) \u0130stanbul B\u00f6lge Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen istihbar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar \u00e7er\u00e7evesinde, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DHKP-C'nin s\u00f6zde T\u00fcrkiye sorumlusu oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen ve hakk\u0131nda yakalama karar\u0131 bulunan \u015f\u00fcpheli G\u00fclten Matur'un \u0130stanbul'da sakland\u0131\u011f\u0131 belirlenmi\u015fti. Yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kma aray\u0131\u015f\u0131nda oldu\u011fu da iddia edilen \u015f\u00fcpheli Matur, M\u0130T ve Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen ortak operasyonla \u0130stanbul'da yakalanm\u0131\u015ft\u0131. Yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u015f\u00fcpheli Matur, emniyetteki i\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00c7a\u011flayan'da bulunan \u0130stanbul Adalet Saray\u0131\u2019na sevk edildi. \u015e\u00fcpheli G\u00fclten Matur, savc\u0131l\u0131kta verdi\u011fi ifadenin ard\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 n\u00f6bet\u00e7i hakimlik\u00e7e tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.", "subtitle": "Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DHKP-C'nin s\u00f6zde T\u00fcrkiye sorumlusu oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen ve \u0130stanbul'da yakalanan \u015f\u00fcpheli G\u00fclten Matur, \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 n\u00f6bet\u00e7i hakimlik\u00e7e tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.", "title": "Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DHKP/C'nin s\u00f6zde T\u00fcrkiye sorumlusu G\u00fclten Matur tutukland\u0131"}, {"date": "29.11.2022 19:04   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, NATO D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanlar\u0131 Toplant\u0131s\u0131na kat\u0131lmak \u00fczere geldi\u011fi Romanya'n\u0131n ba\u015fkenti B\u00fckre\u015f\u2019te temaslar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. \u00c7avu\u015fo\u011flu, Estonya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Urmas Reinsalu ile bir araya geldi. G\u00f6r\u00fc\u015fmede, NATO\u2019nun geni\u015flemesi ve Ukrayna\u2019daki sava\u015fa ili\u015fkin son geli\u015fmeler ele al\u0131nd\u0131.", "subtitle": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Romanya\u2019n\u0131n ba\u015fkenti B\u00fckre\u015f\u2019te Estonya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Urmas Reinsalu ile bir araya geldi.", "title": "Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu Estonyal\u0131 mevkida\u015f\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc"}, {"date": "29.11.2022 22:04   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "M\u00fclkiye Tefti\u015f Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201cKurulumuzca, Belediyelerde y\u00fcr\u00fct\u00fclen ter\u00f6r soru\u015fturmalar\u0131 ile ilgili olarak kamuoyunu bilgilendirmek amac\u0131yla a\u015fa\u011f\u0131daki a\u00e7\u0131klaman\u0131n yap\u0131lmas\u0131na gerek duyulmu\u015ftur. Belediyeler ile ilgili olarak Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za intikal eden her t\u00fcrl\u00fc ihbar ve \u015fik\u00e2yet titizlikle incelendi\u011fi gibi ter\u00f6r faaliyetleri ile ilgili olarak Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za intikal eden t\u00fcm iddialar da derhal inceleme ve soru\u015fturma s\u00fcrecine tabi tutulmaktad\u0131r. \u0130nceleme ve soru\u015fturmalar sonucunda, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleriyle irtibatl\u0131 veya iltisakl\u0131 personel tespit edilir ise bu personelin i\u015fe al\u0131m s\u00fcre\u00e7leri incelenerek, bu konuda elde edilen bilgi ve bulgular m\u00fcfetti\u015flerimizce d\u00fczenlenen tevdi raporlar\u0131yla yetkili Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131klar\u0131na intikal ettirilmektedir.\" ifadelerine yer verildi. A\u00e7\u0131klaman\u0131n devam\u0131nda, \"Bu kapsamda, Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ile Ata\u015fehir Belediyesinde y\u00fcr\u00fct\u00fclen inceleme ve soru\u015fturmalar sonucunda yap\u0131lan tespitler ve elde edilen bilgi ve bulgular yetkili Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131klar\u0131 ile payla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ile Seyhan Belediyesinde y\u00fcr\u00fct\u00fclen inceleme ve soru\u015fturmalar da \u00e7ok k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7erisinde tamamlanarak, m\u00fcfetti\u015flerimizce d\u00fczenlenecek tevdi raporlar\u0131 ile elde edilen bilgi ve bulgular\u0131n yetkili Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131klar\u0131na intikali sa\u011flanacakt\u0131r. Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleriyle irtibatl\u0131 veya iltisakl\u0131 oldu\u011fu tespit edilenlerin isimleri M\u00fcfetti\u015flerimizce d\u00fczenlenen tevdi raporlar\u0131n\u0131n i\u00e7erisinde Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131klar\u0131na g\u00f6nderilmektedir\u201d denildi.", "subtitle": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 M\u00fclkiye Tefti\u015f Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan Belediyelerde y\u00fcr\u00fct\u00fclen ter\u00f6r soru\u015fturmalar\u0131 ile ilgili olarak yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201c\u0130nceleme ve soru\u015fturmalar sonucunda, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleriyle irtibatl\u0131 veya iltisakl\u0131 personel tespit edilir ise edilen bilgi ve bulgular m\u00fcfetti\u015flerimizce d\u00fczenlenen tevdi raporlar\u0131yla yetkili Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131klar\u0131na intikal ettirilmektedir\u201d denildi.", "title": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan 'ter\u00f6r iltisakl\u0131' personel a\u00e7\u0131klamas\u0131: Baz\u0131 belediyelerin dosyalar\u0131 Ba\u015fsavc\u0131l\u0131kta!"}, {"date": "29.11.2022 19:04 Son G\u00fcncelleme:  29.11.2022 20:10   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Taksim'de 13 Kas\u0131m Pazar g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirilen ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n firari \u015f\u00fcphelisi Bilal Hasssan'\u0131n karde\u015fi Ahmad Elhac Nwas Beyo\u011flu'nda konfeksiyon at\u00f6lyesinde g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. Ahmad Elhac Nwas'\u0131n 2 y\u0131ld\u0131r T\u00fcrkiye'de ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6\u00e7men kimlik numaras\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 belirtildi. G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Nwas, emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan bug\u00fcn \u00c7a\u011flayan'da bulunan \u0130stanbul Adalet Saray\u0131'na getirildi. \u015e\u00dcPHEL\u0130 TUTUKLANDI \u015e\u00fcpheli Ahmad Elhac Nwas'\u0131n savc\u0131l\u0131ktaki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan Sulh Ceza Hakimli\u011fine sevk edildi. Hakimlik\u00e7e \u015f\u00fcpheli Ahmad Elhac Nwas \"Kasten \u00f6ld\u00fcrme\" ve \"Devletin birli\u011fini ve b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bozmak\" su\u00e7undan tutukland\u0131.", "subtitle": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re; Taksim \u0130stiklal Caddesi'ndeki ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n firari \u015f\u00fcphelisi Bilal Hassan'\u0131n Beyo\u011flu'nda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan karde\u015fi Ahmad Elhac Nwas \"Kasten \u00f6ld\u00fcrme\" ve \"Devletin birli\u011fini ve b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bozmak\" su\u00e7undan tutukland\u0131.", "title": "Son dakika haberi: Taksim sald\u0131r\u0131s\u0131nda yeni geli\u015fme! Firari Bilal Hassan'\u0131n karde\u015fi tutukland\u0131"}, {"date": "29.11.2022 21:54   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Y\u00fcksek \u0130sti\u015fare Kurulu Toplant\u0131s\u0131na ili\u015fkin Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130leti\u015fim Ba\u015fkan\u0131 Fahrettin Altun, yaz\u0131l\u0131 bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Altun, toplant\u0131ya ili\u015fkin yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verdi: \u201cCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Y\u00fcksek \u0130sti\u015fare Kurulu Toplant\u0131s\u0131, bug\u00fcn Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Say\u0131n Recep Tayyip Erdo\u011fan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesindeki toplant\u0131da Kurul \u00fcyeleri, T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 vizyonu ve 2023 se\u00e7imlerine ili\u015fkin isti\u015farelerde bulunmu\u015f, bu \u00e7er\u00e7evedeki de\u011ferlendirme ve tekliflerini dile getirmi\u015flerdir. T\u00fcrkiye\u2019nin son 20 y\u0131lda Cumhuriyet tarihinin en istikrarl\u0131 siyasi d\u00f6nemini ya\u015fad\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken Kurul \u00fcyeleri, bunun devam\u0131 i\u00e7in 2023 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lacak se\u00e7imlerin \u00f6nemine i\u015faret etmi\u015flerdir. Kurul \u00fcyeleri, T\u00fcrkiye\u2019nin 81 ilinde milletin farkl\u0131 kesimlerinin, \u00f6zellikle de gen\u00e7lerin T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 beklentilerini kar\u015f\u0131layacak bir vizyon ortaya koyman\u0131n ehemmiyetini vurgulam\u0131\u015flard\u0131r. Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z toplant\u0131da, 20 y\u0131ld\u0131r somut eser ve hizmet siyasetiyle milletin kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131n\u0131 belirtmi\u015f; 2018 se\u00e7imlerinde Cumhur \u0130ttifak\u0131 olarak hem Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kazanarak hem Meclis\u2019te \u00e7o\u011funlu\u011fu elde ederek g\u00f6sterdikleri ba\u015far\u0131y\u0131 \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki se\u00e7imlerde de tekrarlamay\u0131 hedeflediklerini ifade etmi\u015ftir. Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z, T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 vizyonunu s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fin, huzurun, ba\u015far\u0131n\u0131n, g\u00fcvenin, istikrar\u0131n, \u00fcretimin, verimlili\u011fin, g\u00fcc\u00fcn, dijitalin, ileti\u015fimin, bilimin, kalk\u0131nman\u0131n, bar\u0131\u015f\u0131n, de\u011ferlerin, hakl\u0131n\u0131n, \u015fefkatin, istiklalin, istikbalin ve gen\u00e7lerin y\u00fczy\u0131l\u0131 olarak tasarlad\u0131klar\u0131n\u0131 ve buna g\u00f6re haz\u0131rland\u0131klar\u0131n\u0131 belirtmi\u015ftir.\u201d", "subtitle": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Y\u00fcksek \u0130sti\u015fare Kurulu Toplant\u0131s\u0131, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131ld\u0131.", "title": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Y\u00fcksek \u0130sti\u015fare Kurulu, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda topland\u0131"}, {"date": "29.11.2022 18:19   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u015eubesi ekipleri, kent merkezi, Y\u00fcksekova ve \u015eemdinli il\u00e7elerinde, 'Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olmak' ve 'Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc propagandas\u0131 yapmak' su\u00e7lamas\u0131yla haklar\u0131nda g\u00f6zalt\u0131 karar\u0131 bulunan \u015f\u00fcphelilere y\u00f6nelik e\u015fzamanl\u0131 operasyon d\u00fczenledi. Farkl\u0131 adreslere d\u00fczenlenen operasyonlarda 16 \u015f\u00fcpheli yakalanarak, g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u015e\u00fcphelilerin Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ndeki i\u015flemleri devam ediyor.", "subtitle": "Hakkari merkez ve 2 il\u00e7esinde, polis ekiplerince d\u00fczenlenen ter\u00f6r operasyonunda, haklar\u0131nda g\u00f6zalt\u0131 karar\u0131 bulunan 16 \u015f\u00fcpheli, yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "title": "Hakkari'de ter\u00f6r operasyonu: 16 g\u00f6zalt\u0131"}, {"date": "29.11.2022 17:28   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip\u00a0Erdo\u011fan\u00a0ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda, Y\u00fcksek \u0130sti\u015fare Kurulu (Y\u0130K) Be\u015ftepe\u2019de topland\u0131. \u00a0", "subtitle": "Y\u00fcksek \u0130sti\u015fare Kurulu (Y\u0130K) Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda Be\u015ftepe\u2019de topland\u0131.", "title": "Y\u00fcksek \u0130sti\u015fare Kurulu topland\u0131"}, {"date": "29.11.2022 18:06   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Mustafa \u015eentop, Avusturya Ba\u015fbakan\u0131 Karl Nehammer ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. TBMM Ba\u015fkan\u0131 Mustafa \u015eentop ve beraberindeki parlamento heyeti, Avusturya temaslar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde, Ba\u015fbakan Karl Nehammer ile bir araya geldi. \u015eentop g\u00f6r\u00fc\u015fmede, son d\u00f6nemde \u00f6zellikle \u00fcst d\u00fczey ziyaret ve temaslar\u0131n da katk\u0131s\u0131yla T\u00fcrkiye-Avusturya ili\u015fkilerinde olumlu geli\u015fmeler ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rmekten duydu\u011fu memnuniyeti dile getirerek, iki \u00fclke aras\u0131ndaki yak\u0131n i\u015f birli\u011fi ve dayan\u0131\u015fman\u0131n, b\u00f6lgedeki istikrar ve refah\u0131 korumak ad\u0131na b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \u00a0 \"UKRAYNA'DAK\u0130 SAVA\u015e, AVRUPA G\u00dcVENL\u0130K M\u0130MAR\u0130S\u0130N\u0130 DER\u0130NDEN ETK\u0130L\u0130YOR\u201d  K\u00fcresel d\u00fczeyde kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan karma\u015f\u0131k ve birbiriyle ilintili sorunlar\u0131n, gelecek on y\u0131llar\u0131 etkileyecek stratejik meselelerde bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ve de\u011fi\u015fim s\u00fcrecini beraberinde getirdi\u011fini vurgulayan \u015eentop, \"Ukrayna'daki sava\u015f, Avrupa g\u00fcvenlik mimarisini derinden etkiliyor. \u00d6zellikle enerji arz\u0131nda ciddi s\u0131namalarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z. K\u00fcresel d\u00fczeyde enerji krizi ya\u015fan\u0131yor. B\u00f6yle bir ortam, enerji alan\u0131nda t\u00fcm \u00fclkeler aras\u0131nda daha yak\u0131n i\u015f birli\u011fini elzem k\u0131l\u0131yor. T\u00fcrkiye'nin bu kapsamda t\u00fcm payda\u015flarla i\u015f birli\u011fine haz\u0131r oldu\u011funu belirtmek isterim. Mevcut ortamda kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131m\u0131za olan bu meseleleri, AB ile de konu\u015fabilmemiz laz\u0131m\" dedi. \u015eentop, T\u00fcrkiye ve Avusturya'n\u0131n, b\u00f6lgeyle yak\u0131n temas i\u00e7inde olan iki \u00fclke olarak, Balkanlar'da bar\u0131\u015f ve istikrar\u0131n s\u00fcreklili\u011fi i\u00e7in taraflar\u0131 te\u015fvike devam etmesi gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. T\u00fcrkiye'nin AB \u00fcyeli\u011fi konusuna da de\u011finen \u015eentop, i\u00e7inde bulunulan jeopolitik s\u0131naman\u0131n ciddiyetinin, daha yak\u0131n T\u00fcrkiye-AB i\u015f birli\u011fini ve T\u00fcrkiye'nin \u00fcyelik s\u00fcrecinin ilerletilmesini zorunlu k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \u015eentop, \"Bu kapsamda AB \u00fcyeli\u011finin, T\u00fcrkiye i\u00e7in stratejik bir hedef olmaya devam etti\u011fini vurgulamak isterim\" ifadelerini kullanarak, T\u00fcrkiye'nin adayl\u0131k s\u00fcrecinde ilerleme sa\u011flanmas\u0131 ve daha yak\u0131n i\u015f birli\u011fi geli\u015ftirilmesi y\u00f6n\u00fcnde Avusturya'n\u0131n deste\u011finin \u00f6nemine i\u015faret etti. \u00a0 \u201cT\u00dcRK\u0130YE'N\u0130N UZUN YILLARDIR B\u0130R\u00c7OK TER\u00d6R \u00d6RG\u00dcTE KAR\u015eI AYNI ANDA TOPYEKUN M\u00dcCADELE VER\u0130YOR\u201d  G\u00f6r\u00fc\u015fmede, T\u00fcrkiye'nin ter\u00f6rle m\u00fccadele konusunda da Avusturya'dan destek bekledi\u011fini aktaran \u015eentop, T\u00fcrkiye'nin uzun y\u0131llard\u0131r DEA\u015e, PKK/PYD/YPG, DHKP/C ve FET\u00d6 dahil bir\u00e7ok \u00f6rg\u00fcte kar\u015f\u0131 ayn\u0131 anda topyekun m\u00fccadele verdi\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. \u015eentop, 13 Kas\u0131m'da \u0130stanbul'a ve 21 Kas\u0131m'da Gaziantep'e PKK taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen ter\u00f6r sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n sivilleri hedef ald\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek, AB taraf\u0131ndan ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc kabul edilmesine kar\u015f\u0131n PKK/PYD/YPG ile iltisakl\u0131 \u00e7evrelerin Avusturya'da T\u00fcrkiye aleyhine eylem yapabildi\u011fini belirtti. Radikalle\u015fme ve \u015fiddet yanl\u0131s\u0131 bu gruplar\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, Avusturyal\u0131lar\u0131n refah\u0131 ve huzuru i\u00e7in de b\u00fcy\u00fck tehlike olu\u015fturdu\u011funa i\u015faret eden \u015eentop, \"Bu nedenle Almanya'da oldu\u011fu gibi Avusturya'da da PKK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn t\u00fcm sembol ve bayraklar\u0131yla eleba\u015f\u0131n\u0131n posterlerinin yasaklanmas\u0131n\u0131 bekliyoruz. Bu ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn propaganda, eleman dev\u015firme ve finansman faaliyetlerine kar\u015f\u0131 daha fazla \u00f6nlem alman\u0131z\u0131 ve birlikte yer ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z uluslararas\u0131 platformlarda da bu \u00f6rg\u00fcte kar\u015f\u0131 deste\u011finizi bekliyoruz. Bunlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne ba\u011fl\u0131 yap\u0131lar\u0131n, Avusturya toplumuyla tam b\u00fct\u00fcnle\u015fme i\u00e7erisindeki T\u00fcrk toplumunu provoke etme \u00e7abalar\u0131na da m\u00fcsaade edilmemelidir\" dedi. Avusturya'da FET\u00d6'n\u00fcn yap\u0131lanmas\u0131na da de\u011finen \u015eentop, \"Bu ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc, sadece \u00fclkemiz i\u00e7in de\u011fil, halihaz\u0131rda mevcudiyet ve faaliyet g\u00f6sterdi\u011fi di\u011fer \u00fclkeler i\u00e7in de ciddi g\u00fcvenlik tehdidi te\u015fkil etmektedir\" ifadelerini kulland\u0131. \u015eentop, T\u00fcrkiye'nin iltisakl\u0131 \u015fah\u0131s ve yap\u0131lara m\u00fcsamaha g\u00f6sterilmemesi, FET\u00d6 uzant\u0131s\u0131 olu\u015fumlara m\u00fcsaade edilmemesi y\u00f6n\u00fcndeki beklentisini bir kez daha yineledi.", "subtitle": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Mustafa \u015eentop, \"Ukrayna'daki sava\u015f, Avrupa g\u00fcvenlik mimarisini derinden etkiliyor\u201d dedi.", "title": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 \u015eentop: \"Ukrayna'daki sava\u015f, Avrupa g\u00fcvenlik mimarisini derinden etkiliyor\u201d"}, {"date": "29.11.2022 16:17 Son G\u00fcncelleme:  29.11.2022 16:34   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Tekirda\u011f\u2019daki sahte doktor olay\u0131na ili\u015fkin yeni detaylar gelmeye devam ediyor. Sahte doktor Ay\u015fe \u00d6zkiraz, sahte doktor olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 hastanede kendini inand\u0131r\u0131c\u0131 k\u0131lmak i\u00e7in her yolu denemi\u015f. Sahte doktor Ay\u015fe \u00d6zkiraz\u2019\u0131n 21. ya\u015f\u0131n\u0131 hastanenin poliklinik odas\u0131nda baz\u0131 doktor ve hem\u015firelerle kutlad\u0131\u011f\u0131 da ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. 20 Ekim\u2019deki do\u011fum g\u00fcn\u00fcnde dikkat \u00e7eken detay ise kendisini \u00c7apa T\u0131p Fak\u00fcltesi'nden mezun olarak tan\u0131tan sahte doktorun, bir internet sitesi \u00fczerinden sipari\u015f vererek \u00c7erkezk\u00f6y\u2019deki bir \u00e7i\u00e7ek\u00e7iden \u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesi'ne g\u00f6nderdi\u011fi, \"\u00c7apa\u2019n\u0131n gururu, seni seviyoruz. \u0130yi ki do\u011fdun doktor\" yaz\u0131l\u0131 \u00e7elenk oldu. Sahte doktorun kendine \"Sa\u011fl\u0131k dolu y\u0131llara can\u0131m dostumuz. Seni \u00e7ok seviyoruz. Do\u011fum g\u00fcn\u00fcn kutlu olsun. Doktorlar tayps\" notuyla g\u00f6nderdi\u011fi \u00e7i\u00e7ek i\u00e7in kredi kart\u0131ndan 350 TL \u00f6deme yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. DOKTORLUK YALANI B\u00d6YLE ORTAYA \u00c7IKTI Ay\u015fe \u00d6zkiraz'\u0131n sahte doktorluk oyunu astsubay sevgilisinin durumu hastane yetkililerine bildirmesinin ard\u0131ndan ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. 12 Kas\u0131m 2022\u2019de kendisini hastaneye \u00e7a\u011f\u0131ran sekreter T.\u2019nin, \"Doktor bey seninle g\u00f6r\u00fc\u015fmek istiyor\" demesi \u00fczerine yalanlar\u0131n\u0131 burada noktalayan \"Madam Matru\u015fka\" lakapl\u0131 Ay\u015fem \u00d6zkiraz\u2019\u0131n ad\u0131n\u0131n da \"Ay\u015fem\" de\u011fil Ay\u015fe oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. T\u0130CAR\u0130 TAKS\u0130 \u0130LE G\u0130D\u0130P GELD\u0130\u011e\u0130 ORTAYA \u00c7IKTI Kendisini Ay\u015fem \u00d6zkiraz olarak tan\u0131tan\u00a0Ay\u015fe \u00d6zkiraz\u2019\u0131n ticari taksi ile defalarca Cerrahpa\u015fa\u2019ya gidip geldi\u011fi, \u00c7erkezk\u00f6y\u2019deki baz\u0131 taksicilere bor\u00e7 takt\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenilirken, Ay\u015fe\u2019nin bir taksicinin e\u015fini de annesine kendisi gibi doktor olarak tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. \u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesindeki\u00a0Sahte Doktor\u00a0olay\u0131n\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131n Ay\u015fe\u2019nin telefon ve banka kay\u0131tlar\u0131n\u0131n incelenmesinin ard\u0131ndan ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 bekleniyor.", "subtitle": "Tekirda\u011f\u2019\u0131n \u00c7erkezk\u00f6y il\u00e7esindeki devlet hastanesinde sahte doktor skandal\u0131nda yeni detaylar ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u2018Sahte doktor\u2019, inand\u0131r\u0131c\u0131 olmak i\u00e7in do\u011fum g\u00fcn\u00fcnde \u00c7apa\u2019dan gelmi\u015f gibi ad\u0131na \u00e7elenk yapt\u0131rm\u0131\u015f.", "title": "Sahte doktor skandal\u0131nda yeni detaylar: \u0130nand\u0131r\u0131c\u0131 olmak i\u00e7in kendi ad\u0131na \u00e7elenk yapt\u0131rm\u0131\u015f"}, {"date": "29.11.2022 20:41   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Eski Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 ve AK Parti Afyonkarahisar Milletvekili Veysel Ero\u011flu \u00e7e\u015fitli ziyaretlerde bulunmak \u00fczele Geldi\u011fi Batman'da \u00f6nce Vali Ekrem Canalp\u2019\u0131 makam\u0131nda ziyaret etti. Valilik ziyaretinin ard\u0131ndan AK Parti il binas\u0131na ge\u00e7erek partililerle bir araya gelen Ero\u011flu, buradan Hasankeyf il\u00e7esine giderek, Kaymakaml\u0131\u011f\u0131 ziyaret etti. Ero\u011flu daha sonra Hasankeyf Arkeopark alan\u0131nda peyzaj \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda Zeynel Bey T\u00fcrbesi \u00e7evresine fidan dikimi ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Ero\u011flu, daha sonra T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck 4'\u00fcnc\u00fc hidroelektrik santrali olan, yakla\u015f\u0131k 2 y\u0131l \u00f6nce enerji \u00fcretimine ba\u015flanan ve kendi ad\u0131n\u0131n verildi\u011fi Il\u0131su Prof. Dr. Veysel Ero\u011flu Baraj\u0131 ile ilgili konu\u015farak, Hasankeyf il\u00e7esinin sular alt\u0131nda kalan tarihi yap\u0131lar\u0131n\u0131n ta\u015f\u0131nma s\u00fcrecini anlatt\u0131. \u2018OY B\u0130RL\u0130\u011e\u0130YLE KARAR VERD\u0130K\u2019 Ero\u011flu, 2003 y\u0131l\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n kendisini Devlet Su \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne getirdi\u011finde barajla ilgilenmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirerek, \"Hasankeyf\u2019e 2003 y\u0131l\u0131nda tebdili k\u0131yafetle geldim. Eski Hasankeyf\u2019i gezdim. Yani hakikaten Hasankeyf, Hasankeyf\u2019e yak\u0131\u015f\u0131r bir il\u00e7e de\u011fildi. Pek \u00e7ok tarihi k\u00f6pr\u00fcleri, ta\u015flar\u0131 s\u00f6k\u00fclm\u00fc\u015f, tarihi binalar yok olmak \u00fczere. Hatta Zeynel Bey T\u00fcrbesi\u2019ne gittim. Neredeyse y\u0131k\u0131lacak durumdayd\u0131. Bunlar\u0131 g\u00f6r\u00fcnce dedim ki, bunlar\u0131 da kurtarmak bizim boynumuzun borcudur. Yepyeni bir Hasankeyf kurmak bizim boynumuzun borcudur diye besmeleyle i\u015fe ba\u015flad\u0131k. Burada yeniden yerle\u015fim i\u00e7in bir \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131lm\u0131\u015f. \u00c7ok de\u011fi\u015fik yerlerde ancak bir gece sabaha kar\u015f\u0131 uyand\u0131m ve dedim ki; biz Hasankeyf\u2019i ba\u015fka bir yere ta\u015f\u0131mayal\u0131m. Hemen burada tarihi eserlerin kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00e7ok g\u00fczel bir tabiat manzaras\u0131 vard\u0131. Buraya in\u015fa etmeye karar verdik. B\u00fct\u00fcn kurumlar\u0131 toplad\u0131k ve oy birli\u011fiyle yeni Hasankeyf\u2019in burada kurulmas\u0131na karar verdik\" diye konu\u015ftu. \u2018HASANKEYF B\u00d6LGEN\u0130N EN MUHTE\u015eEME TUR\u0130ZM MERKEZ\u0130 OLACAK\u2019 Yeni Hasankeyf\u2019i kurmalar\u0131n\u0131n 20 y\u0131l ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve Hasankeyf ile hala ilgilendiklerini ifade eden Ero\u011flu, Cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131n talimat\u0131yla burada y\u00f6resel mimariye uygun muhte\u015fem bir \u015fehir kurulmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 kaydetti. Ero\u011flu, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Normal Hasankeyf\u2019in 7 kat\u0131 kadar bir alanda mimarisiyle, her \u015feyiyle \u00e7ok g\u00fczel evler yapal\u0131m, tarihi eserlerin tamam\u0131n\u0131 ihya edelim. B\u00fct\u00fcn kaz\u0131lar\u0131 yapal\u0131m tarihimiz ortaya \u00e7\u0131ks\u0131n. K\u00fclt\u00fcr park\u0131 ve k\u00fct\u00fcphane in\u015fa ettik buraya ve ayr\u0131ca m\u00fcze yap\u0131ld\u0131 ki bu b\u00f6lgenin en b\u00fcy\u00fck m\u00fczesi haline geldi. Hasankeyf bu b\u00f6lgenin en muhte\u015fem turizm merkezi olacak. Turizm a\u00e7\u0131s\u0131ndan buras\u0131 b\u00fcy\u00fck bir potansiyele sahip. Burada hem baraj yap\u0131ld\u0131 hem de \u015fu anda enerji \u00fcretiyor ki bu d\u00fcnyan\u0131n say\u0131l\u0131 barajlar\u0131ndan birisi. Y\u0131lda 4 milyar 200 milyon kilowat saat enerji \u00fcretiyor ki muhte\u015fem bir baraj. 7 y\u0131lda kendisini amorti edecek. Zeynel Bey T\u00fcrbesi'ni, bu yap\u0131y\u0131 ta\u015f\u0131yabilen, raylar \u00fczerinden ta\u015f\u0131yabilen tek \u00fclke T\u00fcrkiye. Bir de s\u00f6z\u00fcm\u00fcz var. Buray\u0131 yemye\u015fil yapaca\u011f\u0131z.\" Hasankeyf\u2019teki programa Ero\u011flu\u2019nun yan\u0131 s\u0131ra Batman Valisi Ekrem Canalp, Hasankeyf Kaymakam\u0131 \u015eenol \u00d6zt\u00fcrk, DS\u0130 16. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcr\u00fc Cihan Aksoy ve Batman Orman \u0130\u015fletme M\u00fcd\u00fcr\u00fc Huriye \u00d6zt\u00fcrk kat\u0131ld\u0131.", "subtitle": "Batman'a gelen eski Tar\u0131m ve Orman bakan\u0131 Veysel Ero\u011flu, kendi ad\u0131n\u0131n verildi\u011fi Il\u0131su Prof. Dr. Veysel Ero\u011flu Baraj\u0131\u2019n\u0131n y\u0131lda 4 milyar 200 milyon kilovatsaat enerji \u00fcretti\u011fini s\u00f6yledi. Baraj sular\u0131 alt\u0131nda kalan Hasankeyf il\u00e7esinin ta\u015f\u0131nma s\u00fcrecini de anlatan Ero\u011flu, \"Bir gece sabaha kar\u015f\u0131 uyand\u0131m ve dedim ki; Biz Hasankeyf\u2019i ba\u015fka bir yere ta\u015f\u0131mayal\u0131m. Hemen burada tarihi eserlerin kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00e7ok g\u00fczel bir tabiat manzaras\u0131 vard\u0131. Buraya in\u015fa etmeye karar verdik. B\u00fct\u00fcn kurumlar\u0131 toplad\u0131k ve oy birli\u011fiyle yeni Hasankeyfi\u2019n burada kurulmas\u0131na karar verdik. Muhte\u015fem bir baraj. 7 y\u0131lda kendisini amorti edecek. Zeynel Bey T\u00fcrbesi'ni, bu yap\u0131y\u0131 ta\u015f\u0131yabilen, raylar \u00fczerinden ta\u015f\u0131yabilen tek \u00fclke T\u00fcrkiye\u201d dedi.", "title": "Eski Bakan Ero\u011flu: Il\u0131su Baraj\u0131 7 y\u0131lda kendisini amorti edecek"}, {"date": "29.11.2022 16:08   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Bakanl\u0131\u011f\u0131n Twitter'daki hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Hudut kartallar\u0131m\u0131z, \u00fclkemizden Yunanistan'a yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan 5 ki\u015fiyi daha yakalad\u0131. Yap\u0131lan incelemede yakalanan \u015fah\u0131slardan 4\u2019\u00fcn\u00fcn FET\u00d6 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu oldu\u011fu belirlendi\" denildi. \u00a0 \u00a0 Hudut Kartallar\u0131m\u0131z, \u00fclkemizden Yunanistan'a yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan 5 ki\u015fiyi daha yakalad\u0131. Yap\u0131lan incelemede yakalanan \u015fah\u0131slardan 4\u2019\u00fcn\u00fcn FET\u00d6 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubu oldu\u011fu belirlendi.#MSB pic.twitter.com/eE5kmJl6GM \u00a0", "subtitle": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), T\u00fcrkiye'den yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla Yunanistan'a ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan, 4'\u00fc FET\u00d6 mensubu 5 ki\u015finin yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.", "title": "MSB: Yunanistan'a ka\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015fan 4'\u00fc FET\u00d6 \u00fcyesi 5 ki\u015fi yakaland\u0131"}, {"date": "29.11.2022 13:45", "text": "Bakanl\u0131\u011f\u0131n Twitter'daki hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"\u00c7ocuk katillerine hak ettikleri cezay\u0131 vermeye devam ediyoruz. Suriye'nin kuzeyindeki F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yapan 5 PKK/YPG'li ter\u00f6rist daha etkisiz hale getirildi\" denildi.\u00a0 \u00a0 \u00c7ocuk katillerine hak ettikleri cezay\u0131 vermeye devam ediyoruz. Suriye\u2019nin kuzeyindeki F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yapan 5 PKK/YPG\u2019li ter\u00f6rist daha etkisiz h\u00e2le getirildi.#MSB pic.twitter.com/dOSF9BEdee", "subtitle": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yapan 5 PKK/YPG'li ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini duyurdu.", "title": "Son dakika... MSB: Sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131ndaki 5 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi"}, {"date": "29.11.2022 15:27 Son G\u00fcncelleme:  29.11.2022 15:27   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "ZBE\u00dc Rekt\u00f6r Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve Geomatik M\u00fchendisi Prof. Dr. \u015eenol Hakan Kuto\u011flu, depremin Kuzey Anadolu Fay\u0131'ndan (KAF) ayr\u0131, kuzeye y\u00f6nl\u00fc bir ba\u015fka kolda meydana geldi\u011fini ifade ederek, \"Yap\u0131lan analizler incelendi\u011finde yatay ve d\u00fc\u015feyde hareketler meydana geldi\u011fi dolay\u0131s\u0131yla fay\u0131n hem yatay hem de d\u00fc\u015fey hareket yapan oblik fay oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. G\u00f6r\u00fcnt\u00fcye bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda D\u00fczce merkezin bulundu\u011fu do\u011fu taraf\u0131nda yakla\u015f\u0131k 4-5 santim kadar, D\u00fczce'nin bat\u0131 taraf\u0131nda 15-16 santimetre boyutunda bir hareket oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor yatayda. Toplamda 19 ila 20 santimetre D\u00fczce'nin do\u011fusuyla bat\u0131s\u0131 birbirine g\u00f6re bir taraf\u0131 kuzeye giderken bir taraf\u0131 g\u00fcneye do\u011fru hareket etmi\u015f. Bu bize \u015funu g\u00f6steriyor; bu fay Kuzey Anadolu Fay\u0131'ndan ayr\u0131 ba\u011f\u0131ms\u0131z bir fay. \u00c7\u00fcnk\u00fc KAF'\u0131n hareket karakteristi\u011fi sa\u011f yatay hareket yapar. Bu yap\u0131lan de\u011ferlendirmeler, bu fay\u0131n yakla\u015f\u0131k 10 kilometre boyunda sol yatay hareket yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor. Yani yer bilimlerindeki tabiriyle sol do\u011frultu at\u0131ml\u0131 bir fay olarak kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131k\u0131yor.\" diye konu\u015ftu.\u00a0 '\u00d6NEML\u0130 OLAN DO\u011eRU YAPILARDA YA\u015eAMAK' D\u00fczce'deki depremin Kuzey Anadolu Fay hatt\u0131nda meydana gelmedi\u011fi i\u00e7in Marmara depremine etkisi olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Kuto\u011flu, T\u00fcrkiye'nin fay cenneti oldu\u011funu yap\u0131lan korkutucu a\u00e7\u0131klamalar\u0131 aksine depreme dayan\u0131kl\u0131 binalarda ya\u015fanmas\u0131 gerekti\u011fini kaydetti. Kuto\u011flu, s\u00f6zlerine \u015f\u00f6yle devam etti:  \"Bazen \u00e7ok korkutucu a\u00e7\u0131klamalar oluyor. 'Terk edin, gidin' vesaire diye. Esas\u0131na bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131z zaman \u00fczerinde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z zemini bildi\u011finiz ve ona uygun b\u00fcy\u00fckl\u00fckte bir binada ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z s\u00fcrece 7.0 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir deprem size zarar vermeyecektir. \u00d6nemli olan yap\u0131 ve zemin ili\u015fkisinin kurulmu\u015f m\u00fchendislik hizmeti alm\u0131\u015f binalarda ya\u015fayabilmek. Dolay\u0131s\u0131yla her g\u00fcn bu korkuyla ya\u015fanmaz ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z zemini ve binay\u0131 bilece\u011fiz. Depreme dayan\u0131kl\u0131 binalarda olursak hi\u00e7bir yerden ka\u00e7\u0131p gitmeye gerek yok. Zaten T\u00fcrkiye'de nereye ka\u00e7\u0131p gideceksiniz? Daha \u00f6nce hi\u00e7 konu\u015fulmayan bir yerde, 'burada daha ba\u015fka deprem olmaz, 1999'da burada depremler bitti' dedi\u011fimiz yerde hi\u00e7 bilmedi\u011fimiz unutulmu\u015f bir fay kendini g\u00f6sterdi. Ka\u00e7mak \u00e7\u00f6z\u00fcm de\u011fil T\u00fcrkiye'de \u00f6nemli olan do\u011fru yap\u0131larda ya\u015famak.\" DEPREM\u0130N UYDU G\u00d6R\u00dcNT\u00dcLER\u0130N\u0130 \u0130NCELED\u0130 Zonguldak\u00a0B\u00fclent Ecevit \u00dcniversitesi Geomatik M\u00fchendisli\u011fi\u2019nde g\u00f6rev yapan ara\u015ft\u0131rma g\u00f6revlisi Do\u00e7. Dr. \u00c7a\u011flar Bay\u0131k, son ya\u015fanan D\u00fczce depremiyle\u00a0ilgili \u00fcniversitenin Uzay Teknolojileri ve Konumsal Analiz Laboratuvar\u0131\u2019nda radar uydu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini inceleyerek, sars\u0131nt\u0131n\u0131n y\u00fczeyde yaratt\u0131\u011f\u0131 etkiyi ilk kez ortaya \u00e7\u0131kard\u0131. Uydu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini inceleyen Bay\u0131k, depremin etkilerini h\u0131zla belirleyebilmenin \u00f6nemine de\u011finerek, \"G\u00fcn\u00fcm\u00fczde de bu bilgiye ula\u015fman\u0131n en h\u0131zl\u0131 yolu da uzaktan alg\u0131lama dedi\u011fimiz tekniktir. Biz de bu \u00e7al\u0131\u015fmada uzaktan alg\u0131lama tekni\u011finin bir par\u00e7as\u0131 olarak SAR uydu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini kullanarak, D\u00fczce\u2019de meydana gelen deprem hakk\u0131nda yer de\u011fi\u015ftirmeleri belirlemi\u015f bulunuyoruz. Yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalara g\u00f6re iki adet \u00e7er\u00e7eve kulland\u0131k. Bu \u00e7er\u00e7eveler sonucunda yatay ve d\u00fc\u015fey hareketleri net olarak belirledik. Belirledi\u011fimiz de\u011ferler 7,5 santimetre ile 9 santimetre aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. Etkilenen alanlar D\u00fczce merkez ve G\u00f6lyaka\u2019ya do\u011fru olan k\u0131s\u0131mlarda belirli bir alan\u0131 kapsamaktad\u0131r. Elde etti\u011fimiz bulgulara g\u00f6re \u00e7\u0131kan sonu\u00e7lar sol yanal at\u0131ml\u0131 bir fay \u00f6zelli\u011fine sahip oldu\u011funu s\u00f6yleyebiliriz. Di\u011fer \u00e7al\u0131\u015fmalardan elde edilen sonu\u00e7lardan farkl\u0131 bir sonu\u00e7 olarak da Kuzey Anadolu Fay Hatt\u0131\u2019n\u0131n sa\u011f at\u0131ml\u0131 yanal bir fay hatt\u0131 oldu\u011funu biliyoruz ama burada sol yanal at\u0131ml\u0131 bir fay olu\u015fumu etkisi g\u00f6rm\u00fc\u015f bulunmaktay\u0131z\"\u00a0ifadesini kulland\u0131.  '7,5 SANT\u0130M \u00c7\u00d6KME, 9 SANT\u0130M Y\u00dcKSELME OLMU\u015e' D\u00fczce merkez ile G\u00f6lyaka'n\u0131n hareket etti\u011fini ifade eden Bay\u0131k, \"7,5 ve 9 santimetre dedi\u011fimiz olay, 7,5 santimetreye kadar bir \u00e7\u00f6kme, 9 santime kadar da bir y\u00fckselme olarak s\u00f6yleyebiliriz. Genel anlamda bir say\u0131 vermek gerekirse, D\u00fczce Merkez ile G\u00f6lyaka aras\u0131nda kalan b\u00f6l\u00fcmlerde 4 santimetreye kadar bir y\u00fckselme oldu\u011funu net bir \u015fekilde s\u00f6yleyebiliriz\" dedi.", "subtitle": "Zonguldak B\u00fclent Ecevit \u00dcniversitesi (ZBE\u00dc) Rekt\u00f6r yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u015eenol Hakan Kuto\u011flu, D\u00fczce'de meydana gelen 5.9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki depremin G\u00f6lyaka ile D\u00fczce'yi 20 santimetre uzakla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"G\u00f6r\u00fcnt\u00fcye bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda D\u00fczce merkezin bulundu\u011fu do\u011fu taraf\u0131nda yakla\u015f\u0131k 4-5 santim kadar, D\u00fczce'nin bat\u0131 taraf\u0131nda 15-16 santimetre boyutunda bir hareket oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor yatayda. Toplamda 19 ila 20 santimetre D\u00fczce'nin do\u011fusuyla bat\u0131s\u0131 birbirine g\u00f6re bir taraf\u0131 kuzeye giderken biri g\u00fcneye do\u011fru hareket etmi\u015f\" dedi.", "title": "D\u00fczce depreminin uydu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini inceledi! \"20 santim uzakla\u015ft\u0131\""}, {"date": "29.11.2022 12:20   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "G\u00f6lyaka il\u00e7esindeki Ye\u015filova k\u00f6y\u00fcnde 2013 y\u0131l\u0131nda tarlan\u0131n su ihtiyac\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in vatanda\u015flar a\u00e7\u0131lan artezyen su kuyusu, 23 Kas\u0131m'da meydana gelen 5,9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki depremin ard\u0131ndan kaynamaya ve k\u00f6p\u00fcklenmeye ba\u015flad\u0131. \u0130lgin\u00e7 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcy\u00fc fark eden vatanda\u015flar, \u00e7akmak \u00e7ak\u0131nca suyun yand\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etti. Suyun neden yand\u0131\u011f\u0131 ise hen\u00fcz bilinmiyor.  \"Normal bir \u015fey de\u011fil, bize normal gelmiyor\" \u0130lk kez b\u00f6yle bir olay ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Cemalettin Sivil, \"105 metre derinden \u00e7\u0131kan bir su \u00e7akmak \u00e7ak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda yan\u0131yor. Bu su 1999 depreminden sonra \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Daha \u00f6nce buna yak\u0131n bir yerde artezyen vard\u0131 fakat 1999 depreminden sonra onun suyu bitti. Sonras\u0131nda bu b\u00f6lgeye sondaj vuruldu ve bu su \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131\" dedi. 23 Kas\u0131m'da meydana gelen depremin ard\u0131ndan suyun k\u00f6p\u00fcrmeye ve kaynamaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Sivil, \"Bu kadar k\u00f6p\u00fcrmesi ve artmas\u0131 depremden sonra oldu, daha \u00f6nce bunlar yoktu. Normal bir \u015fey de\u011fil, bize normal gelmiyor. Daha \u00f6nce bu \u00e7evrede de b\u00f6yle bir durum g\u00f6rmedik\" diye konu\u015ftu.", "subtitle": "D\u00fczce'nin G\u00f6lyaka il\u00e7esinde bulunan artezyen su kuyusu, 23 Kas\u0131m'da meydana gelen depremin ard\u0131ndan \u00e7akmak \u00e7ak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda yanmaya ba\u015flad\u0131.", "title": "D\u00fczce'de yanan suyu g\u00f6renler \u015fa\u015fk\u0131na d\u00f6n\u00fcyor"}, {"date": "29.11.2022 16:48 Son G\u00fcncelleme:  29.11.2022 16:49", "text": "Bakanl\u0131\u011f\u0131n Twitter'daki hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Ter\u00f6ristler i\u00e7in ne Irak'\u0131n ne de Suriye'nin kuzeyi g\u00fcvenli.\u00a0Irak'\u0131n kuzeyinde ba\u015far\u0131yla devam eden Pen\u00e7e-Kilit Operasyonu b\u00f6lgesinde 5 PKK'l\u0131 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi. Ter\u00f6r\u00fc kayna\u011f\u0131nda kurutmakta azimliyiz, kararl\u0131y\u0131z\" denildi.\u00a0 \u00a0 Ter\u00f6ristler i\u00e7in ne Irak\u2019\u0131n ne de Suriye\u2019nin kuzeyi g\u00fcvenli!Irak\u2019\u0131n kuzeyinde ba\u015far\u0131yla devam eden Pen\u00e7e-Kilit Operasyonu b\u00f6lgesinde 5 PKK\u2019l\u0131 ter\u00f6rist etkisiz h\u00e2le getirildi.Ter\u00f6r\u00fc kayna\u011f\u0131nda kurutmakta azimliyiz, kararl\u0131y\u0131z\u2026#MSB pic.twitter.com/MnsLXXGwno", "subtitle": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), Pen\u00e7e-Kilit Operasyonu b\u00f6lgesinde 5 PKK'l\u0131 ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "MSB: Pen\u00e7e-Kilit b\u00f6lgesinde 5 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi"}, {"date": "29.11.2022 11:47 Son G\u00fcncelleme:  29.11.2022 12:43   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Ata\u015fehir \u0130\u00e7erenk\u00f6y'de \u00f6zel bir hastanede, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n hasta kad\u0131n\u0131n y\u00fcz\u00fcne para atarak hakaret etti\u011fi anlara ait g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler sosyal medyada b\u00fcy\u00fck tepki \u00e7ekti. Ard\u0131ndan hastanenin faaliyetleri durdurulurken, olaya kar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 tespit edilen 9 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan Anadolu Adalet Saray\u0131na sevk edilen \u015f\u00fcphelilerden 4'\u00fc tutukland\u0131. Di\u011fer 5 \u015f\u00fcpheliden 3'\u00fc adli kontrol \u015fart\u0131yla serbest b\u0131rak\u0131l\u0131rken, 2 \u015f\u00fcpheli savc\u0131l\u0131ktan serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan faaliyetleri durdurulan hastane 27 g\u00fcn sonra 3 Kas\u0131m tarihinde yeniden hasta kabul\u00fcne ba\u015flad\u0131. ER\u0130\u015e\u0130M ENGEL\u0130 TALEB\u0130 G\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin sosyal medyada yay\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan hastane ile ilgili tepki dolu payla\u015f\u0131mlar yap\u0131ld\u0131. Bu payla\u015f\u0131mlar \u00fczerine hastane y\u00f6netimi Anadolu Sulh Ceza Hakimli\u011fi'ne eri\u015fim engeli talebinde bulundu. Hakimlik yapt\u0131\u011f\u0131 incelemede yorumlar\u0131n 'ifade \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc' kapsam\u0131nda oldu\u011funu de\u011ferlendirerek, eri\u015fim engeli talebini reddetti.\u00a0 TUTUKLULUK DEVAM Tepki \u00e7eken g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin ard\u0131ndan 4 ki\u015fi 'beden bak\u0131m\u0131ndan kendini savunamayacak olan ki\u015fiye eziyet' su\u00e7undan tutukland\u0131. Hakimlik, tutukluluk halleri konusunda yapt\u0131\u011f\u0131 incelemede de 4 ki\u015finin tutuklulu\u011funun devam\u0131na karar verdi.", "subtitle": "Ata\u015fehir'de hasta kad\u0131n\u0131n y\u00fcz\u00fcne para atarak k\u00f6t\u00fc muamelede bulunulan \u00f6zel hastanenin y\u00f6netimi, sosyal medyada hastane aleyhine yap\u0131lan olumsuz yorumlar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in hakimli\u011fe eri\u015fim engeli talebinde bulundu. Anadolu Sulh Ceza Hakimli\u011fi yap\u0131lan yorumlar\u0131n 'ifade \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc' kapsam\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek bu talebi reddetti. 4 ki\u015finin tutukluluk hallerinin devam\u0131na karar verildi.", "title": "Hastanedeki g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler \u015foke etmi\u015fti! Soru\u015fturmada yeni geli\u015fme"}, {"date": "29.11.2022 11:36", "text": "Tekirda\u011f'da\u00a0\u00c7erkezk\u00f6y\u00a0Devlet\u00a0Hastanesi'nde 4 ayd\u0131r pratisyen hekim olarak g\u00f6rev yapan Ay\u015fe \u00d6zkiraz\u2019\u0131n lise mezunu\u00a0sahte doktor\u00a0oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.Kendisini 'pratisyen hekim' olarak tan\u0131tan sahte doktor Ay\u015fe \u00d6zkiraz\u2019\u0131n tutuklanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan soru\u015fturma devam ederken annesi dikkat \u00e7eken a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. \u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesi\u2019nde kendisini \u2018pratisyen hekim\u2019 olarak tan\u0131tan ve di\u011fer doktorlar\u0131n \u015f\u00fcphelenip, \u015fikayette bulunmas\u0131yla g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131ktan sonra sahte diploma ile hastanede g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131l\u0131nca tutuklanan Ay\u015fe \u00d6zkiraz\u2019\u0131n ifadesi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Hastanede ameliyat masas\u0131nda foto\u011fraflar\u0131 da ortaya \u00e7\u0131kan \u00d6zkiraz\u2019\u0131n, savc\u0131l\u0131ktaki sorgusunda ya\u015f\u0131 da dahil olmak \u00fczere s\u00f6yledi\u011fi bir\u00e7ok konuda \u00e7evresindekilere yalan s\u00f6yledi\u011fi anla\u015f\u0131ld\u0131. Doktorlara 25 ya\u015f\u0131nda oldu\u011funu, \u00c7apa T\u0131p Fak\u00fcltesi\u2019nden birincilikle mezun oldu\u011funu ve TUS\u2019tan 81 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u00d6zkiraz'\u0131n ger\u00e7ek ya\u015f\u0131n\u0131n da 20 oldu\u011fu saptand\u0131. \u2018A\u0130LEM TIP OKUMAMI \u0130ST\u0130YORDU\u2019 Ay\u015fe olan ad\u0131n\u0131, d\u00fczenledi\u011fi sahte belgelerde \u2018Ay\u015fem\u2019 olarak yazd\u0131ran \u00d6zkiraz\u2019\u0131n doktorluk rol\u00fcne ailesine yalan s\u00f6yleyerek ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 da ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l Velik\u00f6y Mesleki ve Teknik Anadolu Lisesi\u2019nden mezun olan, \u00fcniversite s\u0131nav\u0131n\u0131 kazamamas\u0131na ra\u011fmen ailesine \u00c7apa T\u0131p Fak\u00fcltesi\u2019ni kazand\u0131\u011f\u0131 yalan\u0131 s\u00f6yleyen \u00d6zkiraz\u2019\u0131n ifadesinde \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Ortaokulu \u00c7erkezk\u00f6y 75\u2019inci Y\u0131l Ortaokulu\u2019nda okudum. Liseyi Velik\u00f6y Meslek Lisesi\u2019nde okudum ve 2021 y\u0131l\u0131nda mezun oldum. Ben lisede \u00f6\u011frenciyken ailem t\u0131p fak\u00fcltesinde okumam\u0131 istiyordu. Bana g\u00fcvenip y\u00fcksek puan alaca\u011f\u0131m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorlard\u0131. Liseden mezun olurken \u00fcniversite s\u0131nav\u0131na girdim. Ancak ba\u015far\u0131s\u0131z oldu\u011fum i\u00e7in tercih yapmad\u0131m. Ailemin g\u00fcvenli\u011fini sarsmamak i\u00e7in evde sorun olmas\u0131n diye anneme, \u00fcvey babama ve \u00fcvey karde\u015flerime \u00c7apa T\u0131p Fak\u00fcltesini kazand\u0131\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6yledim. Ailem s\u0131nav sonu\u00e7 belgesini g\u00f6rmek istedi\u011finde de ger\u00e7ek s\u0131nav sonu\u00e7 belgem \u00fczerinde telefonda oynama yaparak sahte bir s\u0131nav sonu\u00e7 belgesi haz\u0131rlay\u0131p aileme g\u00f6sterdim.\u201d \u2018CERRAHPA\u015eA TIP FAK\u00dcLTES\u0130 \u00d6\u011eRENC\u0130LER\u0130 \u0130LE KALDIM\u2019 Daha sonra yaln\u0131z olarak gitti\u011fi \u0130stanbul\u2019da \u00f6zel bir yurtta kendisini t\u0131p fak\u00fcltesi \u00f6\u011frencisi olarak tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan \u00d6zkiraz, \"Burada hem \u00f6\u011frenciler hem de \u00e7al\u0131\u015fanlar kal\u0131yordu. \u0130lk ba\u015fta \u00e7al\u0131\u015fan olarak kalmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm. Sonra vazge\u00e7ip yurt idaresinde g\u00f6revli olan soy ismini bilmedi\u011fim N. isimli g\u00f6revli kad\u0131na kendimi t\u0131p fak\u00fcltesi \u00f6\u011frencisi olarak tan\u0131tt\u0131m. Benden bir tak\u0131m resmi belgeler istediler. \u0130stenilen belgelerden sadece \u00f6\u011frenci belgesini daha sonra getirece\u011fimi s\u00f6yledim. Sonraki s\u00fcre\u00e7te de s\u00fcrekli olarak getirece\u011fim diyerek bu ki\u015fileri oyalad\u0131m. Yurdun masraflar\u0131 i\u00e7in de ailemle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcm. Ailem zaten bu fak\u00fclteyi kazand\u0131\u011f\u0131m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in bana para g\u00f6nderiyordu. Yurda yerle\u015ftim soy ismini bilmedi\u011fim S. ve A. isimli Cerrahpa\u015fa T\u0131p Fak\u00fcltesi \u00f6\u011frencilerle birlikte kalmaya ba\u015flad\u0131m. Bu \u00f6\u011frencilere \u00c7apa T\u0131p Fak\u00fcltesi\u2019nde \u00f6\u011frenci oldu\u011fumu s\u00f6yledim. Bu s\u00fcre\u00e7te \u00c7apa T\u0131p Fak\u00fcltesi\u2019nin bah\u00e7esine ara ara gittim. Burada \u00f6\u011frencilerle tan\u0131\u015ft\u0131m. Bunlardan birinin ismi Hatice idi. Di\u011ferlerini hat\u0131rlam\u0131yorum. Bu ki\u015filerle hi\u00e7bir zaman samimi olmad\u0131m. Bende numaralar\u0131 yoktur. Hi\u00e7bir \u015fekilde derse girmedim.\u201d  \u2018PASAJDA \u00d6\u011eRENC\u0130 K\u0130ML\u0130K KARTI BASTIRDIM\u2019 \u00c7apa T\u0131p Fak\u00fcltesi\u2019ne girebilmek i\u00e7in \u0130stanbul Emin\u00f6n\u00fc\u2019nde bir pasajda \u00f6\u011frenci kimlik kart\u0131 bast\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u00d6zkiraz, \"Bu kartlar\u0131n \u00fczerine Ay\u015fem \u00d6zkiraz yazd\u0131rd\u0131m. Aramada ele ge\u00e7en kartlar bu \u00f6\u011frenci kartlar\u0131d\u0131r. Okula girerken bu \u00f6\u011frenci kartlar\u0131n\u0131 g\u00f6sterip giriyordum. Bu sebeple \u015f\u00fcphe duyulmuyordu. Okula gitmedi\u011fim zamanlarda da \u0130stanbul'da part time farkl\u0131 yerlerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Ayr\u0131ca ayn\u0131 yerde Ankara \u015eehir Hastanesi, Tekirda\u011f \u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesi, \u0130stanbul \u00dcniversitesi Cerrahpa\u015fa T\u0131p Fak\u00fcltesi Hastanesi personel kimlik kartlar\u0131n\u0131 da bast\u0131rd\u0131m. Ancak bunlar\u0131 hi\u00e7bir yerde g\u00f6stermedim. Plaketleri de Instagram'dan bir sayfa ile g\u00f6r\u00fc\u015ferek yapt\u0131rd\u0131m\u201d dedi\u011fi \u00f6\u011frenildi. Ay\u015fe \u00d6zkiraz, yurtta kald\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemlerde Cerrahpa\u015fa T\u0131p Fak\u00fcltesi\u2019nin yemekhanesine yurtta kalan \u00f6\u011frencilerle birlikte gitti\u011fini anlatarak, \"Kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z yurda Cerrahpa\u015fa T\u0131p Fak\u00fcltesi daha yak\u0131nd\u0131, ben \u00e7evremdekilere \u00c7apa T\u0131p Fak\u00fcltesi \u00f6\u011frencisi oldu\u011fumu s\u00f6yledi\u011fim i\u00e7in onlar\u0131n kartlar\u0131 \u00fczerinden\u00a0yemek\u00a0al\u0131yordum. Paras\u0131n\u0131 onlara g\u00f6nderiyordum. Hatta A.\u00d6. isimli Cerrahpa\u015fa T\u0131p Fak\u00fcltesi \u00f6\u011frencisi kendi yemek kart\u0131n\u0131 kullanmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bana vermi\u015fti. Bir s\u00fcre de onun kart\u0131yla yemek yedim. Ayr\u0131ca Instagram \u00fczerinden S.U. ve F.G. isimli Cerrahpa\u015fa T\u0131p Fak\u00fcltesi\u2019nde hem\u015fire ve personel olan \u015fah\u0131slarla tan\u0131\u015ft\u0131m. Bunlara kendimi doktor olarak tan\u0131tt\u0131m. Bunlarla zamanla arkada\u015f olduk\u201d diye konu\u015ftu. \u2018AC\u0130LDE DURUP VAK\u0130T GE\u00c7\u0130RMEK \u0130STED\u0130\u011e\u0130M\u0130 S\u00d6YLED\u0130M\u2019 Zaman zaman \u0130stanbul\u2019dan \u00c7erkezk\u00f6y\u2019e geldi\u011fini s\u00f6yleyen \u00d6zkiraz, \u201c2021 y\u0131l\u0131n\u0131n Kas\u0131m ay\u0131 i\u00e7erisinde annem hastaland\u0131. \u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesi\u2019ne getirdik. Burada N.\u00d6. isimli acil hekimine kendimi doktor olarak tan\u0131tt\u0131m. Annemi muayene ettirdim. Sonra da birka\u00e7 kez daha \u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesi acil b\u00f6l\u00fcm\u00fcne geldim. Acilde durup vakit ge\u00e7irmek istedi\u011fimi s\u00f6yledim. F.\u00c7. isimli doktor bana izin verdi. Onun izniyle hastanede vakit ge\u00e7irdim. Burada bulundu\u011fum zaman zarf\u0131nda doktor koltu\u011funa oturdu\u011fum olmu\u015ftur. Boynuma stetoskop da takm\u0131\u015ft\u0131m. Bu stetoskopu medikalciden alm\u0131\u015ft\u0131m. Acilde bulundu\u011fum zaman zarf\u0131nda kesinlikle hasta muayene etmedim, ancak muayeneleri izledim. \u0130fade etti\u011fim \u00fczere sadece birka\u00e7 kez acil b\u00f6l\u00fcm\u00fcne geldim\u201d ifadelerini kulland\u0131. 'KEND\u0130M\u0130 DOKTOR OLARAK TANITTIM\u2019 \u00d6zkiraz, 2021 y\u0131l\u0131 e\u011fitim d\u00f6nemi bittikten sonra 2022 y\u0131l\u0131 haziran ay\u0131 i\u00e7erisinde \u00c7erkezk\u00f6y'de ailesinin yan\u0131na geldi\u011fini belirterek, \"\u00c7ocuk cerrah\u0131 olmak istedi\u011fim i\u00e7in tek ba\u015f\u0131ma hi\u00e7 kimseyi referans g\u00f6stermeden \u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesi\u2019nde \u00e7ocuk cerrah\u0131 olan Dr. M.K.\u2019n\u0131n odas\u0131na gittim. Sekreteri ile g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcp kendimi t\u0131p fak\u00fcltesinden mezun doktor olarak tan\u0131t\u0131p doktor M.K. ile g\u00f6r\u00fc\u015fmek istedi\u011fimi s\u00f6yledim. Sekreterinin ismi T.A.. Bir s\u00fcre sonra doktor M.K. beni kabul etti, g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck. Kendimi \u00c7apa T\u0131p Fak\u00fcltesi mezunu doktor olarak tan\u0131tt\u0131m. Ayr\u0131ca TUS s\u0131nav\u0131nda 81 puan ald\u0131\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6yleyip TUS s\u0131nav sonu\u00e7 belgesi g\u00f6sterdim. Bu belgeyi daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131m gibi Instagram \u00fczerinden g\u00f6rm\u00fc\u015f oldu\u011fum B.O. ismine haz\u0131rlanm\u0131\u015f belge \u00fczerinde telefonda oynama yaparak olu\u015fturmu\u015ftum. \u00c7ocuk cerrahisi b\u00f6l\u00fcm\u00fcne ilgi duydu\u011fumu, yan\u0131nda vakit ge\u00e7irmek istedi\u011fimi s\u00f6yledim. Annemin \u00f6\u011fretmen babam\u0131n ise g\u0131da m\u00fchendisi oldu\u011funu, Ankara'da ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledim\u201d dedi. \u2018AMEL\u0130YATTAN SONRA D\u0130K\u0130\u015e YAPTIM\u2019 Doktor M.K.\u2019n\u0131n kendisine yan\u0131na gidip gelebilece\u011fini s\u00f6yledi\u011fini ifade eden \u00d6zkiraz, \"Bu \u015fekilde \u00c7ocuk Cerrahisi b\u00f6l\u00fcm\u00fcne gidip gelmeye ba\u015flad\u0131m. Burada muayenelere kat\u0131ld\u0131m. Doktor M.K. kurmu\u015f oldu\u011fum ili\u015fkiye istinaden \u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesi\u2019ndeki t\u00fcm cerrahi bran\u015flar\u0131n doktorlar\u0131yla ileti\u015fim kurdum, muhabbet ettim. Bir\u00e7ok kez ameliyatlara izleyici olarak kat\u0131ld\u0131m. Doktor M.K.\u2019n\u0131n hastalar\u0131n\u0131 ameliyattan sonra yap\u0131lan diki\u015f i\u015flemini bizzat kendim yapt\u0131m. Bunlar\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131mdan doktor M.K.\u2019n\u0131n haberi vard\u0131. Kendisi bana m\u00fcsaade etti. Hatta benim kolumdan tutup beni ittirip \u2018\u00e7ocu\u011fum diksin\u2019 diyordu. Sadece Dr. M.K.\u2019n\u0131n ameliyatlar\u0131na kat\u0131lmad\u0131m. Di\u011fer cerrahlar\u0131n da ameliyatlar\u0131na kat\u0131ld\u0131m. Ancak bu di\u011fer doktorlar\u0131n ameliyatlar\u0131nda herhangi bir t\u0131bbi i\u015flem yapmad\u0131m. Sadece g\u00f6zlemci oldum. Bu ameliyatlara hep doktorlar\u0131n r\u0131zas\u0131yla girdim. Hastanede beni herkes sevmi\u015fti. Hem\u015fireler, genel cerrah\u2026 s\u00fcrekli g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcm. Burada bulundu\u011fum zaman zarf\u0131nda zaman zaman \u00f6nl\u00fck, forma giyip, stetoskop tak\u0131yordum. Bir\u00e7ok kez muayene ve ameliyata kat\u0131ld\u0131m\u201d diye konu\u015ftu. 'A\u0130LEM\u0130N BASKISINDAN KORKTU\u011eUM \u0130\u00c7\u0130N YAPTI\u011eIMI S\u00d6YLED\u0130M' Evinde bulunan hastanede \u00e7ekilen foto\u011fraflar\u0131 da anlatan Ay\u015fe \u00d6zkiraz, \"O foto\u011fraftakiler \u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesi\u2019nde farkl\u0131 b\u00f6l\u00fcmlerde \u00e7al\u0131\u015fan doktor, hem\u015fire ve farkl\u0131 b\u00f6l\u00fcmlerde \u00e7al\u0131\u015fan personellerdir. Muayenelere gidip geldik\u00e7e etraf\u0131mdakiler ile ili\u015fkim ilerledi, sekreter T., bana doktor M.\u2019nin odas\u0131n\u0131n anahtar\u0131n\u0131 verdi. 12 Kas\u0131m 2022 tarihinde sekreter T., beni hastaneye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Hastanede bana ger\u00e7ek ad\u0131m\u0131, ne i\u015f yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131, ailemin nerede ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 sordu. Ben yalan s\u00f6yledi\u011fimi anlad\u0131klar\u0131n\u0131 fark ettim. Sonra da doktor M.K. ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcm. Onlara her \u015feyin yalan oldu\u011funu, doktor olmad\u0131\u011f\u0131m\u0131, ger\u00e7ek ismimin Ay\u015fem de\u011fil Ay\u015fe oldu\u011funu, ailemin bask\u0131s\u0131ndan korktu\u011fum i\u00e7in b\u00f6yle bir \u015fey yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6yledim\u201d dedi\u011fi \u00f6\u011frenildi. AMEL\u0130YATHANEDE FOTO\u011eRAF Sahte doktor rol\u00fcne b\u00fcr\u00fcnen Ay\u015fe \u00d6zkiraz\u2019\u0131n evinde yap\u0131lan aramalarda ameliyathanede \u00e7ektirdi\u011fi foto\u011fraflar, ad\u0131na d\u00fczenlenen sahte Ankara \u015eehir Hastanesi personel kimlik kart\u0131, \u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesi personel kimlik kart\u0131 ve \u0130stanbul \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi \u00f6\u011frenci kimlik kart\u0131, \u0130stanbul \u00dcniversitesi \u0130stanbul T\u0131p Fak\u00fcltesi int\u00f6rn doktor kimlik kart\u0131, \u0130stanbul T\u0131p Fak\u00fcltesi\u2019ni birincilikle bitirdi\u011fi belirtilen bir plaket de bulundu  ANNES\u0130 KONU\u015eTU Sahte doktor \u00d6zkiraz'\u0131n annesi Semra Arslan ATV'ye yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda kendisinin de ilk defa \u00f6\u011frendi\u011fini ifade ederek, \"Ben b\u00fcy\u00fcy\u00fcnce doktor olaca\u011f\u0131m derdi. 'Anne sen \u00e7ok \u00e7ektin, ben seni kurtaraca\u011f\u0131m' derdi. Do\u011fru s\u00f6yleseydi, beni kurtarmasayd\u0131. Bu kartlar\u0131 nas\u0131l \u00e7\u0131kartt\u0131? Ben ar\u0131yorum, arkada\u015flar\u0131 ile \u00c7apa'da yemek yiyor. O g\u00fcne kadar bilmiyorduk\" dedi. 'B\u0130R SABAH BA\u011eIRARAK UYANDI' Bir sabah 'Anne ben \u00c7APA'y\u0131 tutturmu\u015fum' diyerek geldi\u011fini belirten anne, \"Gece saat 23.00'da tutukland\u0131 denildi.\u00a0Maa\u015f\u00a0alm\u0131\u015f olsayd\u0131, paraya heves etti derdim. Ama bu da yok. Bir sabah ba\u011f\u0131rarak uyand\u0131. Korktum. Ne oldu dedim. Anne ben s\u0131navdan 496 puan alm\u0131\u015f\u0131m dedi. Tercihlerini yapt\u0131. Bir hafta on g\u00fcn sonra, anne 'Ben \u00c7apa'y\u0131 tutturmu\u015fum' dedi\" ifadelerini kulland\u0131. \"\u0130K\u0130 K\u0130ML\u0130K GET\u0130RD\u0130\" Anne Arslan, \"Kay\u0131t olmaya gitti\u011finde iki tane kimlik getirdi. Biri fak\u00fclte kimli\u011fi, biri de t\u0131p fak\u00fcltesi kimli\u011fi. 'Anne bunu bana zimmetlediler' dedi. Yurda yerle\u015ftirdik. Yurt m\u00fcd\u00fcr\u00fcn\u00fcn numaras\u0131n\u0131 ald\u0131k. \u0130lk defa ayr\u0131l\u0131yorduk k\u0131z\u0131m\u0131zdan. Kazanm\u0131\u015f k\u0131z\u0131m\u0131z dedik. Rabbim her anneye, babaya bunu nasip etmezdi. \u0130stanbul'da bir y\u0131l kald\u0131, geri geldi. 'Dekanl\u0131ktan bulundu\u011funuz yerlerdeki hastanelerde ve sa\u011fl\u0131k ocaklar\u0131nda ders g\u00f6r\u00fcn dediler' dedi. Bir \u00e7ocuk cerrahisi var. Ben onun yan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131m dedi. Hatta bir arkada\u015f\u0131m daha var dedi. \u0130ki ki\u015fi geldik dedi. Haftada iki g\u00fcn n\u00f6bete kal\u0131yor. Doktorla birlikte foto\u011fraflar \u00e7ekiliyor. G\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc ar\u0131yorum, hem\u015firelerle odada oturuyor. Bunlar\u0131n hepsi mi yalan olur? Hi\u00e7bir \u015fey anlayamad\u0131k biz\" dedi. K\u0131z\u0131n\u0131n kendisini de hastaneye g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten anne, \"Doktor arkada\u015f\u0131m\u0131z\u0131n arkada\u015f\u0131 diye bana ilgi g\u00f6steriliyordu. Doktor ikinci s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisini nas\u0131l ameliyata ald\u0131? Hi\u00e7 ara\u015ft\u0131rmad\u0131 m\u0131? Kim yard\u0131m ve yatakl\u0131k ettiyse bulunmas\u0131n\u0131 istiyorum. Benim \u00e7ocu\u011fum asla b\u00f6yle bir \u015feye kalk\u0131\u015fmaz\" diye konu\u015ftu.", "subtitle": "Tekirda\u011f \u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesinde sahte doktorluk yaparken g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Ay\u015fe \u00d6zkiraz'\u0131n annesi a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. \u00d6zkiraz'\u0131n annesi Semra Arslan, k\u0131z\u0131n\u0131n sahtekar oldu\u011funu nas\u0131l \u00f6\u011frendi\u011fini anlatt\u0131.", "title": "Sahte doktor skandal\u0131nda anne konu\u015ftu: O g\u00fcne kadar bilmiyorduk"}, {"date": "29.11.2022 11:29 Son G\u00fcncelleme:  29.11.2022 11:32", "text": "AK Parti\u2019de siyasi kariyeri boyunca olduk\u00e7a \u00f6nemli g\u00f6revlerde yer alan Celal Erdo\u011fan\u2019\u0131n vefat haberi yak\u0131nlar\u0131n\u0131 yasa bo\u011fdu. Vefat haberi sonras\u0131nda \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu \u201cHayat\u0131n\u0131 kaybeden dava arkada\u015f\u0131m\u0131z, Celal Erdo\u011fan Beyefendi'ye Allah'tan rahmet; ailesi, yak\u0131nlar\u0131 ve AK Parti Te\u015fkilat\u0131m\u0131za ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum. Rabbim, mekan\u0131n\u0131 cennet, makam\u0131n\u0131 \u00e2l\u00ee eylesin...\u201d payla\u015f\u0131m\u0131nda bulundu. AK Parti \u0130stanbul \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Osman Nuri Kabaktepe ise \u201c\u00d6nceki d\u00f6nem \u0130l Te\u015fkilat Ba\u015fkan\u0131m\u0131z, dava karde\u015fimiz Celal Erdo\u011fan Hakk\u2019\u0131n rahmetine kavu\u015ftu. \u00a0Allah rahmet eylesin. Mek\u00e2n\u0131 cennet, makam\u0131 \u00e2l\u00ee olsun. Camiam\u0131z\u0131n ba\u015f\u0131 sa\u011f olsun.\u201d ifadelerine yer verdi. CELAL ERDO\u011eAN K\u0130MD\u0130R, KA\u00c7 YA\u015eINDA? 1971 y\u0131l\u0131nda Rize- G\u00fcneysu\u2019da do\u011fdu. \u0130lk, orta ve lise e\u011fitimini Rize`de tamamlad\u0131. \u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi (ITU) U\u00e7ak m\u00fchendisli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc 1993 y\u0131l\u0131nda bitirdi. Vatani g\u00f6revini yedek subay olarak II. Hava \u0130kmal Bak\u0131m Merkezi - Kayseri'de tamamlad\u0131. 1998 \u2013 2004 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Do\u011fu\u015f Otomotiv`de Sat\u0131\u015f Sonras\u0131 Hizmetlerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. \u00a02004 sonras\u0131 in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcnde Harita, \u0130mar, \u0130n\u015faat (yap-sat) faaliyetleri y\u00fcr\u00fcten \u015firketi kurdu. Bir\u00e7ok dernek ve kurulu\u015fta kurucu ve \u00fcye olarak sosyal hayat\u0131n i\u00e7inde oldu. Siyasete ilk defa AK Parti'de \u00dcmraniye \u0130l\u00e7esi \u00c7ekmek\u00f6y Beldesi kurucusu ve belde ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131 olarak ba\u015flad\u0131. 1.ve 2. Ola\u011fan Kongre d\u00f6nemlerinde \u00dcmraniye il\u00e7e y\u00f6netim kurulu \u00fcyeli\u011fine se\u00e7ildi. Mali ve \u0130dari \u0130\u015fler Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Te\u015fkilat Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve 3 se\u00e7im boyunca SKM Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revlerini y\u00fcr\u00fctt\u00fc. 3. Ola\u011fan Kongre ile \u00dcmraniye il\u00e7esi \u0130l\u00e7e Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine se\u00e7ildi. 4.ve 5. Ola\u011fan Kongreleri ile \u0130stanbul \u0130l Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fine se\u00e7ildi. Evli ve 3 erkek \u00e7ocu\u011fu babas\u0131 olan Celal Erdo\u011fan iyi derecede \u0130ngilizce biliyor. \u00a051 ya\u015f\u0131nda ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren Celal Erdo\u011fan ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde beyin kanamas\u0131 ge\u00e7irmi\u015fti.", "subtitle": "AK Parti\u2019de \u00f6nemli g\u00f6revlerde yer alan Celal Erdo\u011fan hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Celal Erdo\u011fan\u2019\u0131n vefat haberi sonras\u0131nda \u00e7ok say\u0131da isim ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131 yay\u0131nlad\u0131. Peki, Celal Erdo\u011fan kimdir, ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda ve neden vefat etti?", "title": "Celal Erdo\u011fan kimdir, ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda, neden vefat etti?"}, {"date": "29.11.2022 15:34 Son G\u00fcncelleme:  29.11.2022 15:47", "text": "AYRINTILAR GEL\u0130YOR...", "subtitle": "AK Parti Grup Ba\u015fkanvekili Emin Akba\u015fo\u011flu :EYT ve s\u00f6zle\u015fmeli personelin kadroya ge\u00e7ilmesine ili\u015fkin d\u00fczenlemeleri Aral\u0131k ay\u0131 i\u00e7inde yapmay\u0131 planl\u0131yoruz. En k\u00f6t\u00fc ihtimal 2023 y\u0131l\u0131 ba\u015f\u0131nda yasala\u015fmas\u0131na \u015fahit olaca\u011f\u0131z.", "title": "SON DAK\u0130KA: AK Parti Grup Ba\u015fkanvekili EYT i\u00e7in tarih verdi!"}, {"date": "29.11.2022 10:18   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Online al\u0131\u015fveri\u015fin h\u0131zla artt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn\u00fcm\u00fczde k\u00f6t\u00fc niyetli ki\u015filerin t\u00fcketicileri doland\u0131rma y\u00f6ntemleri de de\u011fi\u015fti. Doland\u0131r\u0131c\u0131lar\u0131n son zamanda s\u0131kl\u0131kla kulland\u0131klar\u0131 y\u00f6ntemse pop\u00fcler markalar\u0131n sitelerini birebir kopyalayarak t\u00fcketicileri tuza\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcrmek oldu. Tan\u0131nan siteleri taklit eden doland\u0131r\u0131c\u0131lar\u0131n olu\u015fturdu\u011fu sahte sitelere giren t\u00fcketiciler hem maddi kay\u0131pla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131yor hem de ki\u015fisel bilgileri k\u00f6t\u00fc niyetli ki\u015filerin eline ge\u00e7iyor.\u00a0 \u00c7\u00f6z\u00fcm platformu \u015eikayetvar, platform \u00fczerinden 3 ayr\u0131 sekt\u00f6rde ayn\u0131 y\u00f6ntemi kullanan doland\u0131r\u0131c\u0131lar\u0131n \u015fikayet edildi\u011fi ba\u015fl\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \u201cAra\u00e7 Kiralama Markalar\u0131 Ad\u0131yla Doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k, Bahis Siteleri Ad\u0131yla Doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k, E-ticaret Marka Taklidiyle Doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k\u201d ba\u015fl\u0131klar\u0131nda kullan\u0131c\u0131lar ya\u015fad\u0131klar\u0131 deneyimi dile getirerek di\u011fer kullan\u0131c\u0131lar\u0131 da uyar\u0131yor. \u015eikayetvar\u2019da yer alan \u201cAra\u00e7 kiralama Markalar\u0131 Ad\u0131yla Doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k\u201d ba\u015fl\u0131\u011f\u0131nda yer alan baz\u0131 \u015fikayetler ise \u015f\u00f6yle oldu: \u201cS\u0130TEM\u0130Z\u0130 KOPYALAMI\u015eLAR. YAPACAK B\u0130R \u015eEY YOK\u201d \u201cBilinen ara\u00e7 kiralama markas\u0131ndan internet \u00fczerinden ara\u00e7 kiralamak istedim. Site dahi orijinal gibiydi. Bankaya 8000 TL havale g\u00f6nderdim. Ama yan\u0131lt\u0131ld\u0131m. Taklit edilen firmay\u0131 arad\u0131\u011f\u0131m zaman \u201cSitemizi kopyalam\u0131\u015flar. Bizim yapacak bir \u015feyimiz yok\u201d diyorlar. Demek ki sizin sitede \u00e7ok b\u00fcy\u00fck g\u00fcvenlik sorunu var.\u201d \u201c\u2018S\u0130TE B\u0130ZE A\u0130T DE\u011e\u0130L\u2019 DEND\u0130\u201d \u201cO\u011flum ara\u00e7 kiralam\u0131\u015f ama kiralad\u0131\u011f\u0131 firma yan\u0131ltm\u0131\u015f. Ara\u00e7 kiralama firmas\u0131n\u0131 arad\u0131\u011f\u0131nda bize ait de\u011fil demi\u015fler. Firma ad\u0131 do\u011fru, nas\u0131l b\u00f6yle bir \u015fey olabiliyor? Bu konuda yard\u0131m istiyorum. Sonu\u00e7ta al\u0131nan para miktar\u0131 \u00e7ok y\u00fcksek ger\u00e7ekten.\u201d \u201c10 B\u0130N TL DOLANDIRILDIK\u201d \u201cTaklit edilen bir ara\u00e7 kiralama sitesi bizden 10 bin TL \u00fccret ald\u0131. Ara\u00e7 kiralamay\u0131 iptal ettirmek istedi\u011fimizde \u015firketin hi\u00e7bir numaras\u0131na ula\u015famad\u0131k. Ger\u00e7ek olmayan web sitesi kurup yan\u0131lt\u0131ld\u0131k. Hi\u00e7bir muhatap bulam\u0131yoruz. Orijinal sitenin sonu com.tr ile bitiyor ama bu ger\u00e7ek de\u011fil hesap direkt kendi ismiyle web sitesi kurmu\u015f.\u201d \u201cB\u0130R\u0130 BU DURUMA DUR DEMEYECEK M\u0130?\u201d \u201cAra\u00e7 kiralamak i\u00e7in internetten geziyordum ve kendini bilinen bir ara\u00e7 kiralama markas\u0131 olarak tan\u0131tan \u015fah\u0131slar taraf\u0131ndan doland\u0131r\u0131ld\u0131m. Kimsenin can\u0131 yanmas\u0131n o y\u00fczden b\u00fct\u00fcn detaylar\u0131yla burada if\u015fa ediyorum insanlar kolay para kazanm\u0131yor. Resmen rezalet. \u0130lgili firmaya bilgi verdim bu konu hakk\u0131nda ama herkes kiralamadan \u00f6nce ara\u015ft\u0131rs\u0131n Allah'tan erken fark ettim. 2000 TL\u2019ye mal oldu. \u0130nternette site a\u00e7\u0131p kapat\u0131yorlar her dakika\u2026 Biri de bu duruma dur demeyecek mi?\u201d \u201c12.600 TL \u00d6DED\u0130M, 10 B\u0130N TL DAHA \u0130STEN\u0130NCE DOLANDIRILDI\u011eIMI ANLADIM\u201d \u201c11/11/22 tarihinde bilinen ara\u00e7 kiralama firmas\u0131 zannederek g\u00fcnl\u00fck 400 TL'den olmak \u00fczere 4 g\u00fcnl\u00fck ara\u00e7 kiralad\u0131m. 1600 TL tutan \u00f6dememi 2600 TL olarak \u00f6dememi s\u00f6ylediler, vermi\u015f olduklar\u0131 hesap numaras\u0131na 2600 TL g\u00f6nderdim. Onu bloke etmek i\u00e7in hesaba 10 bin TL daha g\u00f6nderilmesi s\u00f6ylendi. Bu miktarlar doland\u0131r\u0131c\u0131lara \u00f6denmi\u015f oldu. Daha sonra bir 10 bin daha istediklerinde bu firman\u0131n yan\u0131lt\u0131c\u0131 oldu\u011funu anlad\u0131k. Gerekli yerlere firma hakk\u0131nda \u015fikayetlerimizi ilettik. Firman\u0131n m\u00fc\u015fteri hizmetlerine de ula\u015famad\u0131k. Ma\u011fduriyetimizi savc\u0131l\u0131\u011fa vererek giderece\u011fiz.\u201d \u015eikayetvar\u2019da yer alan \u201cBahis Siteleri Ad\u0131yla Doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k\u201d ba\u015fl\u0131\u011f\u0131nda yer alan baz\u0131 \u015fikayetler ise \u015f\u00f6yle: \u201c5 B\u0130N L\u0130RAMI ALIP BANLADILAR\u201d \u00a0\u201cBahis sitesine Twitter \u00fczerinden verilen linkle giri\u015f yapt\u0131m. 300 TL yat\u0131rd\u0131m. Limiti yanl\u0131\u015f yat\u0131rm\u0131\u015fs\u0131n\u0131z, limit 1000 TL dediler. 700 TL yat\u0131r\u0131rsan\u0131z hepsini iade edece\u011fiz dediler g\u00f6nderdim. Olmaz bir anda 1000 TL yat\u0131rman\u0131z gerekiyor dendi. Onu da g\u00f6nderdim sonra iade alt limiti 5000 TL onu yollay\u0131n hemen 5 bin TL olarak iade edelim dediler. Onu da yollad\u0131m sonra beni banlad\u0131lar \u015fu an kimseye ula\u015fam\u0131yorum. Bir de 20 y\u0131ll\u0131k siteyiz diyorlar. Bunlar son zamanlar\u0131n\u0131 ya\u015f\u0131yor ne kurtarsak ne yan\u0131ltsak kar pe\u015findeler benim 5 bin liram gitti.\u201d \u201cPARA YATIRDIK\u00c7A, PARA \u0130ST\u0130YORLAR, 8000 L\u0130RAM G\u0130TT\u0130\u201d \u201c8000 liram\u0131 ald\u0131lar ve hesaba da yat\u0131rmad\u0131lar iade s\u00fcreci dediler iade de etmediler tekrar tekrar para istiyorlar ve her yat\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131zda tekrar istiyorlar. Hesaba yat\u0131r\u0131n diyorum yapamay\u0131z diyorlar iade edin diyorum paran gitti diyorlar. WhatsApp'tan ula\u015ft\u0131m ve buldum fakat hepsi bo\u015f paran\u0131z gitti diyorlar.\u201d \u201c\u0130LG\u0130L\u0130 S\u0130TEYE ULA\u015eINCA \u2018GE\u00c7M\u0130\u015e OLSUN\u2019 DED\u0130LER\u201d \u201cGer\u00e7ekten \u015fok oldum\u2026 10 y\u0131ld\u0131r oynad\u0131\u011f\u0131m siteye her zamanki gibi Google \u00fczerinden giri\u015f yaz\u0131p ilk \u00e7\u0131kana girdim 200 TL yat\u0131r\u0131m yapt\u0131m ama yat\u0131r\u0131m ger\u00e7ekle\u015fmedi canl\u0131 deste\u011fe yazd\u0131\u011f\u0131mda yat\u0131r\u0131m\u0131n ger\u00e7ekle\u015fmesi i\u00e7in 700 TL daha atmam gerekti\u011fini s\u00f6ylediler, yan\u0131lt\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131 anlad\u0131m ve ilgili siteye ula\u015ft\u0131m. Orada durumu anlatt\u0131\u011f\u0131mda ge\u00e7mi\u015f olsun diye cevap verdiler hangisi ger\u00e7ek hangisi yan\u0131lt\u0131c\u0131 belli de\u011fil.\u201d \u201cBahis sitesine ilk kez \u00fcye olup 200 TL yat\u0131rd\u0131m. Fakat 200 TL ile oyun oynatmad\u0131lar. 800 TL daha yat\u0131rmam gerekti\u011fini s\u00f6ylediler. Israr edince hesab\u0131m\u0131 engellediler ve bir\u00e7ok \u015fikayet okudum.\u201d \u201cParam\u0131 ald\u0131lar geri vermek i\u00e7in tekrar para istiyorlar...\u201d \u015eikayetvar\u2019da yer alan \u201cE-ticaret Marka Taklidiyle Doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k\u201d ba\u015fl\u0131\u011f\u0131nda yer alan baz\u0131 \u015fikayetler de \u015fu \u015fekilde: \u201c4800 TL DOLANDIRILDIM\u201d \u201cTan\u0131nan bir e-ticaret uzant\u0131s\u0131n\u0131 birebir taklit eden ki\u015filer taraf\u0131ndan doland\u0131r\u0131ld\u0131m. 4800 TL param\u0131 ald\u0131lar telefonlar a\u00e7\u0131lm\u0131yor WhatsApp\u2019dan g\u00f6r\u00fcld\u00fc at\u0131l\u0131yor. Taklit edilen siteyi arad\u0131m, sitenin sahte oldu\u011funu s\u00f6ylediler.\u201d \u201cBilinen bir e-ticaret sitesi oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm sitenin \u00fcr\u00fcnlerini sipari\u015f edip, %20 komisyon veriyoruz deyip, g\u00f6rev veren, g\u00f6rev yapt\u0131k\u00e7a, g\u00f6rev say\u0131s\u0131 belli de\u011fil, g\u00f6revler bitmeden anapara ve komisyon hesaba d\u00fc\u015fm\u00fcyormu\u015f. Her sipari\u015f sonras\u0131 \u015fu kadar para alacaks\u0131n\u0131z deyip yan\u0131lt\u0131yorlar 3. sipari\u015fi de tamamlad\u0131m \u015fimdi tamamlanmam\u0131\u015f 1 sipari\u015fin var demeye ba\u015flad\u0131lar. Yapt\u0131\u011f\u0131m \u00f6demelerin dekontlar\u0131 elimde duruyor ne olur bor\u00e7 alarak yapt\u0131m bu \u00f6demeleri yard\u0131mc\u0131 olun.\u201d \u201cKRED\u0130 KARTIMDAN 11.95 TL YER\u0130NE 1.095 TL L\u0130RA \u00c7EK\u0130LD\u0130\u201d \u201cE-ticaret sitesinden ara\u00e7 hasar kayd\u0131 sorgulama ad\u0131 alt\u0131nda i\u015flemim s\u0131ras\u0131nda kredi kart\u0131mdan 11.95 TL yerine 1.095 TL lira \u00e7ekildi. \u0130\u015flem \"epos param\" ad\u0131 alt\u0131nda hesab\u0131mdan \u00f6deme \u00e7ekildi. Gerekli hukuki haklar\u0131m\u0131 kullanaca\u011f\u0131m ma\u011fduriyetimin giderilmesini talep ediyorum.\u201d \u201cTAKL\u0130T ED\u0130LEB\u0130LMEK BU KADAR KOLAY OLMAMALI, 5 B\u0130N TL H\u0130\u00c7 OLDU\u201d \u201cParam g\u00fcvende ile al\u0131\u015fveri\u015f linki at\u0131larak yan\u0131lt\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131 anlad\u0131m, b\u00f6ylesi b\u00fcy\u00fck bir e-ticaret sitesinin m\u00fc\u015fterilerini korumak i\u00e7in ald\u0131\u011f\u0131 hi\u00e7 mi bir \u00f6nlem yok? Taklit edilebilmek bu kadar kolay olmamal\u0131. 5 bin TL param hi\u00e7 oldu. \u015eah\u0131slar ve sizin i\u00e7in hukuki yollara ba\u015fvuraca\u011f\u0131m.\u201d", "subtitle": "Son zamanlarda doland\u0131r\u0131c\u0131lar\u0131n en \u00e7ok ba\u015fvurdu\u011fu y\u00f6ntemlerden biri de tan\u0131nm\u0131\u015f, t\u00fcketicinin g\u00fcvenini kazanan markalar\u0131n internet sitelerini kopyalamak oldu. \u00c7\u00f6z\u00fcm platformu \u015eikayetvar, kullan\u0131c\u0131lar\u0131n bir anl\u0131k dikkatsizli\u011fi nedeniyle \u00f6nemli finansal kay\u0131plar\u0131na sebep olan bu doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k y\u00f6ntemine kar\u015f\u0131 t\u00fcketicileri uyard\u0131 ve platformda bu y\u00f6ntemle \u015fikayet olu\u015fturulan 3 sekt\u00f6r\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "Doland\u0131r\u0131c\u0131lar\u0131n yeni y\u00f6ntemi: Pop\u00fcler siteleri kopyalamak"}, {"date": "29.11.2022 10:00 Son G\u00fcncelleme:  29.11.2022 10:00", "text": "Kandilli Rasathanesi ile Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcn ya\u015fanan sars\u0131nt\u0131lara ili\u015fkin bilgileri payla\u015ft\u0131lar. \u0130ki kurumun aktard\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re bug\u00fcn \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan ilk deprem Elaz\u0131\u011f'da meydana geldi. Saat 02.04'te ya\u015fanan depremin \u015fiddeti 3.1 olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc. \u015e\u0131rnak'ta saat 05.45'te 3.2 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde, Mu\u011fla'da saat 07.22'de 3.6 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde Ege Denizi'nde saat 08.23'te 4.1 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde sars\u0131nt\u0131lar olu\u015ftu. Akdeniz, A\u011fr\u0131, \u0130zmir, D\u00fczce, Bing\u00f6l, Antalya ve Manisa ise hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131lar\u0131n olu\u015ftu\u011fu b\u00f6lgeler oldular. KAND\u0130LL\u0130 SON DEPREMLER L\u0130STES\u0130 Kandilli Rasathanesi\u2019nin 29 Kas\u0131m 2022 tarihli son dakika depremler listesi \u015fu \u015fekilde\u2026  AFAD SON DEPREMLER SAYFASI Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n son dakika depremler sayfas\u0131 ise \u015f\u00f6yle\u2026 ", "subtitle": "29 Kas\u0131m 2022 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc meydana gelen son depremler Kandilli Rasathanesi ile AFAD son depremler listesi i\u00e7erisinde payla\u015f\u0131ld\u0131. Bug\u00fcn \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan ilk deprem Elaz\u0131\u011f'da meydana gelirken bir\u00e7ok b\u00f6lgede de hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131 olu\u015ftu. Peki, en son nerede ve ka\u00e7 \u015fiddetinde deprem oldu? \u0130\u015fte 29 Kas\u0131m 2022 son dakika deprem haberleri\u2026", "title": "Deprem mi oldu? AFAD ve Kandilli son depremler listesi 29 Kas\u0131m 2022 Sal\u0131"}, {"date": "29.11.2022 09:56 Son G\u00fcncelleme:  29.11.2022 10:06   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Olay, 18 Kas\u0131m'da\u00a0Tutak il\u00e7esinde\u00a0meydana geldi. \u00d6zta\u015f ailesinin b\u00fcy\u00fck k\u0131z\u0131 Sevil \u00d6zta\u015f'\u0131n\u00a0ak\u015fam yeme\u011fi i\u00e7in mercimek \u00e7orbas\u0131 pi\u015firdi\u011fi d\u00fcd\u00fckl\u00fc tencere, g\u00fcr\u00fclt\u00fcyle patlad\u0131. Ailesinin hastaneye il\u00e7edeki g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc\u00a0\u00d6zta\u015f, buradan sevk edildi\u011fi Erzurum'daki \u015eehir Hastanesi Yan\u0131k Tedavi Merkezi'nde tedaviye al\u0131nd\u0131. Boynunda ve y\u00fcz\u00fcnde olu\u015fan yan\u0131klar nedeniyle ba\u015f\u0131 tamamen sar\u0131lan \u00d6zta\u015f, \"Evde soban\u0131n \u00fczerinde yemek yap\u0131yordum. \u00c7orba pi\u015firmek \u00fczere d\u00fcd\u00fckl\u00fcy\u00fc soban\u0131n \u00fczerine koydum. Sobaya k\u00f6m\u00fcr atmak i\u00e7in salona ge\u00e7tim. Sobaya yakla\u015f\u0131r yakla\u015fmaz d\u00fcd\u00fckl\u00fc bomba gibi patlad\u0131. \u00d6nce kapak f\u0131rlad\u0131 sonra i\u00e7indeki \u00e7orba y\u00fcz\u00fcme s\u0131\u00e7rad\u0131. Bir anda \u015fok ya\u015fad\u0131m. Mutfa\u011fa ko\u015farak y\u00fcz\u00fcm\u00fc so\u011fuk suyla yakamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Y\u00fcz\u00fcmdeki derinin d\u00f6k\u00fclmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcm. Daha sonra dedem, babam ve annem, beni Tutak Devlet Hastanesi'ne g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Oradan da bizi Erzurum'a sevk ettiler. 10 g\u00fcnd\u00fcr Erzurum'da tedavi g\u00f6r\u00fcyorum. Yine yemek yapaca\u011f\u0131m ama bundan sonra d\u00fcd\u00fckl\u00fc kullanmayaca\u011f\u0131m \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7ok tehlikeli bir \u015fey. Bundan b\u00f6yle yemekleri tencerede pi\u015firece\u011fim\" diye konu\u015ftu.  'G\u00dcNDEN G\u00dcNE \u0130Y\u0130LE\u015e\u0130YOR' K\u0131z\u0131n\u0131n yan\u0131nda e\u015fiyle refakat\u00e7i kalan, evli ve 4 \u00e7ocuk babas\u0131 Sinan \u00d6zta\u015f (41), \"K\u0131z\u0131mda yemek yapma hevesi vard\u0131. Biz d\u0131\u015far\u0131dayken sobada yemek yapmak istemi\u015f. Yeme\u011fin yan\u0131nda bir de d\u00fcd\u00fckl\u00fcde\u00a0\u00e7orba yapay\u0131m, demi\u015f. Sobaya yakla\u015f\u0131rken bas\u0131n\u00e7la d\u00fcd\u00fckl\u00fc tencere patlam\u0131\u015f. K\u0131z\u0131m \u015foka u\u011fruyor, ne yapaca\u011f\u0131n\u0131 bilemiyor. Can havliyle y\u00fcz\u00fcn\u00fc y\u0131k\u0131yor. Biz k\u0131z\u0131m\u0131z\u0131 o \u015fekilde g\u00f6r\u00fcnce apar topar Tutak Devlet Hastanesi'ne g\u00f6t\u00fcrd\u00fck. Doktorlar ilk m\u00fcdahalenin ard\u0131ndan Erzurum \u015eehir Hastanesi'ne sevk ettiler. 10 g\u00fcnd\u00fcr buraday\u0131z. K\u0131z\u0131m g\u00fcnden g\u00fcne iyile\u015fiyor. Sa\u011fl\u0131k durumu da d\u00fczeliyor. K\u0131z\u0131m bundan sonra da yemek yapacak ama kesinlikle d\u00fcd\u00fckl\u00fcde olmayacak. G\u00f6rd\u00fck ki d\u00fcd\u00fckl\u00fc \u00e7ok s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 s\u00fcre\u00e7leri do\u011furabiliyor. K\u0131z\u0131m \u00f6lebilirdi de\" dedi.\u00a0", "subtitle": "A\u011fr\u0131'da, mercimek \u00e7orbas\u0131 yapan\u00a0Sevil \u00d6zta\u015f (16), d\u00fcd\u00fckl\u00fc tencerenin patlamas\u0131yla hastanelik oldu. Boynunda ve y\u00fcz\u00fcnde yan\u0131klar olu\u015fan \u00d6zta\u015f, yan\u0131k tedavi merkezinde tedaviye al\u0131nd\u0131.", "title": "D\u00fcd\u00fckl\u00fc tencere bomba gibi patlad\u0131"}, {"date": "29.11.2022 09:13   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Artvin'in Yusufeli il\u00e7esinde \u00c7oruh nehri \u00fczerinde yap\u0131m\u0131 tamamland\u0131\u011f\u0131nda kemer baraj s\u0131n\u0131f\u0131nda 275 metreyle T\u00fcrkiye'nin birinci, d\u00fcnyan\u0131n be\u015finci en y\u00fcksek baraj\u0131 olan Yusufeli Baraj\u0131, 22 Kas\u0131m'da Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla su tutmaya ba\u015flad\u0131. Baraj kapaklar\u0131 kapanmas\u0131yla, g\u00f6vde de biriken sular y\u00fckselmeye ba\u015flad\u0131. Karayollar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere, baraja yak\u0131n k\u00f6y ve mahalleler bir bir sular alt\u0131nda kal\u0131yor.  Devlet Su \u0130\u015fleri 26. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc uzman personeli kontrollerinde y\u00fckselen sular, k\u0131sa s\u00fcrede Yenik\u00f6y ve Irmakyan\u0131 k\u00f6yleri ba\u015fta olmak \u00fczere bir \u00e7ok b\u00f6lgeyi sular alt\u0131nda b\u0131rakacak. Baraj in\u015faat\u0131 ve il\u00e7e merkezi ile k\u00f6ylerdeki 5 bin konut, 270 i\u015f yeri ve 9 bin 430 d\u00f6n\u00fcm tar\u0131m arazisi, sular alt\u0131nda kalacak. Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 Orman Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan, baraj in\u015fas\u0131 nedeniyle su alt\u0131nda kalacak alanlardan 5 bin 844 adet zeytin, dut, ceviz ve nar gibi boylu meyve a\u011fac\u0131, a\u011fa\u00e7 nakli metoduyla bulundu\u011fu yerden al\u0131narak Yusufeli il\u00e7esinin kuruldu\u011fu yeni yerle\u015fim yerindeki 300 d\u00f6n\u00fcml\u00fck alana ta\u015f\u0131nd\u0131. Yusufeli\u2013\u0130spir Karayolu ula\u015f\u0131ma kapat\u0131ld\u0131 Baraj sular\u0131 nedeniyle Yusufeli-\u0130spir karayolu da ula\u015f\u0131ma kapat\u0131ld\u0131. Ekipleri karayolunun farkl\u0131 b\u00f6l\u00fcmlerde \u00fczerinde, \u201cYusufeli-\u0130spir Devlet Karayolunun Yusufeli Baraj\u0131 su tutmas\u0131 sebebiyle ta\u015f\u0131t trafi\u011fine kapat\u0131ld\u0131\u201d yaz\u0131l\u0131 tabelalar konuldu.  \u201cSuyun geli\u015fini izlemeye geldik\u201d K\u00f6yleri sular alt\u0131nda kalan vatanda\u015flar, suyun geli\u015fini izlemek ve kay\u0131t alt\u0131na almak i\u00e7in baraj sular\u0131n\u0131 takip ediyor. Yenik\u00f6y k\u00f6y\u00fc sakinlerinden \u0130smail Ayd\u0131n (30) d\u00fcn itibariyle k\u00f6ydeki evlerini terk ettiklerini ifade ederek \u201cE\u015fyam\u0131z\u0131, enkaz\u0131m\u0131z\u0131 s\u00f6kt\u00fck geldik. D\u00fcn itibariyle k\u00f6yden ayr\u0131ld\u0131k. Bug\u00fcnde son son suyun geli\u015fini izlemeye geldik. Y\u0131llar\u0131m\u0131z, \u00e7ocuklu\u011fumuz ge\u00e7ti\u011fi bu derelerde, y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz bu yollarda bir dahas\u0131 olmayacak bizim i\u00e7in. Tarih oldu art\u0131k, \u00e7ok duyguland\u0131k. Her \u015feyin hay\u0131rl\u0131s\u0131\u201d ifadelerini kulland\u0131.", "subtitle": "Artvin'in Yusufeli il\u00e7esinde \u00c7oruh nehri \u00fczerinde yap\u0131m\u0131 tamamlanan Yusufeli Baraj\u0131nda kapaklar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131yla sular y\u00fckselmeye ba\u015flad\u0131. Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015fen baraj, bir haftada 30 metre y\u00fcksekli\u011fe ula\u015ft\u0131.", "title": "Yusufeli Baraj\u0131'nda sular y\u00fckselmeye ba\u015flad\u0131"}, {"date": "29.11.2022 12:39   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Karaismailo\u011flu, son d\u00f6nemde hayata ge\u00e7irilen ula\u015ft\u0131rma yat\u0131r\u0131mlar\u0131na ili\u015fkin yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Karaismailo\u011flu,\u00a0T\u00fcrkiye'nin d\u00f6rt bir yan\u0131nda yat\u0131r\u0131mlara devam ettiklerini belirtti. Ula\u015ft\u0131rma sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn, 'T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131'n\u0131n yap\u0131 ta\u015f\u0131n\u0131 olu\u015fturdu\u011funu vurgulayan Karaismailo\u011flu, yat\u0131r\u0131mlar\u0131n ekonominin temeli oldu\u011funu kaydetti. 2003-2021 y\u0131llar\u0131nda 183,7 milyar dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131m yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Karaismailo\u011flu, yat\u0131r\u0131mlarla birlikte T\u00fcrkiye'nin hem be\u015feri hem de maddi kaynaklar\u0131n\u0131n verimli kullan\u0131lmas\u0131 sonucu y\u0131lda 28 milyar dolar tasarruf elde edildi\u011fini belirtti.\u00a0  '12 B\u00dcY\u00dcK PROJEY\u0130 A\u00c7TIK' D\u00fcnyan\u0131n krizlerle bo\u011fu\u015ftu\u011fu d\u00f6nemde, hizmet ve eser f\u0131rt\u0131nas\u0131 estirdiklerini kaydeden Bakan Karaismailo\u011flu,\u00a055 g\u00fcnde\u00a012 b\u00fcy\u00fck projenin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini vurgulad\u0131. \u0130lk olarak 2 Ekim'de Pendik-Sabiha G\u00f6k\u00e7en Havaliman\u0131 Metro Hatt\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini belirten Karaismailo\u011flu, \"Ard\u0131ndan \u00c7anakkale Ayvac\u0131k-K\u00fc\u00e7\u00fckkuyu Yolu ve Assos-Troya T\u00fcnelleri'ni, Malatya-Hekimhan Yolu, Diyarbak\u0131r \u00c7evre Yolu, Bitlis \u00c7evre Yolu, TOGG fabrika yollar\u0131, Band\u0131rma Kav\u015fa\u011f\u0131 ve ba\u011flant\u0131 yollar\u0131n\u0131 vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n hizmetine sunduk. Gaziantep'te GAZ\u0130RAY\u2019\u0131, Horasan-Karakurt Yolu Ta\u015fl\u0131 G\u00fcney-2 Viyad\u00fc\u011f\u00fc, Hasankeyf T\u00fcneli, Yeni Yusufeli ba\u011flant\u0131 yollar\u0131 ile 56 kilometre uzunlu\u011funda 39 adet t\u00fcnel ve 21 k\u00f6pr\u00fc viyad\u00fck ile bu hafta sonu\u00a0Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n kat\u0131l\u0131mlar\u0131 ile \u00fclkemizin en y\u00fcksek ayakl\u0131 viyad\u00fc\u011f\u00fc olan E\u011fiste Hadimi Viyad\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fc a\u00e7t\u0131k\" dedi.\u00a0 '10 YILLAR SONRASINI PLANLADIK' Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc 70 kilometre uzunlu\u011funda A\u011fr\u0131- Hamur- Tutak- Patnos b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f yolunu, cumartesi g\u00fcn\u00fc de \u015eanl\u0131urfa \u00e7evre yolunu hizmete sunacaklar\u0131n\u0131 kaydeden\u00a0Karaismailo\u011flu, \"A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z her proje ile gurur duyduk; ama asla bununla yetinmedik. 10 y\u0131llar sonras\u0131n\u0131 planlad\u0131k. T\u00fcrkiye'nin ad\u0131n\u0131 d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck 10 ekonomisi aras\u0131na yazd\u0131rmak i\u00e7in\u00a0kara yolu, demir yolu, deniz yolu, hava yolu ve haberle\u015fme sekt\u00f6rleri master planlar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde k\u0131sa (2023), orta (2035) ve uzun (2053) vadede belirledi\u011fimiz \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz. Hizmete sundu\u011fumuz eserlere vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n yo\u011fun ilgisini g\u00f6rmek do\u011fru yolda oldu\u011fumuzun da g\u00f6stergesi. \u0130\u015fimiz hizmet, g\u00fcc\u00fcm\u00fcz millet. Halk\u0131m\u0131zdan ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu g\u00fc\u00e7le hep daha iyisini, daha faydal\u0131s\u0131n\u0131 sunmak i\u00e7in durmadan \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z. Laf de\u011fil, eser \u00fcretmeye devam edece\u011fiz\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu. (DHA)", "subtitle": "Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Adil Karaismailo\u011flu, ula\u015ft\u0131rma yat\u0131r\u0131mlar\u0131 kapsam\u0131nda,\u00a055 g\u00fcnde 12 b\u00fcy\u00fck projenin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "Bakan Karaismailo\u011flu: 55 g\u00fcnde 12 b\u00fcy\u00fck projeyi a\u00e7t\u0131k"}, {"date": "29.11.2022 09:10 Son G\u00fcncelleme:  29.11.2022 09:11", "text": "K\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce pe\u015f pe\u015fe s\u00f6zle\u015fmeli personeli yak\u0131ndan ilgilendiren geli\u015fmeler ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131. Kadro meselesiyle ilgili son a\u00e7\u0131klama Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'dan geldi. \u0130\u015fte o a\u00e7\u0131klamada yer alan detaylar... S\u00d6ZLE\u015eMEL\u0130YE KADRO K\u0130MLER\u0130 KAPSIYOR? Kabine Toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131 s\u00f6zle\u015fmeli personele kadro m\u00fcjdesi veren Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \"T\u00fcrkiye son 20 y\u0131lda, her alanda oldu\u011fu gibi \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131nda da \u00f6nemli mesafe kat etmi\u015ftir. En y\u00fcksek asgari \u00fccret art\u0131\u015flar\u0131, gelir vergisi d\u0131\u015f\u0131nda b\u0131rak\u0131lmas\u0131 son d\u00f6nemde yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\u00a0T\u00fcrkiye Eyl\u00fcl ay\u0131nda tarihinin en y\u00fcksek rakam\u0131 olan 31,4'e ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Uzun y\u0131llard\u0131r beklenen memurlar\u0131n ek g\u00f6sterge art\u0131\u015f s\u00fcresini daha \u00f6nce \u00e7\u00f6z\u00fcme kavu\u015fmu\u015ftuk. Bu \u00e7al\u0131\u015fma ile 657 say\u0131l\u0131 memur kanununu, s\u00f6zle\u015fmeli personel stat\u00fcs\u00fcn\u00fc yeniden belirledik. S\u00f6zle\u015fmelilerin kadroya ge\u00e7i\u015finde 3 y\u0131l bu stat\u00fcde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f olmas\u0131 aranacakt\u0131r. Ayr\u0131ca 1 y\u0131ll\u0131k memur aday s\u00fcresi olacak.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu. T\u00fcrkiye'de 424 bin ki\u015finin kadroya ge\u00e7mesi beklenen bu d\u00fczenleme ile ilgili Erdo\u011fan, \"Hali haz\u0131rda 3 y\u0131l\u0131 dolmu\u015f s\u00f6zle\u015fmeliler hemen aday memurlu\u011fa ge\u00e7i\u015f yapabilecektir. Yeni stat\u00fcye g\u00f6re 424 bini iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olarak kadroya ge\u00e7ebiliyor. Kadro d\u0131\u015f\u0131nda kalanlar, s\u00f6zle\u015fmeli askeri personel, s\u00f6zle\u015fmeli meclis dan\u0131\u015fman\u0131, sa\u011fl\u0131k y\u00f6neticisi ve tamam\u0131 s\u00f6zle\u015fmeli kurum \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131d\u0131r. Kadroya ge\u00e7en personel kurumlar aras\u0131 nakil hakk\u0131na 4 y\u0131ll\u0131k s\u00fcrecin ard\u0131ndan kavu\u015facakt\u0131r. B\u00f6ylece kamu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir sorununu daha \u00e7\u00f6zerek s\u00f6zle\u015fmeli kadro stat\u00fcs\u00fcn\u00fc s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir bir hale getiriyoruz. Yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu kamu personel reformunun, kadroya ge\u00e7en 424 bin s\u00f6zle\u015fmeliye ve ailesine hay\u0131rl\u0131 olsun diliyorum.\" dedi. S\u00d6ZLE\u015eMEL\u0130YE KADRO NE ZAMAN GELECEK? \u00c7al\u0131\u015fman\u0131n tamamlanmas\u0131yla, kamuda kadrolar aras\u0131 farkl\u0131l\u0131klar ortadan kalkm\u0131\u015f olacak. Yeni d\u00fczenlemeyle kadroya ge\u00e7mek iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olacak. D\u00fczenlemenin son \u015feklinin ise k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7erisinde netle\u015fmesi ve aral\u0131k itibariyle kadro i\u015flemlerinin ba\u015flamas\u0131 bekleniyor. \u00a0 \u00a0 \u00a0", "subtitle": "S\u00f6zle\u015fmeliye kadro i\u00e7in geri say\u0131ma ge\u00e7ilirken yeni a\u00e7\u0131klamalar g\u00f6zler Kabine toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'dan geldi. S\u00fcre\u00e7te son a\u015famaya gelinmi\u015f ve kapsamla ilgili detaylar da netle\u015fmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Peki, s\u00f6zle\u015fmeliye kadro ne zaman verilecek? S\u00f6zle\u015fmeli personele kadro kimleri kapsayacak?", "title": "Son dakika... S\u00f6zle\u015fmeliye kadro ne zaman \u00e7\u0131kacak, kimleri kapsayacak?"}, {"date": "29.11.2022 11:53", "text": "\u00d6mer \u00c7elik'in a\u00e7\u0131klamas\u0131ndan sat\u0131rba\u015flar\u0131: Hi\u00e7 kimse Cumhurba\u015fkan\u0131'n\u0131n halk taraf\u0131ndan se\u00e7ilmesi hakk\u0131n\u0131 geri alamaz. Herhangi bir \u015fekilde halk oyuyla se\u00e7ilmi\u015f bir Cumhurba\u015fkan\u0131'n\u0131n y\u00fcr\u00fctme ile ilgili hi\u00e7bir meseleye kat\u0131lamamas\u0131 gibi bir \u015fey s\u00f6zkonusu olamayacakt\u0131r. Bunun Erdo\u011fan kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 \u00fczerine kuruldu\u011funu g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Buradan nas\u0131l bir siyasi sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar, buradan nas\u0131l bir devlet hayat\u0131 \u00e7\u0131kar diye bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda ge\u00e7mi\u015fteki vesayetin o karanl\u0131k g\u00fcnlerinin yeniden diriltilece\u011fi siyasi tablonun \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz. Bug\u00fcn 6'l\u0131 masa \u00fczerinden T\u00fcrkiye'ye demokrasi getirece\u011fiz diyenlerin yapt\u0131\u011f\u0131 \u015feyin T\u00fcrkiye'nin ge\u00e7mi\u015fte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 vesayetin yeniden dirilece\u011fi ortam\u0131n olu\u015fmas\u0131ndan ba\u015fka i\u015fe yaramayaca\u011f\u0131n\u0131 ifade etmek gerekir.Yak\u0131n zamanda bunlar\u0131n bir eski bakanlar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131, CHP ad\u0131na konu\u015farak '\u0130ktidara geldi\u011fimizde t\u00fcrbanla m\u00fccadele edece\u011fiz' diyerek bu vesayetin ipu\u00e7lar\u0131n\u0131 g\u00f6stermeye ba\u015flad\u0131lar.\u00a0 T\u00fcrkiye'de ge\u00e7mi\u015f zamanlarda siz ne zaman sistemi d\u00fczeltmeye \u00e7al\u0131\u015fsan\u0131z hemen bir rejim tart\u0131\u015fmas\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131rlard\u0131. T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck hareketi olan\u00a0AK Parti'ye kar\u015f\u0131 kapatma davas\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnlerden geldik. Cumhuriyet tarihinde son derece \u00f6nemli d\u00f6n\u00fcm noktalar\u0131na imza atm\u0131\u015f bir siyasi partiyiz biz. H\u0130\u00c7 K\u0130MSE M\u0130LLET\u0130N SE\u00c7T\u0130\u011e\u0130 H\u00dcK\u00dcMETE MUHTIRA VEREMEZ Muht\u0131ra te\u015febb\u00fcs\u00fc verilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 zaman ne olmu\u015ftu?27 Nisan'da o muht\u0131ra te\u015febb\u00fcs\u00fc ortaya koyuldu\u011fu zaman Cumhuriyet tarihinde ilk defa bir ba\u015fbakan bu muht\u0131ray\u0131 reddetti. Hi\u00e7 kimse milletin se\u00e7ti\u011fi h\u00fck\u00fcmete muht\u0131ra veremez, dayatmada bulunamaz. Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n Ba\u015fbakanken o muht\u0131ra te\u015febb\u00fcs\u00fcn\u00fc geri \u00e7evirmesi sayesinde o muht\u0131ra te\u015febb\u00fcs\u00fcnden \u00e7\u0131kt\u0131, ka\u011f\u0131t par\u00e7as\u0131na d\u00f6nd\u00fc.\u00a0", "subtitle": "Son dakika haberine g\u00f6re, 6'l\u0131 masan\u0131n anayasa \u00f6nerisiyle ilgili konu\u015fan AK Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u00d6mer \u00c7elik, \"T\u00fcrkiye yine eskisi sistem i\u00e7i tart\u0131\u015fmalarla kendisini var edece\u011fi krizlerde ba\u015f ba\u015fa kalacakt\u0131r.\" ifadelerini kulland\u0131.", "title": "Son dakika... 6'l\u0131 masan\u0131n anayasa \u00f6nerisi! AK Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u00c7elik: Eski T\u00fcrkiye'nin dirilece\u011fi bir tablo ortaya \u00e7\u0131kar"}, {"date": "29.11.2022 08:43", "text": "Mu\u011fla\u2019n\u0131n Bodrum il\u00e7esinde\u00a0Yunanistan\u00a0unsurlar\u0131nca 21 Ekim\u2019de geri itilen g\u00f6\u00e7menlerin aras\u0131nda bayg\u0131n vaziyette bulunan bir T\u00fcrk genci, Sahil G\u00fcvenlik botuna al\u0131n\u0131p karaya \u00e7\u0131kart\u0131lm\u0131\u015f ve gencin Yunanistan\u2019da elektrikle i\u015fkence edilip \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddia edilmi\u015fti. Olayla ilgili \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klama yapm\u0131\u015f ve \u201c20 Ekim\u2019de \u0130stank\u00f6y (Kos) Adas\u0131\u2019na ge\u00e7tikleri, burada Yunan g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerince yakalan\u0131p de\u011ferli e\u015fyalar\u0131n\u0131n al\u0131nd\u0131\u011f\u0131, ellerinin kelep\u00e7elenerek darp edildikleri \u00f6\u011frenildi. G\u00f6\u00e7menler, g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fckleri yerde kendilerinden olmayan ve T\u00fcrk\u00e7e konu\u015fan bir ki\u015fiye elektrik verilip i\u015fkence yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, kendileriyle birlikte can sal\u0131yla T\u00fcrk karasular\u0131na geri itildiklerini beyan etmi\u015flerdir. Olayla ilgili Bodrum Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan soru\u015fturma ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r\u201d bilgisini payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131. O gencin ka\u00e7ak yollarla gitti\u011fi Yunanistan\u2019dan cenazesi d\u00f6nen 30 ya\u015f\u0131ndaki Bar\u0131\u015f B\u00fcy\u00fcksu oldu\u011fu belirlendi. \u2018G\u00d6\u00c7MENLER \u015eAH\u0130T\u2019 Milliyet Bar\u0131\u015f B\u00fcy\u00fcksu\u2019nun karde\u015fi Dilan B\u0131y\u0131k\u2019a ula\u015ft\u0131. \u0130zmir\u2019de ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan B\u0131y\u0131k, ac\u0131 olayla ilgili \u015funlar\u0131 aktard\u0131: \u201cKarde\u015fim deniz yolu ile Yunanistan\u2019a gitmi\u015fti. \u00d6lmeden bir g\u00fcn \u00f6nce konu\u015ftuk. Atina \u00fczerinden Fransa\u2019ya gidecekti. Ancak \u00f6l\u00fcm haberini ald\u0131k. Karde\u015fime Yunanistanl\u0131lar elektrikli i\u015fkence yapm\u0131\u015f. Bunu da savc\u0131l\u0131k ayn\u0131 botla T\u00fcrkiye sular\u0131na itilen g\u00f6\u00e7menlerden \u00f6\u011frenmi\u015f. Karde\u015fim d\u0131\u015f\u0131nda botta 9 Afganistanl\u0131, 5 Filistinli varm\u0131\u015f. Onlar Yunanistan g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerince bir adaya g\u00f6t\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015fler ve Kos Adas\u0131\u2019na gittiklerinde karde\u015fim de oradaym\u0131\u015f. Karde\u015fime elektrikle i\u015fkence ediyorlarm\u0131\u015f. Sonra hepsini de bota bindirip T\u00fcrk kara sular\u0131na itmi\u015fler. \u0130NSANLIK DI\u015eI Karde\u015fimle ayn\u0131 botta olan g\u00f6\u00e7meler \u015fu an tutuklu. Adli t\u0131p raporu \u00e7\u0131kana kadar da tutuklu kalacaklar. \u00c7\u00fcnk\u00fc olaya tek tan\u0131k olan onlar. Bu insanl\u0131k d\u0131\u015f\u0131 muamelenin sebebi nedir, onu \u00f6\u011frenmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Bizi \u015fimdiye kadar ne bir yetkili arad\u0131 ne de bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Karde\u015fimin bu \u015fekilde \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesi sadece bizim de\u011fil, devletin de g\u00fcndeminde olmal\u0131. Bu durum neden\u00a0g\u00fcndem\u00a0olmuyor? Ba\u015f\u0131na ne geldi tam anlam\u0131yla bilmiyoruz.\u201d \u00a0 Kaynak: Milliyet / \u00c7i\u011fdem YILMAZ", "subtitle": "Milliyet, Yunanistan\u2019da g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc i\u015fkenceden sonra \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc iddia edilen Bar\u0131\u015f B\u00fcy\u00fcksu\u2019nun ailesine ula\u015ft\u0131. B\u00fcy\u00fcksu\u2019nun karde\u015fi Dilan B\u0131y\u0131k, \u2018Karde\u015fime elektrikle i\u015fkence edildi\u011fini ayn\u0131 botta olan g\u00f6\u00e7menler savc\u0131l\u0131k ifadesinde s\u00f6ylemi\u015f. Karde\u015fimin ba\u015f\u0131na ne geldi?\u2019 diye sordu.", "title": "Bar\u0131\u015f\u2019\u0131n ba\u015f\u0131na ne geldi?"}, {"date": "29.11.2022 10:23   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Olay, 25 Kas\u0131m'da, Seyhan il\u00e7esi Hurmal\u0131 Mahallesi'nde meydana geldi. \u0130ddiaya g\u00f6re\u00a0Furkan Avc\u0131, k\u0131skan\u00e7l\u0131k nedeniyle tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 e\u015fi \u00d6zay Avc\u0131'y\u0131 (22) darbetti. Avc\u0131 da annesini aray\u0131p durumu anlatt\u0131. K\u0131z\u0131n\u0131n d\u00f6v\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00f6\u011frenen \u00d6zg\u00fcl Dikici (49), gelinini de yan\u0131na alarak\u00a0damad\u0131n\u0131n evine gitti. Kay\u0131nvalidesinin eve geldi\u011fini g\u00f6ren Furkan Avc\u0131, tabancayla soka\u011fa do\u011fru rastgele ate\u015f a\u00e7t\u0131. Tabancadan \u00e7\u0131kan mermiler, bu\u00a0s\u0131rada sokakta ekmek almaya giden Mahmut Yurgac\u0131'n\u0131n karn\u0131na, Fitte Cas\u0131n adl\u0131 kad\u0131n\u0131n ise burnuna isabet etti. \u00c7evredekilerin ihbar\u0131yla olay yerine polis ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. Yaral\u0131lar, ambulansla yak\u0131ndaki \u00f6zel hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131. Yurgac\u0131, hastanede yap\u0131lan t\u00fcm m\u00fcdahalelere ra\u011fmen hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Cas\u0131n'\u0131n tedavisinin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc \u00f6\u011frenildi. Furkan Avc\u0131, polis taraf\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Emniyetteki sorgusunda, \"E\u015fimle kavga ederken annesini \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in sinirlenip, soka\u011fa ate\u015f ettim, pi\u015fman\u0131m\"\u00a0dedi\u011fi \u00f6\u011frenilen Avc\u0131, i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edildi. Avc\u0131, \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 n\u00f6bet\u00e7i hakimlik\u00e7e\u00a0tutukland\u0131.\u00a0", "subtitle": "Adana'da, k\u0131skan\u00e7l\u0131k nedeniyle e\u015fiyle kavga eden Furkan Avc\u0131 (25), kay\u0131nvalidesinin eve geldi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce sinirlenip, tabancayla soka\u011fa rastgele ate\u015f a\u00e7t\u0131. Mermiler, ekmek almaya giden Mahmut Yurgac\u0131 (75) ile Fitte Cas\u0131n'a (22) isabet etti. Karn\u0131ndan yaralanan Yurgac\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti, Avc\u0131 ise tutukland\u0131.", "title": "E\u015fiyle kavga etti, rastgele ate\u015f a\u00e7\u0131p yoldan ge\u00e7eni \u00f6ld\u00fcrd\u00fc"}, {"date": "29.11.2022 09:51   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "KT\u00dc Deniz Bilimleri ve Teknolojisi Enstit\u00fcs\u00fc'nden bilim insanlar\u0131, Karadeniz'e k\u0131y\u0131s\u0131 olan Sakarya ve Artvin aras\u0131 11 ili kapsayan 1100 kilometrelik k\u0131y\u0131 \u015feridi boyunca deniz taban\u0131ndan tortu \u00f6rnekleri toplad\u0131. 31 ayr\u0131 istasyondan al\u0131nan \u00f6rneklerdeki kimyasal analizlerde;\u00a010 farkl\u0131 toksik metal izlerine rastlan\u0131ld\u0131. Deniz taban\u0131nda en fazla kirlilik y\u00fck\u00fc olu\u015fturan a\u011f\u0131r metallerin ise bak\u0131r, kur\u015fun, arsenik ve \u00e7inko oldu\u011fu tespit edildi. En fazla kur\u015fun ve bak\u0131r oran\u0131 Trabzon'un S\u00fcrmene il\u00e7esinde, en fazla arsenik oran\u0131 da Ordu k\u0131y\u0131lar\u0131nda belirlendi.\u00a0Ara\u015ft\u0131rmada, canl\u0131yla temas etmesi halinde zararl\u0131 etkisi bulunan bak\u0131r, kur\u015fun, \u00e7inko, nikel, kobalt, arsenik, stronsiyum, vanadyum, lantan ve al\u00fcminyumdan olu\u015fan 10 toksik metal t\u00fcr\u00fcnden\u00a0bak\u0131r ve kur\u015funun birikiminin limitlerin \u00fcst\u00fcnde, arsenik ve \u00e7inkonun limitlere yak\u0131n oldu\u011fu saptand\u0131. S\u00dcRMENE\u2019DE BAKIR, KUR\u015eUN VE \u00c7\u0130NKO; ORDU'DA ARSEN\u0130K Ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, litre ba\u015f\u0131na en fazla bak\u0131r oran\u0131; 170 miligram ile S\u00fcrmene'de, 162 miligram ile Ordu'da,\u00a0135 miligram ile Artvin\u2019in Hopa il\u00e7e k\u0131y\u0131s\u0131nda tespit edildi. Toksik metal t\u00fcrlerinden kur\u015fun ise en fazla 62 miligramla S\u00fcrmene, 56 miligramla Hopa ve 54 miligramla D\u00fczce\u2019nin Ak\u00e7akoca il\u00e7esi k\u0131y\u0131lar\u0131nda belirlendi. En fazla kirlilik y\u00fck\u00fc olu\u015fturan metallerden \u00e7inko ise 160 miligramla S\u00fcrmene, 150 miligramla Ordu k\u0131y\u0131lar\u0131nda g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, zehirleyici etkisi bulunan arsenik de\u00a0en fazla 28 miligram ile Ordu ile yak\u0131n il\u00e7e k\u0131y\u0131lar\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  DO\u011eU KARADEN\u0130Z KIYILARINDA METAL Y\u00dcK\u00dc DAHA FAZLA Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131nda Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131ndaki a\u011f\u0131r metal y\u00fck\u00fcn\u00fcn, Orta ve Bat\u0131 Karadeniz\u2019e g\u00f6re daha fazla oldu\u011fu belirtildi. B\u00f6lgeler da\u011f\u0131l\u0131m\u0131nda ise Zonguldak ile Samsun aras\u0131nda nikel ve kobalt, Ordu \u00e7evresinde arsenik ve bak\u0131r, Artvin ile Rize aras\u0131nda y\u00fcksek oranda bak\u0131r, kur\u015fun, \u00e7inko ve arsenik; Hopa k\u0131y\u0131s\u0131n\u0131n da al\u00fcminyum, kur\u015fun ve bak\u0131r y\u00fckl\u00fc oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\u00a0 \u2018BAKIR VE KUR\u015eUN L\u0130M\u0130TLER\u0130N \u00dcST\u00dcNDE\u2019 KT\u00dc Deniz Bilimleri ve Teknolojisi Enstit\u00fcs\u00fc\u2019nde g\u00f6revli Do\u00e7. Dr. Koray \u00d6z\u015feker, 11 ili kapsayan ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ile ilgili \"Karadeniz b\u00f6lgesinin 1100 kilometrelik k\u0131y\u0131 \u015feridinin tamam\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k. 31 istasyon belirledik ve Do\u011fu, Bat\u0131 ve Orta Karadeniz olarak 3 k\u0131s\u0131mda inceledik. Tespit etti\u011fimiz sonu\u00e7lar, daha \u00f6nce yap\u0131lan b\u00f6lgesel \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n sonu\u00e7lar\u0131yla benzerlik g\u00f6steriyor. Bu da, a\u011f\u0131r metal a\u00e7\u0131s\u0131ndan daha \u00f6nce kirlilik unsurlar\u0131 devam ediyor anlam\u0131na gelir. Verileri kirlilik indekslerine g\u00f6re yorumlad\u0131k ve buna g\u00f6re bak\u0131r ve kur\u015fun toksik metallerinin limitlerin \u00fczerinde oldu\u011funu tespit ettik. Arsenik ve \u00e7inko i\u00e7in de limite yak\u0131n oldu\u011funu ve limit \u00fcst\u00fcne art\u0131\u015f g\u00f6sterebilece\u011fini s\u00f6yleyebiliriz. B\u00f6lgesel olarak k\u0131yaslarsak\u00a0Do\u011fu Karadeniz b\u00f6lgesindeki metal de\u011ferlerinin Orta ve Bat\u0131 Karadeniz b\u00f6lgesine g\u00f6re daha y\u00fcksek oldu\u011funu tespit ettik\" dedi.\u00a0 Maden yataklar\u0131 ve maden ocaklar\u0131n\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, Karadeniz\u2019deki a\u011f\u0131r metal y\u00fck\u00fcn\u00fc art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u00d6z\u015feker, \"B\u00f6lgemizde en y\u00fcksek bak\u0131r ve kur\u015fun de\u011ferlerine \u00c7amburnu, Hopa ve \u00c7ayeli istasyonu yak\u0131nlar\u0131nda tespit ettik. Bu asl\u0131nda beklenen bir durumdu. Bu b\u00f6lgelerde karasal olarak \u00e7ok say\u0131da maden yataklar\u0131 ve maden i\u015fletmeleri aktif olarak \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Her ne kadar \u00f6nlem alsalar da bu madenlerden akarsularla beraber denizlerimize a\u011f\u0131r metal ge\u00e7iyor\" diye konu\u015ftu.\u00a0 'BALIK POP\u00dcLASYONLARI MARUZ KALAB\u0130L\u0130R' A\u011f\u0131r metallerin akarsularla ta\u015f\u0131narak deniz taban\u0131ndan birikti\u011fini ve suya kar\u0131\u015fabildi\u011fini de kaydeden\u00a0\u00d6z\u015feker, \"Bunlar sucul ortama girdiklerinde sadece su kolonunda kalmaz. Belirli bir miktar\u0131 a\u015ft\u0131ktan sonra deniz taban\u0131ndaki tortu tabakada \u00e7\u00f6kelmeye ba\u015flar. Tortu tabakadaki birikim, ta\u015f\u0131ma limitinin \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 zaman a\u011f\u0131r metaller sucul ortama ge\u00e7i\u015f yaparak tabana yak\u0131n b\u00f6lgede ya\u015fayan bal\u0131k pop\u00fclasyonlar\u0131 buna do\u011frudan maruz kalabiliyor. Bu bal\u0131klar da besin zinciri yoluyla sofralar\u0131m\u0131za geliyor. Bizler bir \u015fekilde a\u011f\u0131r metale maruz kalabiliriz. Mikroplastik ve di\u011fer kirleticiler gibi a\u011f\u0131r metalleri de bu anlamda de\u011ferlendirmek gerekiyor. A\u011f\u0131r metallerin sadece bir b\u00f6lgeyi de\u011fil, burada ya\u015fayan canl\u0131lara, oradan bir \u00fcst canl\u0131ya ve sonra da sofram\u0131za kadar gelip sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 etkiledi\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilir\" dedi.", "subtitle": "Karadeniz Teknik \u00dcniversitesi (KT\u00dc) Deniz Bilimleri ve Teknolojisi Enstit\u00fcs\u00fc'nce Karadeniz'de 1100 kilometrelik alandan toplanan tortu \u00f6rneklerindeki analizlerde, 10 farkl\u0131 toksik metal izine rastlan\u0131ld\u0131. Deniz taban\u0131nda en fazla kirlilik y\u00fck\u00fc olu\u015fturan a\u011f\u0131r metallerin ise bak\u0131r, kur\u015fun, arsenik ve \u00e7inko oldu\u011fu tespit edildi. En fazla kur\u015fun ve bak\u0131r oran\u0131 Trabzon'un S\u00fcrmene il\u00e7esinde, en fazla arsenik oran\u0131 da Ordu k\u0131y\u0131lar\u0131nda belirlendi.", "title": "Karadeniz'de 'a\u011f\u0131r metal kirlili\u011fi' tehlikesi"}, {"date": "29.11.2022 07:23 Son G\u00fcncelleme:  29.11.2022 07:26", "text": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc hava tahmini raporlar\u0131 yay\u0131nland\u0131.\u00a0\u00dclkemizin g\u00fcney, i\u00e7 ve bat\u0131 kesimlerinin par\u00e7al\u0131 ve yer yer \u00e7ok bulutlu, Marmara'n\u0131n bat\u0131s\u0131 ve K\u0131y\u0131 Ege ile ak\u015fam saatlerinden sonra Bat\u0131 Akdeniz, gece saatlerinde K. Mara\u015f, Osmaniye, Hatay, Malatya, Ad\u0131yaman, G. Antep, Kilis ve \u015e. Urfa \u00e7evrelerinin yerel olmak \u00fczere aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131, di\u011fer yerlerin az bulutlu ve a\u00e7\u0131k ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. KUVVETL\u0130 YA\u011eI\u015e UYARISI Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n zamanla K\u0131y\u0131 Ege ile Edirne ve \u00c7anakkale \u00e7evrelerinde, gece saatlerinde Antalya \u00e7evrelerinde kuvvetli (21-50 kg/m2), Dat\u00e7a, Bodrum ve Marmaris'te yerel olarak \u00e7ok kuvvetli (51-75 kg/m2) sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f \u015feklinde olmas\u0131 beklendi\u011finden sel, su bask\u0131n\u0131, y\u0131ld\u0131r\u0131m, ya\u011f\u0131\u015f an\u0131nda kuvvetli r\u00fczgar, ula\u015f\u0131mda aksamalar gibi olumsuzluklara kar\u015f\u0131 dikkatli ve tedbirli olunmal\u0131d\u0131r.\u00a0Meteoroloji bug\u00fcn beklenen kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f nedeniyle Mu\u011fla'ya turuncu kodlu uyar\u0131da bulundu.  MARMARA B\u00d6LGES\u0130Par\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, b\u00f6lge genelinin aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. BURSA\u00a08\u00b0C,\u00a015\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bug\u00fcn (Sal\u0131) \u00f6\u011fle saatlerinden sonra sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 \u0130STANBUL\u00a011\u00b0C,\u00a016\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bug\u00fcn (Sal\u0131) \u00f6\u011fle saatlerinden sonra sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KIRKLAREL\u0130\u00a07\u00b0C,\u00a011\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KOCAEL\u0130\u00a09\u00b0C,\u00a015\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bug\u00fcn (Sal\u0131) \u00f6\u011fle saatlerinden sonra sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131EGE B\u00d6LGES\u0130Par\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, b\u00f6lge genelinin sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n, G\u00fcney Ege k\u0131y\u0131lar\u0131nda kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. AFYONKARAH\u0130SAR\u00a02\u00b0C,\u00a012\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bug\u00fcn (Sal\u0131) sabah saatlerinden itibaren sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 DEN\u0130ZL\u0130\u00a09\u00b0C,\u00a016\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 \u0130ZM\u0130R\u00a011\u00b0C,\u00a017\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n, bu ak\u015fam saatlerinde kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. MU\u011eLA\u00a06\u00b0C,\u00a013\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n bu ak\u015fam ve gece saatlerinde kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor.AKDEN\u0130Z B\u00d6LGES\u0130Par\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, b\u00f6lge genelinin (Adana d\u0131\u015f\u0131nda) sa\u011fanak ve yer yer g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n Antalya \u00e7evrelerinde yerel olarak kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. R\u00fczgar\u0131n Hatay ve Osmaniye \u00e7evrelerinde do\u011fu ve g\u00fcneydo\u011fu y\u00f6nlerden kuvvetli (40-70 km/sa) olarak esmesi bekleniyor. ADANA\u00a014\u00b0C,\u00a022\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu ANTALYA\u00a014\u00b0C,\u00a016\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, kuvvetli olmak \u00fczere aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 HATAY\u00a012\u00b0C,\u00a017\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, gece saatlerinde sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ISPARTA\u00a05\u00b0C,\u00a011\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, gece saatlerinden itibaren sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131\u0130\u00c7 ANADOLU B\u00d6LGES\u0130Par\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, Karaman ve Sivas \u00e7evrelerinin ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Gece ve sabah saatlerinde yer yer sis ve pus olay\u0131 bekleniyor. ANKARA\u00a03\u00b0C,\u00a014\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu ESK\u0130\u015eEH\u0130R\u00a02\u00b0C,\u00a010\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu KONYA\u00a03\u00b0C,\u00a013\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu S\u0130VAS\u00a02\u00b0C,\u00a012\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bug\u00fcn (Sal\u0131) sabah saatlerinde ya\u011fmurluBATI KARADEN\u0130Z B\u00d6LGES\u0130Par\u00e7al\u0131 ve az bulutlu ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Gece ve sabah saatlerinde i\u00e7 kesimlerinde yer yer sis ve pus olay\u0131 bekleniyor. BOLU\u00a01\u00b0C,\u00a011\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu D\u00dcZCE\u00a06\u00b0C,\u00a017\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu KASTAMONU\u00a0-1\u00b0C,\u00a013\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve az bulutlu S\u0130NOP\u00a012\u00b0C,\u00a016\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutluORTA VE DO\u011eU KARADEN\u0130Z B\u00d6LGES\u0130Par\u00e7al\u0131 ve az bulutlu ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Gece ve sabah saatlerinde i\u00e7 kesimlerinde yer yer sis ve pus olay\u0131 bekleniyor. AMASYA\u00a04\u00b0C,\u00a015\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu ARTV\u0130N\u00a06\u00b0C,\u00a014\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve az bulutlu SAMSUN\u00a09\u00b0C,\u00a016\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu TRABZON\u00a010\u00b0C,\u00a017\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutluDO\u011eU ANADOLU B\u00d6LGES\u0130Par\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bat\u0131s\u0131 ile \u015e\u0131rnak ve Hakkari \u00e7evrelerinin ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n \u015e\u0131rnak \u00e7evrelerinde kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. Gece ve sabah saatlerinde yer yer sis ve pus olay\u0131 g\u00f6r\u00fclmesi bekleniyor. ELAZI\u011e\u00a04\u00b0C,\u00a010\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bug\u00fcn (Sal\u0131) sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ERZURUM\u00a0-3\u00b0C,\u00a08\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu KARS\u00a0-6\u00b0C,\u00a07\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu VAN\u00a00\u00b0C,\u00a010\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutluG\u00dcNEY DO\u011eU ANADOLU B\u00d6LGES\u0130Par\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, b\u00f6lge genelinin ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n bug\u00fcn (sal\u0131) \u00f6\u011fle saatlerinden sonra Mardin \u00e7evrelerinde kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. Gece ve sabah saatlerinde yer yer sis ve pus olay\u0131 g\u00f6r\u00fclmesi bekleniyor. D\u0130YARBAKIR\u00a04\u00b0C,\u00a013\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bug\u00fcn (Sal\u0131) sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 GAZ\u0130ANTEP\u00a07\u00b0C,\u00a013\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bu gece ve bug\u00fcn (Sal\u0131) \u00f6\u011fle saatlerinden sonra sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 S\u0130\u0130RT\u00a07\u00b0C,\u00a016\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bug\u00fcn (Sal\u0131) \u00f6\u011fle saatlerinden sonra sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 \u015eANLIURFA\u00a010\u00b0C,\u00a016\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, gece saatlerinden itibaren sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 METEOROLOJ\u0130 5 G\u00dcNL\u00dcK HAVA DURUMU ", "subtitle": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan 29 Kas\u0131m hava durumu tahminleri a\u00e7\u0131kland\u0131. \u00dclkemiz genelinde havan\u0131n par\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu olmas\u0131 beklenirken baz\u0131 y\u00fcksek kesimlerde ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f\u0131n etkili olmas\u0131 bekleniyor. Peki, bug\u00fcn hava nas\u0131l olacak? \u0130\u015fte il il hava durumu raporu...", "title": "29 Kas\u0131m hava durumu: O illere kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f ve turuncu kod uyar\u0131s\u0131!"}, {"date": "29.11.2022 00:35   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Kaza, Muratl\u0131-B\u00fcy\u00fcktar\u0131\u015ft\u0131ran karayolunun 4. kilometresinde meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, Muratl\u0131\u2019dan K\u0131rklareli\u2019nin L\u00fcleburgaz il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 B\u00fcy\u00fckkar\u0131\u015ft\u0131ran istikametine do\u011fru seyir halindeki Tuncer B. idaresindeki 47 KT 285 plakal\u0131 t\u0131r, ya\u011f\u0131\u015flardan dolay\u0131 kayganla\u015fan zeminde yoldan \u00e7\u0131karak kar\u015f\u0131 \u015feride ge\u00e7ti. Ard\u0131ndan tarlaya d\u00fc\u015fen t\u0131r, yolun iki \u015feridini kapad\u0131. Kazadan sonra s\u00fcr\u00fcc\u00fc k\u0131sa s\u00fcreli \u015fok ya\u015fad\u0131. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine intikal eden polis ekipleri, yoldaki trafik g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flad\u0131. Trafik ak\u0131\u015f\u0131 di\u011fer \u015feritten kontroll\u00fc olarak verilirken, kaza yapan t\u0131r\u0131n vin\u00e7 yard\u0131m\u0131yla kurtar\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yol yeniden trafi\u011fe a\u00e7\u0131ld\u0131. Kazalar\u0131n s\u0131k\u00e7a ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Muratl\u0131-B\u00fcy\u00fckkar\u0131\u015ft\u0131ran yolunun biran \u00f6nce onar\u0131lmas\u0131 bekleniyor.", "subtitle": "Tekirda\u011f'\u0131n Muratl\u0131 il\u00e7esinde sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fta ya\u015fanan kazada kayan t\u0131r, yolun iki \u015feridini trafi\u011fe kapatt\u0131.", "title": "Sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fta kayan t\u0131r yolu trafi\u011fe kapatt\u0131"}, {"date": "28.11.2022 23:34   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Olay, ak\u015fam saatlerinde \u015eanl\u0131urfa E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi acil servisinde meydana geldi. \u0130ddiaya g\u00f6re acil serviste n\u00f6bet\u00e7i olan doktor Orhan Hagi, bir hastay\u0131 muayene etti\u011fi s\u0131rada oda \u00f6n\u00fcnde bekleyen di\u011fer hasta yak\u0131nlar\u0131 ile s\u0131ra nedeniyle tart\u0131\u015ft\u0131. K\u0131sa s\u00fcrede tart\u0131\u015fman\u0131n b\u00fcy\u00fcmesi \u00fczerine ismi \u00f6\u011frenilmeyen hasta yak\u0131n\u0131 doktor Hagi ile bilgi i\u015flem personeline yumruklu sald\u0131r\u0131da bulundu. G\u00fcvenlik g\u00f6revlileri taraf\u0131ndan sonland\u0131r\u0131lan tart\u0131\u015fmada sald\u0131rgan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Ald\u0131\u011f\u0131 yumruk darbesiyle burnu k\u0131r\u0131lan doktor, acil serviste yap\u0131lan ilk m\u00fcdahalesinin ard\u0131ndan ameliyata al\u0131nd\u0131. \u0130smi \u00f6\u011frenilemeyen ve polis ekiplerince g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan sald\u0131rgan\u0131n emniyetteki i\u015flemleri s\u00fcr\u00fcyor. DOKTORA \u0130K\u0130NC\u0130 SALDIRI \u00d6te yandan doktor Orhan Hagi'nin k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce yine bir hasta yak\u0131n\u0131n\u0131n sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.", "subtitle": "\u015eanl\u0131urfa\u2019da E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi acil servisinde s\u0131ra y\u00fcz\u00fcnden \u00e7\u0131kan tart\u0131\u015fmada hasta yak\u0131nlar\u0131n\u0131n sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frayan Acil T\u0131p Uzman\u0131 Orhan Hagi\u2019nin burnu k\u0131r\u0131ld\u0131. Doktor Hagi ameliyata al\u0131n\u0131rken, sald\u0131rgan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "title": "\u015eanl\u0131urfa\u2019da sald\u0131r\u0131ya u\u011frayan doktorun burnu k\u0131r\u0131ld\u0131"}, {"date": "29.11.2022 09:08   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131\u00a0Ter\u00f6r Su\u00e7lar\u0131 Soru\u015fturma B\u00fcrosu taraf\u0131ndan,\u00a0PKK/KCK silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensuplar\u0131n\u0131n de\u015fifre edilmesine y\u00f6nelik soru\u015fturma y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc. Te\u015fhis, tan\u0131k ve gizli tan\u0131klar\u0131n ifadeleri, MASAK ve HTS \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sonucunda 50 \u015f\u00fcpheli tespit edildi. \u00d6rg\u00fct\u00fcn kad\u0131n alan yap\u0131lanmas\u0131nda \u00f6rg\u00fctsel faaliyette bulunduklar\u0131na ili\u015fkin\u00a0deliller elde edilen \u015f\u00fcpheliler\u00a0hakk\u0131nda, Ankara merkezli 14 ilde, 'silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc \u00fcyesi olmak' su\u00e7undan g\u00f6zalt\u0131 karar\u0131 verildi.\u00a0\u015e\u00fcphelilerin yakalanmas\u0131na y\u00f6nelik, e\u015f zamanl\u0131 operasyon ba\u015flat\u0131ld\u0131.\u00a0", "subtitle": "Ankara merkezi 14 ilde,\u00a0PKK/KCK'n\u0131n\u00a0kad\u0131n alan yap\u0131lanmas\u0131 i\u00e7erisinde faaliyet y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc belirlenen 50 \u015f\u00fcpheli hakk\u0131nda, g\u00f6zalt\u0131 karar\u0131 verildi.", "title": "Ankara merkezli PKK/KCK soru\u015fturmas\u0131nda 50 g\u00f6zalt\u0131 karar\u0131"}, {"date": "29.11.2022 07:44 Son G\u00fcncelleme:  29.11.2022 08:33", "text": "Mu\u011fla'n\u0131n Ula il\u00e7esinde sabah saat 07.22'de\u00a0deprem\u00a0meydana geldi. Ya\u015fanan depreme ili\u015fkin\u00a0AFAD\u00a0verileri payla\u015f\u0131rken, depremin derinli\u011fi 4.7 km. olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. ART\u00c7I SARSINTILAR S\u00dcR\u00dcYOR Sabah meydana gelen depremin ard\u0131ndan art\u00e7\u0131 sars\u0131nt\u0131lar da s\u00fcr\u00fcyor, b\u00f6lgede saat 08.23'de 4,2 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir art\u00e7\u0131 deprem daha meydana geldi.", "subtitle": "Mu\u011fla'n\u0131n Ula il\u00e7esi g\u00fcne depremle uyand\u0131. AFAD b\u00f6lgede sabah saatlerinde 4.7 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir depremin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayarak verileri de payla\u015ft\u0131.", "title": "SON DAK\u0130KA: Mu\u011fla a\u00e7\u0131klar\u0131nda 4,7'lik deprem"}, {"date": "29.11.2022 08:23 Son G\u00fcncelleme:  29.11.2022 09:30", "text": "Kaza, Kurtk\u00f6y Ak\u00e7amescit mevkinde meydana geldi. Rize'den\u00a0Zonguldak'a giden M.E y\u00f6netimindeki 22 FM 053 plakal\u0131 yolcu otob\u00fcs\u00fc\u00a0devrildi. Kazada ilk belirlemelere g\u00f6re 39 ki\u015fi yaraland\u0131. \u0130hbarla olay yerine \u00e7ok say\u0131da polis, itfaiye ve sa\u011fl\u0131k ekibi g\u00f6nderildi. Yaral\u0131lar, ambulanslarla \u00e7e\u015fitli hastanelere sevk edildi. Kazayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.", "subtitle": "Bart\u0131n'da yolcu otob\u00fcs\u00fcn\u00fcn yoldan \u00e7\u0131karak devrilmesi sonucu ilk belirlemelere g\u00f6re 39 ki\u015fi yaraland\u0131.", "title": "SON DAK\u0130KA: Bart\u0131n'da yolcu otob\u00fcs\u00fc devrildi: \u00c7ok say\u0131da yaral\u0131 var"}, {"date": "28.11.2022 22:21   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, \u0130stanbul\u2019da d\u00fczenlenen uyu\u015fturucu operasyonuna ili\u015fkin sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015f\u0131mda bulundu. Bakan Soylu, \u0130stanbul \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Narkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerince Beylikd\u00fcz\u00fc'nde yap\u0131lan operasyonda toplam 500 kilo 750 gram metamfetamin ve 169 kilo kimyasal katk\u0131 maddesi ele ge\u00e7irildi\u011fini duyurarak, \u201c\u0130stanbul \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcze ve kahraman polislerimize tebrikler\u201d ifadelerini kulland\u0131. Operasyonda yabanc\u0131 uyruklu 1 \u015f\u00fcphelinin g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. Operasyonlar\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ve g\u00f6zalt\u0131 say\u0131s\u0131nda art\u0131\u015f olabilece\u011fi kaydedildi.", "subtitle": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, \u0130stanbul\u2019da d\u00fczenlenen uyu\u015fturucu operasyonunda 500 kilo 750 gram metamfetamin ve 169 kilo kimyasal katk\u0131 maddesinin ele ge\u00e7irildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "Bakan Soylu, \u0130stanbul'da yar\u0131m tondan fazla metamfetamin ele ge\u00e7irildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131"}, {"date": "28.11.2022 21:24 Son G\u00fcncelleme:  28.11.2022 21:35", "text": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, milyonlar\u0131n merakla bekledi\u011fi EYT konusuna dair Kabine Toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Peki ama EYT'de staj durumu nedir? \u0130\u015fte EYT'de bug\u00fcnk\u00fc son geli\u015fmeler...''EYT'yi kamuoyuna a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131z''Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, ''Hukuki d\u00fczenlemenin en k\u0131sa s\u00fcrede Meclis'te \u00e7al\u0131\u015farak hayata ge\u00e7irmesini sa\u011flayaca\u011f\u0131z. Emeklilik i\u00e7in y\u0131l\u0131n\u0131 doldurup, ya\u015f \u015fart\u0131n\u0131 bekleyenler, ge\u00e7ici i\u015f\u00e7ilerle ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 da en k\u0131sa s\u00fcrede tamamlay\u0131p kamuoyuna a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131z. '' dedi.  Erdo\u011fan, ''Sanayimizin en b\u00fcy\u00fck s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 olan \u00e7\u0131rak, kalfa ve usta ihtiyac\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 yolunda \u00f6nemli mesafe kat ettik. 7 uluslararas\u0131 meslek lisesi kurduk. Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc \u0130stanbul'da yap\u0131lacak OECD Mesleki E\u011fitim Zirvesi'nde bu alandaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 kat\u0131l\u0131mc\u0131larla de\u011ferlendirece\u011fiz.'' diye ekledi.\u00a0", "subtitle": "Kabine Toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, merak edilen EYT konusuna da de\u011findi. Peki ama EYT'de son durum nedir?", "title": "EYT son dakika geli\u015fmesi! Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan a\u00e7\u0131klad\u0131! Kabine Toplant\u0131s\u0131nda EYT staj durum karar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131 m\u0131? Mecliste'mi?"}, {"date": "28.11.2022 21:21", "text": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, kamuda s\u00f6zle\u015fmeli personelin durumuyla ilgili de konu\u015ftu. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, ''3 y\u0131l\u0131 dolmu\u015f s\u00f6zle\u015fmeliler hemen aday memurlu\u011fa ge\u00e7i\u015f yapabilecektir. Mahalli idareler dahil s\u00f6zle\u015fmeli personelin kadroya ge\u00e7i\u015flerinde 3 y\u0131l bu stat\u00fcde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f olma \u015fart\u0131 aranacak. \"Daha \u00f6nceki kadro d\u00fczenlemesinin d\u0131\u015f\u0131nda tutulan 227 bin ki\u015fi do\u011frudan kadroya ge\u00e7me hakk\u0131n\u0131 kullanabilecek.'' dedi. Peki ama aday memur nedir?Aday memur nedir?Aday Memur: \"\u0130lk defa Devlet memurlu\u011funa atanacaklar i\u00e7in uygulanacak\" merkezi s\u0131nav\u0131 kazanarak temel, haz\u0131rlay\u0131c\u0131 e\u011fitim ve staj'a tabi tutulmak \u00fczere herhangi bir kurum veya kurulu\u015fa atananlar\u0131 olarak a\u00e7\u0131klan\u0131yordu. Aday Memurluk ile ilgili Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, ''Haz\u0131rl\u0131klar\u0131 \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca y\u00fcr\u00fct\u00fclen kamudaki s\u00f6zle\u015fmeli personelin kadroya ge\u00e7irme hususunu ve s\u00f6zle\u015fmeli personel stat\u00fcs\u00fcn\u00fc yeniden belirledik, de\u011ferlendirdik. Mevzuat karma\u015fas\u0131n\u0131 gidermek suretiyle s\u00f6zle\u015fmeli personel stat\u00fcs\u00fcn\u00fc yeniden belirledik. S\u00f6zle\u015fmelerinin kadroya ge\u00e7i\u015flerinde 3 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015fma \u015fart\u0131 aranacak, 1 y\u0131l da aday memurluk s\u00fcreci olacakt\u0131r. S\u00f6zle\u015fmeliden kadroya ge\u00e7i\u015f 3 art\u0131 1 y\u0131ll\u0131k s\u00fcrede ger\u00e7ekle\u015fecektir.Hen\u00fcz bu s\u00fcreyi doldurmam\u0131\u015f olanlar 3 y\u0131l\u0131n sonunda ayn\u0131 hakk\u0131 elde edeceklerdir. Daha \u00f6nce kadro d\u00fczenlemesinin d\u0131\u015f\u0131nda tutulan ki\u015filer do\u011frudan kadroya ge\u00e7me hakk\u0131n\u0131 kullanabilecektir.'' c\u00fcmlelerini kulland\u0131.\u00a0", "subtitle": "Kabine Toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, ''Haz\u0131rl\u0131klar\u0131 \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca y\u00fcr\u00fct\u00fclen kamudaki s\u00f6zle\u015fmeli personelin kadroya ge\u00e7irme hususunu ve s\u00f6zle\u015fmeli personel stat\u00fcs\u00fcn\u00fc yeniden belirledik, de\u011ferlendirdik. Mevzuat karma\u015fas\u0131n\u0131 gidermek suretiyle s\u00f6zle\u015fmeli personel stat\u00fcs\u00fcn\u00fc yeniden belirledik. S\u00f6zle\u015fmelerinin kadroya ge\u00e7i\u015flerinde 3 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015fma \u015fart\u0131 aranacak, 1 y\u0131l da aday memurluk s\u00fcreci olacakt\u0131r. S\u00f6zle\u015fmeliden kadroya ge\u00e7i\u015f 3 art\u0131 1 y\u0131ll\u0131k s\u00fcrede ger\u00e7ekle\u015fecektir.Hen\u00fcz bu s\u00fcreyi doldurmam\u0131\u015f olanlar 3 y\u0131l\u0131n sonunda ayn\u0131 hakk\u0131 elde edeceklerdir. Daha \u00f6nce kadro d\u00fczenlemesinin d\u0131\u015f\u0131nda tutulan ki\u015filer do\u011frudan kadroya ge\u00e7me hakk\u0131n\u0131 kullanabilecektir. '' dedi. Peki ama aday memur ne demek?", "title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan a\u00e7\u0131klad\u0131: Aday memur nedir? Aday memurluk s\u00fcresi ve e\u015f durumu tayini! Aday memur maa\u015f\u0131!"}, {"date": "28.11.2022 21:54 Son G\u00fcncelleme:  28.11.2022 22:22   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "K\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fcltenle aranan ve Bulgaristan'da yakalanan Necip Hablemito\u011flu suikast\u0131 zanl\u0131s\u0131 Levent G\u00f6kta\u015f\u2019\u0131n Hask\u00f6y Mahkemesi\u2019nde T\u00fcrkiye'ye iadesiyle ilgili yap\u0131lan duru\u015fmadan ret karar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. D\u00f6rt saat s\u00fcren duru\u015fmada G\u00f6kta\u015f\u2019\u0131n avukatlar\u0131, m\u00fcvekillerinin T\u00fcrkiye\u2019ye iade edilmesi durumunda adil yarg\u0131lanmayaca\u011f\u0131n\u0131 iddia ederek, iade edilmemesini talep etti. Hask\u00f6y Mahkemesi, avukatlar\u0131n savunmas\u0131n\u0131 kabul ederek, G\u00f6kta\u015f\u2019\u0131n s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilmesini reddetti. Ankara \u00dcniversitesi \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. Necip Hablemito\u011flu suikast\u0131n\u0131n firari zanl\u0131s\u0131 olarak k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fcltenle aranan emekli Albay Mustafa Levent G\u00f6kta\u015f, 3 Eyl\u00fcl'de Bulgaristan'\u0131n Svilengrad kentinde yakalanm\u0131\u015ft\u0131.", "subtitle": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re; Bulgaristan\u2019da Hask\u00f6y Mahkemesi, Necip Hablemito\u011flu suikast\u0131 zanl\u0131s\u0131 Levent G\u00f6kta\u015f\u2019\u0131n T\u00fcrkiye\u2019ye iadesini reddetti.", "title": "Son dakika haberi: Bulgaristan'dan Levent G\u00f6kta\u015f karar\u0131"}, {"date": "28.11.2022 21:19   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Mustafa \u015eentop ve beraberindeki heyet, resmi ziyarette bulunmak \u00fczere geldikleri Avusturya\u2019n\u0131n ba\u015fkenti Viyana\u2019da temaslar\u0131na ba\u015flad\u0131. \u015eentop, T\u00fcrkiye-Avusturya Dostluk Grubu heyetleri aras\u0131ndaki toplant\u0131ya kat\u0131ld\u0131.", "subtitle": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Mustafa \u015eentop, resmi temaslarda bulunmak \u00fczere geldi\u011fi Avusturya\u2019n\u0131n ba\u015fkenti Viyana\u2019da T\u00fcrkiye-Avusturya Dostluk Grubu heyetleri toplant\u0131s\u0131na kat\u0131ld\u0131.", "title": "T\u00fcrkiye-Avusturya Dostluk Grubu heyetleri bir araya geldi"}, {"date": "28.11.2022 21:19", "text": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, ''En y\u00fcksek asgari \u00fccret art\u0131\u015flar\u0131, asgari \u00fccretlerin, asgari \u00fccret seviyesindeki k\u0131sm\u0131n\u0131n gelir vergisi d\u0131\u015f\u0131nda b\u0131rak\u0131lmas\u0131 uygulamalar\u0131 son d\u00f6nemde yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130stihdamdaki art\u0131\u015f, sosyal g\u00fcvenlik sisteminin dengesine olumlu yans\u0131m\u0131\u015ft\u0131r. Kamu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 i\u00e7in yap\u0131lan 6. toplu s\u00f6zle\u015fmede, kadrolara ili\u015fkin de \u00f6nemli kararlar al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. Bunlardan biri uzun y\u0131llard\u0131r beklenen memurlar\u0131n ek g\u00f6sterge meselesini daha \u00f6nce \u00e7\u00f6z\u00fcme kavu\u015fturmu\u015ftur.'' ifadelerini kulland\u0131. Ayr\u0131ca Erdo\u011fan, ''Haz\u0131rl\u0131klar\u0131 \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca y\u00fcr\u00fct\u00fclen kamudaki s\u00f6zle\u015fmeli personelin kadroya ge\u00e7irme hususunu ve s\u00f6zle\u015fmeli personel stat\u00fcs\u00fcn\u00fc yeniden belirledik, de\u011ferlendirdik. Mevzuat karma\u015fas\u0131n\u0131 gidermek suretiyle s\u00f6zle\u015fmeli personel stat\u00fcs\u00fcn\u00fc yeniden belirledik. S\u00f6zle\u015fmelerinin kadroya ge\u00e7i\u015flerinde 3 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015fma \u015fart\u0131 aranacak, 1 y\u0131l da aday memurluk s\u00fcreci olacakt\u0131r. S\u00f6zle\u015fmeliden kadroya ge\u00e7i\u015f 3 art\u0131 1 y\u0131ll\u0131k s\u00fcrede ger\u00e7ekle\u015fecektir.Hen\u00fcz bu s\u00fcreyi doldurmam\u0131\u015f olanlar 3 y\u0131l\u0131n sonunda ayn\u0131 hakk\u0131 elde edeceklerdir. Daha \u00f6nce kadro d\u00fczenlemesinin d\u0131\u015f\u0131nda tutulan ki\u015filer do\u011frudan kadroya ge\u00e7me hakk\u0131n\u0131 kullanabilecektir. '' c\u00fcmlelerini belirtti.\u00a0Erdo\u011fan, ''T\u00fcrkiye'de, istihdam edilen 30 milyon 141 bin ki\u015finin 4 milyon 877 bin 270'i kamuda kadrolu g\u00f6rev yap\u0131yor. Ayr\u0131ca kamuda 520 bin personel de s\u00f6zle\u015fmeli olarak g\u00f6rev yap\u0131yor. Bu veriler g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n y\u00fczde 16.6\u2019s\u0131 toplamda 5.4 milyonluk istihdamla her 5.5 ki\u015fiden biri kamuda \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Kamudaki 520 bin personelden 424 bini iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olarak kadroya ge\u00e7ebiliyor. S\u00f6zle\u015fmeli askeri, akademik, sanat\u00e7\u0131, meclis dan\u0131\u015fman\u0131, sa\u011fl\u0131k y\u00f6neticisi ve tamam\u0131 s\u00f6zle\u015fmeli kurum \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131d\u0131r. S\u00f6zle\u015fmeliden kadroya ge\u00e7mek istemeyen personelin haklar\u0131 \u015fahsa ba\u011fl\u0131 \u015fekilde devam edecek sonra kadrolar\u0131 kendili\u011finden ilga olacakt\u0131r. Kurumlar aras\u0131 nakil hakk\u0131na 4 y\u0131l\u0131n sonunda kavu\u015facakt\u0131r. Kamu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n \u00f6nemli sorunu daha \u00e7\u00f6zerek s\u00f6zle\u015fmeli kadrolu stat\u00fcs\u00fcn\u00fc daha adil ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir hale getirmeyi hedefliyoruz.'' diye belirtti.S\u00f6zle\u015fmeli personel nedir?4B s\u00f6zle\u015fmeli personel, 657 say\u0131l\u0131 Devlet Memurlar\u0131 Kanununun 4 \u00fcnc\u00fc maddesinin (B) f\u0131kras\u0131 h\u00fckm\u00fc uyar\u0131nca\u00a0kamu idare, kurum ve kurulu\u015flar\u0131nda mali y\u0131lla s\u0131n\u0131rl\u0131 olarak s\u00f6zle\u015fme ile \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lan ve i\u015f\u00e7i say\u0131lmayan kamu hizmeti g\u00f6revlileri\u00a0i\u00e7in tan\u0131mlanmaktad\u0131r.Mahalli idareler nedir?Mahalli idareler; il, belediye veya k\u00f6y halk\u0131n\u0131n\u00a0mahalli\u00a0m\u00fc\u015fterek ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak \u00fczere kurulu\u015f esaslar\u0131 kanunla belirtilen ve karar organlar\u0131, gene kanunda g\u00f6sterilen, se\u00e7menler taraf\u0131ndan se\u00e7ilerek olu\u015fturulan kamu t\u00fczelki\u015fileridir.\u00a0", "subtitle": "Kabine Toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, kamuda s\u00f6zle\u015fmeli personelin durumuyla ilgili de konu\u015ftu. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, ''3 y\u0131l\u0131 dolmu\u015f s\u00f6zle\u015fmeliler hemen aday memurlu\u011fa ge\u00e7i\u015f yapabilecektir. Mahalli idareler dahil s\u00f6zle\u015fmeli personelin kadroya ge\u00e7i\u015flerinde 3 y\u0131l bu stat\u00fcde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f olma \u015fart\u0131 aranacak. \"Daha \u00f6nceki kadro d\u00fczenlemesinin d\u0131\u015f\u0131nda tutulan 227 bin ki\u015fi do\u011frudan kadroya ge\u00e7me hakk\u0131n\u0131 kullanabilecek.'' dedi. Peki ama s\u00f6zle\u015fmeli memur kimdir, mahalli idareler nedir?", "title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan S\u00f6zle\u015fmeli personel a\u00e7\u0131klamas\u0131! Mahalli idareler nelerdir, s\u00f6zle\u015fmeli kimlerdir? Kimleri kaps\u0131yor?"}, {"date": "29.11.2022 00:34   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \u201cPen\u00e7e-Kilit Operasyonu'nda \u015fehit d\u00fc\u015fen kahraman evlad\u0131m\u0131z Halil \u0130brahim Yi\u011fit\u2019e Allah'tan rahmet; ailesi, T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerimiz ve milletimize ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum. Rabbim \u015fehidimizin makam\u0131n\u0131 ali eylesin\u201d ifadelerini kulland\u0131.", "subtitle": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, Pen\u00e7e-Kilit Operasyonu'nda \u015fehit olan Halil \u0130brahim Yi\u011fit i\u00e7in taziye mesaj\u0131 yay\u0131mlad\u0131.", "title": "Bakan Soylu\u2019dan Pen\u00e7e-Kilit \u015fehidi i\u00e7in taziye mesaj\u0131"}, {"date": "28.11.2022 21:51", "text": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar'\u0131n ifadelerine yer verilen a\u00e7\u0131klamada, \"Kahraman silah arkada\u015f\u0131m\u0131z, 28 Kas\u0131m 2022 tarihinde \u015fehit olmu\u015ftur. Kahraman \u015fehidimize \u015fahs\u0131m ve Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 mensuplar\u0131 ad\u0131na Allah'tan rahmet; kederli ailesine ve asil milletimize ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve sab\u0131r dilerim\" denildi. ", "subtitle": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re; Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, Piyade Uzman \u00c7avu\u015f Halil \u0130brahim Yi\u011fit'in \u015fehit oldu\u011funu duyurdu.", "title": "Son dakika haberi: MSB ac\u0131 haberi duyurdu: 1 asker \u015fehit oldu"}, {"date": "28.11.2022 21:15   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Yang\u0131n, saat 18.30 s\u0131ralar\u0131nda il\u00e7eye ba\u011fl\u0131 K\u00f6kenli Mahallesi\u2019ndeki bir MDF fabrikas\u0131nda meydana geldi. Fabrikan\u0131n z\u0131mpara tozu filosunun oldu\u011fu depoda hen\u00fcz bilinmeyen nedenden dolay\u0131 patlama meydana geldi. Patlama sonucu depoda yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131. Depodan alevlerin \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren fabrika \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 yang\u0131n\u0131 112 Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezine bildirdi. \u0130hbar \u00fczerine b\u00f6lgeye \u00e7ok say\u0131da ambulans, jandarma ve itfaiye ekipleri sevk edildi. K\u0131sa s\u00fcrede yang\u0131n yerine gelen ekipler, yakla\u015f\u0131k 2 saatlik \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ard\u0131ndan, yang\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na ald\u0131. So\u011futma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 fabrikada \u00e7\u0131kan yang\u0131n nedeniyle \u00f6len ve yaralanan olmad\u0131. Jandarma, yang\u0131na ili\u015fkin soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.", "subtitle": "Ordu\u2019nun Alt\u0131nordu il\u00e7esindeki bir MDF fabrikas\u0131n\u0131n z\u0131mpara tozu filosu deposunda meydana gelen patlama sonucu \u00e7\u0131kan yang\u0131n itfaiye ekiplerinin m\u00fcdahalesi sonucu s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc.", "title": "Ordu\u2019da MDF fabrikas\u0131nda patlama"}, {"date": "28.11.2022 19:17 Son G\u00fcncelleme:  28.11.2022 19:23   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, sosyal medya hesab\u0131ndan Edirne\u2019nin kurtulu\u015funun 100\u2019\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131 nedeniyle selamlama ve pasaj u\u00e7u\u015fu ger\u00e7ekle\u015ftiren F-16\u2019lar\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 bir video yay\u0131mlad\u0131. Yap\u0131lan payla\u015f\u0131mda, \u201cHava Kuvvetlerimize ait F-16 u\u00e7aklar\u0131, Edirne\u2019nin kurtulu\u015funun 100\u2019\u00fcnc\u00fc y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde selamlama ve pasaj u\u00e7u\u015fu ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u201d denildi.", "subtitle": "T\u00fcrk Hava Kuvvetlerine ait F-16 u\u00e7aklar\u0131, Edirne\u2019nin kurtulu\u015funun 100\u2019\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131 nedeniyle selamlama ve pasaj u\u00e7u\u015fu ger\u00e7ekle\u015ftirdi.", "title": "F-16\u2019lar Edirne\u2019de selamlama u\u00e7u\u015fu yapt\u0131"}, {"date": "28.11.2022 19:59   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "2019 Yerel Se\u00e7imlerinde \u0130Y\u0130 Parti'den Nazilli Belediye Ba\u015fkan\u0131 Se\u00e7ilen K\u00fcr\u015fat Engin \u00d6zcan, 24 Kas\u0131m tarihinde partisinden istifa etti. AK Parti'ye ge\u00e7en \u00d6zcan'a, AK Parti Grup Toplant\u0131s\u0131'nda rozetini ise Cumhurba\u015fkan\u0131 ve AK Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan takt\u0131. K\u00fcr\u015fat Engin \u00d6zcan, 4 g\u00fcnl\u00fck Ankara temaslar\u0131ndan sonra bug\u00fcn il\u00e7eye d\u00f6nd\u00fc. Belediye Ba\u015fkanl\u0131k makam\u0131na AK Parti Ayd\u0131n Milletvekilleri Mustafa Sava\u015f, Metin Yavuz, R\u0131za Posac\u0131, Bekir Kuvvet Erim ve partililerle birlikte giden \u00d6zcan'\u0131, belediye \u00f6n\u00fcnde \u00e7ok say\u0131da vatanda\u015f kar\u015f\u0131lad\u0131. Belediye Binas\u0131'na ise Recep Tayyip Erdo\u011fan portresi as\u0131ld\u0131. 'NAZ\u0130LL\u0130'YE DESTEK \u0130\u00c7\u0130N S\u00d6Z ALDIM' \u00d6zcan, burada vatanda\u015flara yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmas\u0131nda, \"Ankara'da t\u00fcm destekleri vereceklerine dair s\u00f6z ald\u0131m. Nazilli'de yap\u0131lacak b\u00fct\u00fcn projeleri destekleyecekler. Gerekli yaz\u0131\u015fmalar tamamlan\u0131nca Nazilli halk\u0131yla payla\u015faca\u011f\u0131z. Nazilli, \u00f6zledi\u011fi hizmete kavu\u015facak. Rastgele bir s\u00f6ylemden ziyade planlamayla y\u00fcr\u00fcyece\u011fiz. \u0130vedi olarak nelerin yap\u0131labilece\u011fi, bakanl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131n imkanlar\u0131n\u0131n ne oldu\u011funu de\u011ferlendiriyoruz. \u015eimdiden bunlar\u0131 s\u00f6yleyip s\u00fcrprizi ka\u00e7\u0131rmak istemiyorum. Nazilli'ye yat\u0131r\u0131mlar gelecek. Nazilli hizmete a\u00e7. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te a\u015fama a\u015fama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hayata ge\u00e7irilece\u011fiz. Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z bu konuda her t\u00fcrl\u00fc deste\u011fi vermektedir. Her t\u00fcrl\u00fc i\u015f gerekli teknik de\u011ferlendirme yap\u0131ld\u0131ktan sonra milletvekillerimizin deste\u011fiyle hayata ge\u00e7irilecektir. Devletimizin neler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00fclkemizi gezdi\u011fimizde g\u00f6r\u00fcyoruz. Devletimiz, en g\u00fczel i\u015fleri yapacakt\u0131r\" dedi. Nazilli'nin il olmas\u0131 konusunun Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'a iletti\u011fini de belirten \u00d6zcan, \"Bu \u00f6nemli konu Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n ukdesindedir. Haddimi bilirim. Kendisi en iyi \u015fekilde de\u011ferlendirecektir\" dedi.", "subtitle": "\u0130Y\u0130 Parti'den 24 Kas\u0131m'da AK Parti'ye ge\u00e7en Ayd\u0131n'\u0131n Nazilli il\u00e7esi Belediye Ba\u015fkan\u0131 K\u00fcr\u015fat Engin \u00d6zcan, Ankara'daki 4 g\u00fcnl\u00fck temaslar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bug\u00fcn d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc il\u00e7ede, belediye \u00f6n\u00fcnde kalabal\u0131k topluluk taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131land\u0131. Ba\u015fkan \u00d6zcan, \"Nazilli'ye hizmet ya\u011facak, Nazilli \u00f6zledi\u011fi hizmete kavu\u015facak\" dedi.", "title": "AK Parti'ye ge\u00e7en Nazilli Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zcan'\u0131 vatanda\u015flar kar\u015f\u0131lad\u0131"}, {"date": "28.11.2022 17:19", "text": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Antalya'y\u0131 kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f i\u00e7in uyard\u0131. Meteoroloji'nin yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadeler yer ald\u0131: \"Antalya'n\u0131n, bat\u0131 kesimlerinde (Ka\u015f, Demre, Finike, Kumluca, Kemer il\u00e7eleri ile Elmal\u0131'n\u0131n ve Korkuteli'nin g\u00fcney kesimleri) beklenen g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n bu gece (28.11.2022 Pazartesi 23:00 TS\u0130) saatlerinden itibaren kuvvetli, bat\u0131s\u0131n\u0131n k\u0131y\u0131 kesimlerinde \u00e7ok kuvvetli ve yer yer \u015fiddetli (51-100 kg/m2), merkez il\u00e7elerinde (Konyaalt\u0131, Muratpa\u015fa, Kepez, D\u00f6\u015femealt\u0131, Aksu ve Serik) beklenen g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n kuvvetli yer yer \u00e7ok kuvvetli (40-75 kg/m2) olaca\u011f\u0131 tahmin ediliyor. Kuvvetli ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n bat\u0131 kesimlerde 29.11.2022 ak\u015fam saatlerinden sonra, merkez il\u00e7elerde ise 30.11.2022 \u00f6\u011fle saatlerinden sonra etkisini kaybetmesi bekleniyor. Ani sel, su bask\u0131n\u0131, y\u0131ld\u0131r\u0131m, k\u0131sa s\u00fcreli f\u0131rt\u0131na ve ula\u015f\u0131mda aksamalar gibi olumsuzluklara kar\u015f\u0131 dikkatli ve tedbirli olunmal\u0131d\u0131r.\"", "subtitle": "Meteoroloji, Antalya ili i\u00e7in saat vererek kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131nda bulundu.", "title": "Antalya i\u00e7in \u00e7ok kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131"}, {"date": "28.11.2022 18:32   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Beyo\u011flu \u0130stiklal Caddesi \u00fczerinde 13 Kas\u0131m Pazar g\u00fcn\u00fc, Suriye uyruklu ter\u00f6rist Ahlam Albash\u0131r, bombal\u0131 sald\u0131r\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. 6 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi 81 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131 ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131na ili\u015fkin \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131'n\u0131n y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc soru\u015fturma devam ediyor. Olay\u0131n ard\u0131ndan Albash\u0131r'la birlikte 24 \u015f\u00fcpheli tutuklanm\u0131\u015ft\u0131. Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri Albash\u0131r'\u0131n Hatay \u00fczerinden T\u00fcrkiye'ye girmesinin ard\u0131ndan Antakya'da bir s\u00fcre kalmas\u0131na yard\u0131m eden \u015f\u00fcpheli Muhab A.'y\u0131 yakalad\u0131. Hatay'dan \u0130stanbul'a getirilen \u015f\u00fcpheli Muhab A. ge\u00e7en Cuma g\u00fcn\u00fc \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemece tutukland\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. Patlamaya ili\u015fkin y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturmada tutuklu say\u0131s\u0131 25'e y\u00fckselmi\u015f oldu. BULGAR\u0130STAN'DA YAKALANAN \u015e\u00dcPHEL\u0130LER\u0130N SALDIRIYA \u0130L\u0130\u015eK\u0130N \u0130FADELER\u0130N\u0130N ALINMASI \u0130STEND\u0130 Firari \u015f\u00fcpheli Bilal Hassan'\u0131n karde\u015fi Ahmed Elhac Nwas'\u0131n ge\u00e7ti\u011fimiz cuma g\u00fcn\u00fc \u0130stanbul'da yakaland\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. Soru\u015fturma kapsam\u0131nda emniyette ifade i\u015flemleri devam eden \u015f\u00fcphelinin yar\u0131n \u0130stanbul Adliyesi'ne sevk edilmesi bekleniyor. \u00d6te yandan soru\u015fturma kapsam\u0131nda Bulgaristan'da yakalanan 3 Moldova vatanda\u015f\u0131 ve 2 Arap k\u00f6kenli \u015f\u00fcphelilerinin ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131na ili\u015fkin ifadelerinin al\u0131nmas\u0131 i\u00e7in Bulgaristan adli makamlar\u0131na yaz\u0131 yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. \u015e\u00fcpheliler aras\u0131nda, firari \u015f\u00fcpheli Bilal Hassan'\u0131n yard\u0131mc\u0131s\u0131 oldu\u011fu de\u011ferlendirilen Suriyeli Amran Abdulrami de yer al\u0131yor. \u00a0 \u00a0", "subtitle": "\u0130stiklal Caddesi'ne bomba b\u0131rakan kad\u0131n ter\u00f6rist Ahlam Albash\u0131r ve firari \u015f\u00fcpheli Bilal Hassan'\u0131n Antakya'da saklanmas\u0131na yard\u0131m eden \u015f\u00fcpheli Muhab A.'n\u0131n tutukland\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. Sald\u0131r\u0131ya ili\u015fkin Bulgaristan'da yakalanan \u015f\u00fcphelilerin ise soru\u015fturmayla ilgili ifadelerinin al\u0131nmas\u0131 talep edildi.", "title": "Taksim bombac\u0131s\u0131n\u0131 Antakya'da saklayan \u015f\u00fcpheli tutukland\u0131"}, {"date": "28.11.2022 16:22 Son G\u00fcncelleme:  28.11.2022 16:55   Haber Kayna\u011f\u0131: hurriyet.com.tr", "text": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kabine Toplant\u0131s\u0131, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131l\u0131yor. G\u00fcndemdeki ilk ba\u015fl\u0131k ter\u00f6rle m\u00fccadele... Pen\u00e7e K\u0131l\u0131\u00e7 Hava Harek\u00e2t\u0131 devam ederken Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan kara harek\u00e2t\u0131n\u0131 i\u015faret etmi\u015fti. Toplant\u0131da b\u00f6lgedeki son durum ve harekata ili\u015fkin yol haritas\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek. Milyonlarca ki\u015finin merakla bekledi\u011fi EYT d\u00fczenlemesi, s\u00f6zle\u015fmeli personel ile ta\u015feron ve ge\u00e7ici i\u015f\u00e7ilerin durumu toplant\u0131da konu\u015fulacak konular aras\u0131nda yer al\u0131yor. \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat Bilgin bir s\u00fcre \u00f6nce kamudaki t\u00fcm s\u00f6zle\u015fmeli personeli kapsayan d\u00fczenlemenin Kabine toplant\u0131s\u0131nda ele al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Bu kapsamda d\u00fczenlemenin son hali de toplant\u0131da ele al\u0131nacak. BA\u015e\u00d6RT\u00dcS\u00dc \u0130\u00c7\u0130N ANAYASA DE\u011e\u0130\u015e\u0130KL\u0130\u011e\u0130 TEKL\u0130F\u0130 Ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcne anayasal g\u00fcvence sa\u011flayacak de\u011fi\u015fiklik teklifi de Kabine Toplant\u0131s\u0131'nda \u00f6ne \u00e7\u0131kan bir di\u011fer ba\u015fl\u0131k... Toplant\u0131da teklifin Meclis s\u00fcrecindeki yol haritas\u0131 ele al\u0131nacak. ENFLASYONLA M\u00dcCADELE Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde \u201c\u00d6nce faizi tek haneye indirdik, enflasyon da inecek\" a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131. Bu kapsamda at\u0131lacak ad\u0131mlar\u0131n da toplant\u0131n\u0131n g\u00fcndeminde olmas\u0131 bekleniyor. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, toplant\u0131da al\u0131nan kararlar\u0131 yapaca\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 ile kamuoyuna duyuracak. S\u00d6ZLE\u015eMEL\u0130YE KADRO \u00c7ALI\u015eMASI TAMAMLANDI S\u00f6zle\u015fmelilere kadroyla son geli\u015fmeleri aktaran CNN T\u00fcrk Muhabiri Melike G\u00f6r\u00fcr \u015fu ifadeleri kulland\u0131: \u201c\u00c7al\u0131\u015fma hayat\u0131na y\u00f6nelik 5 hedef belirlenmi\u015fti. O hedeflerden ilki 3600 ek g\u00f6stergeydi. O a\u015faman\u0131n tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u0131ra s\u00f6zle\u015fmeli personele kadro verilmesine geldi. Asl\u0131nda uzun bir s\u00fcredir \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesinde \u00e7al\u0131\u015fmalar devam ediyordu. \u00c7al\u0131\u015fmalar tamamland\u0131. Bakan Bilgin ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda duyurmu\u015ftu. Bakan Bilgin, \u2018S\u00f6zle\u015fmeli personelin \u00e7al\u0131\u015fma saatlerini de\u011fi\u015ftirmeyi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. \u015eu anda o \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z\u0131 tamamlad\u0131k, onlar\u0131 kadrolu hale getirece\u011fiz\u2019 demi\u015fti.", "subtitle": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kabine Toplant\u0131s\u0131 saat 15:30'da Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda ba\u015flad\u0131. Toplant\u0131da, Pen\u00e7e K\u0131l\u0131\u00e7 Hava Harek\u00e2t\u0131 ve olas\u0131 kara harek\u00e2t\u0131n\u0131n yan\u0131nda EYT d\u00fczenlemesi ile s\u00f6zle\u015fmelilere kadro \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n da g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmesi bekleniyor.", "title": "Son dakika... Kabine toplant\u0131s\u0131 ba\u015flad\u0131! \u0130\u015fte masadaki \u00f6nemli ba\u015fl\u0131klar"}, {"date": "28.11.2022 18:16 Son G\u00fcncelleme:  28.11.2022 18:16   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "D\u00fczce \u00dcniversitesi Rekt\u00f6r\u00fc Prof. Dr. Nedim S\u00f6zbir, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda e\u011fitim \u00f6\u011fretimin 5 Aral\u0131k 2022 tarihinde ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Rekt\u00f6r S\u00f6zbir, \u00f6\u011frencilerin kayg\u0131 ve endi\u015felerinin fark\u0131nda olduklar\u0131n\u0131 belirten payla\u015f\u0131m\u0131 \u015f\u00f6yle; \u201cDe\u011ferli \u00f6\u011frencilerimiz ve k\u0131ymetli ailelerimiz, ilimizde ya\u015fanan deprem nedeniyle ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z kayg\u0131 - endi\u015felerin fark\u0131nday\u0131z ve sizlerin her zaman yan\u0131nday\u0131z. Deprem sonras\u0131 ya\u015fanan s\u00fcreci yak\u0131ndan takip ediyoruz. \u00d6nceli\u011fimiz sizlerin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi oldu\u011fu i\u00e7in 5 Aral\u0131k 2022 Pazartesi g\u00fcn\u00fcne kadar \u00fcniversitemizde e\u011fitim-\u00f6\u011fretime daha \u00f6nce ara vermi\u015ftik. Fakat \u015fu an i\u00e7in yeni alm\u0131\u015f oldu\u011fumuz bir karar bulunmamaktad\u0131r. Yeni bir karar al\u0131nmas\u0131 durumunda sizlerle payla\u015f\u0131lacakt\u0131r.\u201d", "subtitle": "Merkez \u00fcss\u00fc D\u00fczce\u2019nin G\u00f6lyaka il\u00e7esi olan 5,9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki depremin ard\u0131ndan e\u011fitim \u00f6\u011fretime ara verilen D\u00fczce \u00dcniversitesi\u2019nde e\u011fitim \u00f6\u011fretim 5 Aral\u0131k\u2019ta ba\u015flayacak.", "title": "D\u00fczce'de e\u011fitim-\u00f6\u011fretim 5 Aral\u0131k'ta ba\u015flayacak"}, {"date": "28.11.2022 14:13 Son G\u00fcncelleme:  28.11.2022 16:32", "text": "Ekonomi g\u00fcndeminde yer alan olduk\u00e7a \u00f6nemli geli\u015fmeler sonras\u0131nda Kabine toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yap\u0131lacak a\u00e7\u0131klamalar merakla beklenmeye ba\u015fland\u0131. S\u00f6zle\u015fmeli personelin kadroya ge\u00e7i\u015fiyle alakal\u0131 s\u00fcrece ili\u015fkin detaylar\u0131n ve EYT\u2019deki son durumun yine toplant\u0131da de\u011ferlendirilmesi bekleniyor. Peki, toplant\u0131 hangi g\u00fcn yap\u0131lacak? KAB\u0130NE TOPLANTISI NE ZAMAN, SAAT KA\u00c7TA? Kabine toplant\u0131s\u0131 28 Kas\u0131m 2022 Pazartesi g\u00fcn\u00fc yap\u0131lacak. Toplant\u0131 saat 15.30\u2019da Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda ba\u015flad\u0131. Toplant\u0131n\u0131n hemen ard\u0131ndan Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n a\u00e7\u0131klama yapmas\u0131 bekleniyor. Toplant\u0131 sonras\u0131nda yap\u0131lacak a\u00e7\u0131klamalar\u0131n tamam\u0131 CNN T\u00dcRK canl\u0131 yay\u0131n\u0131ndan izlenebilecek.  S\u00d6ZLE\u015eMEL\u0130YE KADRODA SON SAATLER H\u00fck\u00fcmetin uzun s\u00fcredir \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zle\u015fmeli personele kadro d\u00fczenlemesinde sona gelindi. Yakla\u015f\u0131k 600 bin ki\u015fiyi ilgilendiren yeni d\u00fczenlemenin detaylar\u0131n\u0131 bu hafta Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 bekleniyor. ", "subtitle": "Kabine toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131 g\u00f6zler Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n yapaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda olacak. EYT, s\u00f6zle\u015fmeliye kadro, asgari \u00fccret zamm\u0131 ve enflasyonla m\u00fccadele gibi konular\u0131n yan\u0131 s\u0131ra ter\u00f6rle m\u00fccadele ve d\u0131\u015f politikadaki geli\u015fmeler de toplant\u0131da ele al\u0131nacak. Peki, bu hafta Kabine toplant\u0131s\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta? Kabine toplant\u0131s\u0131 g\u00fcndem maddeleri neler?", "title": "Bug\u00fcn Kabine toplant\u0131s\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta? 28 Kas\u0131m 2022 Kabine g\u00fcndem maddeleri neler?"}, {"date": "28.11.2022 17:26   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Milli Savunma Bakan\u0131 Akar ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda; Genelkurmay Ba\u015fkan\u0131 Orgeneral Ya\u015far G\u00fcler, Kara Kuvvetleri Komutan\u0131 Orgeneral Musa Avsever, Deniz Kuvvetleri Komutan\u0131 Oramiral Erc\u00fcment Tatl\u0131o\u011flu, Hava Kuvvetleri Komutan\u0131 Orgeneral Atilla G\u00fclan, Bakan Yard\u0131mc\u0131lar\u0131 Yunus Emre Karaosmano\u011flu, Alpaslan Kavakl\u0131o\u011flu, Muhsin Dere ve birlik komutanlar\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla video telekonferans toplant\u0131s\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi.  Bakan Akar, ter\u00f6rle m\u00fccadele operasyonlar\u0131na ili\u015fkin son durum bilgisi alarak faaliyetlere ili\u015fkin talimatlar verdi.\u00a0 \u00a0", "subtitle": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda birlik komutanlar\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla video telekonferans y\u00f6ntemiyle toplant\u0131 d\u00fczenlendi.", "title": "Bakan Akar'dan komutanlarla toplant\u0131"}, {"date": "28.11.2022 12:05 Son G\u00fcncelleme:  28.11.2022 12:20", "text": "Binlerce aday\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131 ile ger\u00e7ekle\u015fen KPSS Orta\u00f6\u011fretim\u2019de merakla beklenen bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar netle\u015fti. Adaylar kendi bran\u015flar\u0131nda ka\u00e7\u0131nc\u0131 olduklar\u0131n\u0131 kontrol etmeye ba\u015flad\u0131. \u00d6SYM KPSS 2022 ORTA\u00d6\u011eRET\u0130M BRAN\u015e BAZINDA SIRALAMALAR 2022 Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131'na (2022-KPSS Orta\u00f6\u011fretim) kat\u0131lan adaylar\u0131n s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131 \u00d6SYM Aday \u0130\u015flemleri Sistemi\u2019nde yerini ald\u0131. Adaylar, \u00d6SYM\u2019nin https://ais.osym.gov.tr internet adresinden T.C. kimlik numaralar\u0131 ve \u015fifreleri ile bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenebilecekler. \u00d6SYM A\u0130S \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ\u2026 \u00d6SYM\u2019den yap\u0131lan bilgilendirmede \u201cBran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar, adaylar\u0131 bilgilendirme amac\u0131yla olu\u015fturulmu\u015f; kendileri ile ayn\u0131 alanda s\u0131nava giren di\u011fer adaylar aras\u0131nda kendi ba\u015far\u0131 durumlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmelerine imk\u00e2n veren bir hizmettir. G\u00f6r\u00fcnt\u00fclenen sayfa belge niteli\u011fi ta\u015f\u0131maz. Her t\u00fcrl\u00fc de\u011ferlendirmede \u00d6SYM sisteminde kay\u0131tl\u0131 bilgiler esas al\u0131n\u0131r. Bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralama i\u015flemleri adaylar\u0131n (e-okul sistemi \u00fczerinden \u00e7ekilmi\u015f olan) \u00d6SYM sistemi \u00fczerinde ilgili i\u015flemlerin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tarih itibar\u0131yla aktif olarak bulunan e\u011fitim bilgileri ve bu tarih itibar\u0131yla sistemde aktif e\u011fitimi g\u00f6z\u00fckmeyen adaylar\u0131n ise ba\u015fvuruda belirttikleri e\u011fitim bilgileri baz al\u0131narak haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r\u201d denildi. \u00a0 \u00a0", "subtitle": "2022 KPSS Orta\u00f6\u011fretim S\u0131nav\u0131\u2019na kat\u0131lan adaylar\u0131n merakla bekledi\u011fi s\u0131ralamalar yay\u0131nland\u0131. \u00d6SYM\u2019den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131n eri\u015fime a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 duyuruldu. \u0130\u015fte 2022 KPSS Orta\u00f6\u011fretim bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131 \u00d6SYM sorgulama sayfas\u0131\u2026", "title": "\u00d6SYM 2022 KPSS Orta\u00f6\u011fretim bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralama sorgulama"}, {"date": "28.11.2022 11:40 Son G\u00fcncelleme:  28.11.2022 11:41", "text": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn 2022 y\u0131l\u0131 Ekim ay\u0131 s\u0131cakl\u0131k raporuna g\u00f6re, son 52 y\u0131l\u0131n en s\u0131cak 12'nci ekim ay\u0131 ya\u015fand\u0131. Bu y\u0131l ekim ay\u0131 ortalama s\u0131cakl\u0131klar\u0131n\u0131n 1991-2020 normallerine g\u00f6re mukayesesinde, 2022 y\u0131l\u0131 ortalama s\u0131cakl\u0131klar\u0131, Bolu \u00e7evresinde mevsim normallerinin alt\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Edirne, G\u00f6k\u00e7eada, Nazilli, Isparta, Fethiye, Antalya, Alanya, Ka\u015f, E\u011firdir, Ac\u0131payam, K\u00f6yce\u011fiz, Demre, K\u0131r\u015fehir, Do\u011fu Anadolu ile G\u00fcneydo\u011fu Anadolu B\u00f6lgesi'nin genelinde mevsim normallerinin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015fti. \u0130K\u0130 \u0130L ARASINDA 50 DERECEL\u0130K FARK Uzun y\u0131llar ekim ay\u0131 ortalama s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 15,6 derece iken, 2022 Ekim ay\u0131 s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 16,3 derece olarak ger\u00e7ekle\u015fti. Ekim ay\u0131nda en d\u00fc\u015f\u00fck s\u0131cakl\u0131k eksi 8,8 dereceyle Erzurum'da, en y\u00fcksek s\u0131cakl\u0131k ise 41,2 dereceyle Antalya'da g\u00f6zlendi. \u0130ki il aras\u0131nda ya\u015fanan 50 derecelik fark dikkat \u00e7ekti. EKSTREM SICAKLIK NOKTALARI Bu y\u0131l\u0131n ekim ay\u0131nda 18 noktada ya\u015fanan ekstrem s\u0131cakl\u0131klar ve uzun y\u0131llar ortalamas\u0131na g\u00f6re farklarda Antalya'daki 2,5, E\u011firdir'deki 2,2 derecelik art\u0131\u015flar dikkat \u00e7ekti. Ekstrem s\u0131cakl\u0131k ya\u015fanan b\u00f6lgeler \u015f\u00f6yle ger\u00e7ekle\u015fti; Antalya 41,2 derece, Cizre 40,2, Finike 39,3, Ka\u015f 35,1, Karaman ve \u00c7umra 34, Burdur 33,6, Isparta 33,5, Karap\u0131nar 33,3, Emirda\u011f 32,7, Ak\u015fehir 32,6, Elaz\u0131\u011f 32,4, Konya 32,3, Seydi\u015fehir 32,3, E\u011firdir 32,2, \u015e\u0131rnak 32,1, Bey\u015fehir 31,4 ve Do\u011fubeyaz\u0131t 28,9 derece.  B\u00d6LGELER\u0130N \u00c7O\u011eUNDA ARTI\u015e OLDU B\u00f6lgesel de\u011ferlendirmelere g\u00f6re ise Marmara'da ekim ay\u0131 uzun y\u0131llar ortalama s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 15,9 dereceyken, bu y\u0131l 16,4 dereceye \u00e7\u0131kt\u0131. B\u00f6lgede en d\u00fc\u015f\u00fck s\u0131cakl\u0131k 1 derece ile \u00c7orlu ve L\u00fcleburgaz'da, en y\u00fcksek 34,4 derece ile Bal\u0131kesir'de \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc. Ege'de ekim ay\u0131 uzun y\u0131llar ortalama s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 17,2 dereceyken, bu y\u0131l 17,9 dereceye \u00e7\u0131kt\u0131. B\u00f6lgede en d\u00fc\u015f\u00fck s\u0131cakl\u0131k eksi 1,8 derece K\u00fctahya'da, en y\u00fcksek 37,4 derece Milas'ta g\u00f6zlendi. Akdeniz'de ekim ay\u0131 uzun y\u0131llar ortalama s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 19,4 dereceyken, bu y\u0131l 20,4 dereceye \u00e7\u0131kt\u0131. B\u00f6lgede en d\u00fc\u015f\u00fck s\u0131cakl\u0131k eksi 3,1 derece G\u00f6ksun'da, en y\u00fcksek 41,2 derece Antalya'da g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \u0130\u00e7 Anadolu'da ekim ay\u0131 uzun y\u0131llar ortalama s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 12,7 dereceyken, bu y\u0131l 12,5 dereceye d\u00fc\u015ft\u00fc. B\u00f6lgede en d\u00fc\u015f\u00fck s\u0131cakl\u0131k eksi 7,5 derece Kangal'da, en y\u00fcksek 34,0 derece Karaman ve \u00c7umra'da ya\u015fand\u0131. Karadeniz'de ekim ay\u0131 uzun y\u0131llar ortalama s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 14,6 derece iken, bu y\u0131l 14,4 dereceye d\u00fc\u015ft\u00fc. B\u00f6lgede en d\u00fc\u015f\u00fck s\u0131cakl\u0131k eksi 2,2 derece Bayburt'ta, en y\u00fcksek 32,6 derece D\u00fczce'de \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc. Do\u011fu Anadolu'da ekim ay\u0131 uzun y\u0131llar ortalama s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 12,1 dereceyken, bu y\u0131l 13,5 dereceye \u00e7\u0131kt\u0131. B\u00f6lgede en d\u00fc\u015f\u00fck s\u0131cakl\u0131k eksi 8,8 derece Erzurum'da, en y\u00fcksek 32,9 derece Palu'da g\u00f6zlendi. G\u00fcneydo\u011fu Anadolu'da ekim ay\u0131 uzun y\u0131llar ortalama s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 19,5 dereceyken, bu y\u0131l 21 dereceye y\u00fckseldi. B\u00f6lgede en d\u00fc\u015f\u00fck s\u0131cakl\u0131k 1,8 derece Batman'da, en y\u00fcksek 40,2 derece Cizre'de ya\u015fand\u0131", "subtitle": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn s\u0131cakl\u0131k raporuna g\u00f6re, T\u00fcrkiye'de son 52 y\u0131l\u0131n en s\u0131cak 12'nci ekim ay\u0131 ya\u015fan\u0131rken, Antalya ise 41,2 dereceyle en y\u00fcksek s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc il oldu. Antalya ile birlikte 18 noktada ekstrem s\u0131cakl\u0131k ger\u00e7ekle\u015fti.", "title": "Ekimde, Antalya'da 41,2 derece ile s\u0131cakl\u0131k rekoru"}, {"date": "28.11.2022 17:07 Son G\u00fcncelleme:  28.11.2022 17:26   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Su ve Kanalizasyon \u0130daresi (ESK\u0130) Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn \u00f6nceki g\u00fcn yap\u0131lan ola\u011fan genel kurulunda, kentteki \u015febeke suyunun metrek\u00fcp\u00fc 7,93 liradan 13,50'ye y\u00fckseltildi. Yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 70'lik zam kurulda oy \u00e7oklu\u011fuyla kabul edilirken, zamlar\u0131n bug\u00fcnden itibaren ge\u00e7erli olaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. Eski tarifeden su sat\u0131n almak isteyenler ise 3 g\u00fcnd\u00fcr kentin farkl\u0131 noktalar\u0131ndaki su y\u00fckleme makineleri \u00f6n\u00fcnde zaman zaman uzun kuyruklar olu\u015fturdu. Tepeba\u015f\u0131 il\u00e7esi \u00c7aml\u0131ca Mahallesi Birlik Caddesi'ndeki su y\u00fckleme makinesi ar\u0131za yapt\u0131. B\u00f6lgeye g\u00f6nderilen ESK\u0130 teknik personeli su y\u00fckleme makinesinde yapt\u0131\u011f\u0131 kontrolde, para mekanizmas\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etti. Mekanizma s\u00f6k\u00fcl\u00fcrken, kuyrukta bekleyenlerin ma\u011fdur olmamas\u0131 i\u00e7in makine kabinindeki personel paralar\u0131, mekanizman\u0131n oldu\u011fu bo\u015fluktan elle alarak su y\u00fckleme i\u015flemine devam etti. Ar\u0131zan\u0131n giderilmesinin ard\u0131ndan sistem normale d\u00f6nerken, o anlara ili\u015fkin \u00e7ekilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler, sosyal medya hesaplar\u0131nda payla\u015f\u0131ld\u0131. Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Su ve Kanalizasyon \u0130daresi (ESK\u0130) Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, ya\u015fanan ar\u0131zaya ili\u015fkin yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. A\u00e7\u0131klamada, \"\u00c7aml\u0131ca Birlik Caddesi'nde bulunan Sumatik cihaz\u0131n\u0131n para kabul etmedi\u011fine dair bildirim destek ekibimize ula\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130lk etapta ekibimiz paray\u0131 kabul eden mekanizmay\u0131 yerinden s\u00f6kerek para ya da yabanc\u0131 madde s\u0131k\u0131\u015fmas\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kontrol etmi\u015ftir. Ard\u0131ndan s\u0131rada bekleyen vatanda\u015ftan kart\u0131n\u0131 makineye takmas\u0131n\u0131 ve y\u00fckleme yapaca\u011f\u0131 miktar\u0131 elden alarak, kabin i\u00e7erisinde para mekanizmas\u0131na manuel besleme yap\u0131p sistemi 'canl\u0131 vezne' gibi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rm\u0131\u015f ve ar\u0131za kontrol\u00fcn\u00fc yapm\u0131\u015ft\u0131r. Dolay\u0131s\u0131yla g\u00f6r\u00fcnt\u00fcdeki elle para alma i\u015flemi kabin i\u00e7erisindeki teknik personelimizin kontrol\u00fcnde para alma mekanizmas\u0131na manuel y\u00fckleme i\u015fleminden ibarettir. Bu i\u015flemler vatanda\u015f taraf\u0131ndan videoya \u00e7ekilerek mizahi bir kurguyla sosyal medyada payla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Ya\u015fanan olayda herhangi bir suistimal unsuru bulunmamaktad\u0131r. Payla\u015f\u0131m\u0131 yapan vatanda\u015f\u0131m\u0131zla g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclm\u00fc\u015f olup, kendisinin herhangi bir art niyet olmadan yapt\u0131\u011f\u0131 bu payla\u015f\u0131m\u0131n bir\u00e7ok farkl\u0131 sosyal medya platformunda olumsuz ama\u00e7lar i\u00e7in kullan\u0131lmas\u0131ndan son derece \u00fcz\u00fcnt\u00fc duydu\u011funu bildirmi\u015ftir. Durum, su dolum s\u0131ras\u0131nda bekleyen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fckleme yapabilmeleri i\u00e7in ar\u0131zal\u0131 par\u00e7a de\u011fi\u015fimi yap\u0131lana kadar, kabinli cihaz\u0131n a\u00e7\u0131k vezne olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131ndan ibarettir. Par\u00e7a de\u011fi\u015fimi tamamland\u0131ktan sonra otomatik y\u00fcklemeye tekrar ge\u00e7ilmi\u015ftir. Kamuoyuna sayg\u0131yla duyurulur\" denildi. \u00a0", "subtitle": "Eski\u015fehir'de \u015febeke suyuna gelen y\u00fczde 70'lik zam \u00f6ncesi su y\u00fckleme noktalar\u0131 \u00f6n\u00fcnde uzun kuyruklar olu\u015furken, bir makinenin para mekanizmas\u0131 ar\u0131za yapt\u0131. Teknik personelin, mekanizma de\u011fi\u015ftirilirken makinenin kabininden paray\u0131 elle ald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler sosyal medyada payla\u015f\u0131ld\u0131. B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Su ve Kanalizasyon \u0130daresi (ESK\u0130) Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, ar\u0131zan\u0131n k\u0131sa s\u00fcrede giderildi\u011fini ve bekleyenlerin ma\u011fdur olmamas\u0131 i\u00e7in personelin manuel i\u015flem yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "Su ATM'sinin i\u00e7ine girdi, yat\u0131r\u0131lan paray\u0131 eliyle ald\u0131"}, {"date": "28.11.2022 16:29   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, Demokrat Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 G\u00fcltekin Uysal, Saadet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Temel Karamollao\u011flu, DEVA Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Ali Babacan ve Gelecek Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Davuto\u011flu, 9'uncu kez bir araya geldi.  Liderler, bug\u00fcn saat 14.00'te Demokrat Parti Genel Merkezi'nde bulu\u015ftu. Uysal, konuklar\u0131n\u0131 parti genel merkezi \u00f6n\u00fcnde kar\u015f\u0131lad\u0131. Bas\u0131na kapal\u0131 ger\u00e7ekle\u015fen toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan liderlerin imzas\u0131yla ortak bildiri yay\u0131mlanmas\u0131 bekleniyor.\u00a0 \u00a0", "subtitle": "CHP, \u0130Y\u0130 Parti, Saadet Partisi, DEVA Partisi, Gelecek Partisi ve Demokrat Parti genel ba\u015fkanlar\u0131nca olu\u015fturulan 6'l\u0131 masa, Demokrat Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 G\u00fcltekin Uysal'\u0131n ev sahipli\u011finde Ankara'da 9'uncu kez topland\u0131.", "title": "6'l\u0131 masa 9'uncu kez topland\u0131"}, {"date": "28.11.2022 09:06 Son G\u00fcncelleme:  28.11.2022 09:08", "text": "28 Kas\u0131m 2022 Pazartesi g\u00fcn\u00fc i\u00e7in iki b\u00f6lgede e\u011fitime ara verildi. Bakan \u00d6zer yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada tatil edilen tarihleri a\u00e7\u0131klad\u0131. \u0130\u015fte detaylar... D\u00dcZCE'DE OKULLAR TAT\u0130L M\u0130 \u0130LAN ED\u0130LD\u0130? Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Mahmut \u00d6zer, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta D\u00fczce'de okullar\u0131n 1 hafta e\u011fitim \u00f6\u011fretime ara verildi\u011fini duyurdu. Bakan \u00d6zer, \"D\u00fczce'de t\u00fcm okullar\u0131m\u0131z\u0131 1 hafta tatil ediyoruz. Okullar\u0131m\u0131z 5 Aral\u0131k'ta e\u011fitime ba\u015flayacak.\" ifadelerini kulland\u0131. KARKAMI\u015e'TA E\u011e\u0130T\u0130ME 2 G\u00dcN DAHA ARA VER\u0130LD\u0130 Ter\u00f6ristlerin 21 Kas\u0131m Pazartesi g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi roketli sald\u0131r\u0131da 1 okul, 1 TIR ve evlerin hasar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc Gaziantep'in\u00a0KARKAMI\u015e\u00a0il\u00e7esinde, Valilik karar\u0131 ile okullar 2 g\u00fcn daha tatil edildi. Suriye'nin kuzeyinden ger\u00e7ekle\u015ftirilen roketli sald\u0131r\u0131larda hasar meydana gelen Kocatepe \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulunda s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmeni Ay\u015fenur Alkan, bir binada ise 5 ya\u015f\u0131ndaki Hasan Karata\u015f hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 19 ki\u015fi de yaralanm\u0131\u015ft\u0131. Sald\u0131r\u0131n\u0131n hemen ard\u0131ndan il\u00e7ede 1 hafta boyunca\u00a0E\u011fitime Ara\u00a0verilirken, roketin d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc Kocatepe \u0130lkokulunda h\u0131zl\u0131 bir bak\u0131m ve onar\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.", "subtitle": "D\u00fczce'de deprem sonras\u0131 e\u011fitim \u00f6\u011fretime ara verilmi\u015f ve b\u00f6lgede binalarda hasar tespit \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Yeni hafta \u00f6ncesi iki b\u00f6lgeden tatil haberi geldi. Peki, D\u00fczce'de okullar tatil mi? \u0130\u015fte Milli E\u011fitim Bakan\u0131 \u00d6zer'in son dakika a\u00e7\u0131klamas\u0131...", "title": "Bug\u00fcn D\u00fczce'de okullar tatil mi? Son dakika 28 Kas\u0131m Pazartesi D\u00fczce'de okul var m\u0131?"}, {"date": "28.11.2022 09:00 Son G\u00fcncelleme:  28.11.2022 10:24", "text": "Bakan Derya Yan\u0131k, Twitter'daki hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada,\u00a0\"Gaziantep'te zihinsel engelli bir annenin, 5 ya\u015f\u0131ndaki k\u0131z\u0131na uygulad\u0131\u011f\u0131 \u015fiddet hepimizi derinden yaralad\u0131. Bakanl\u0131k olarak \u015fiddet ma\u011fduru k\u0131z\u0131m\u0131z\u0131n tedavi s\u00fcrecini yak\u0131ndan takip ediyoruz. Ailenin 3 \u00e7ocu\u011fu devlet korumas\u0131 alt\u0131na al\u0131nd\u0131\" dedi.\u00a0 NE OLMU\u015eTU? Olay,\u00a0Gaziantep\u2019in \u015eehitkamil il\u00e7esinde meydana geldi. \u0130ddiaya g\u00f6re, k\u00f6yde zeytin toplamak i\u00e7in birka\u00e7 g\u00fcnd\u00fcr evde olmayan baba Cihan Y. eve geldi\u011finde \u00e7ocu\u011funun i\u015fkenceye maruz kalm\u0131\u015f halde buldu. Baba durumu hemen 112 sa\u011fl\u0131k ekipleri ve polise bildirdi. Eve gelen ekipler, 5 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocu\u011fa olay yerindeki ilk m\u00fcdahalenin ard\u0131ndan hastaneye kald\u0131rd\u0131. Uzun s\u00fcre a\u00e7 kald\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131lan \u00e7ocu\u011fun v\u00fccudunda ve y\u00fcz\u00fcnde a\u011f\u0131r darp izleri bulunuyor. Yo\u011fun bak\u0131ma al\u0131nan \u00e7ocu\u011fun durumunun k\u00f6t\u00fc oldu\u011fu \u00f6\u011frenilirken, olay\u0131n ard\u0131ndan polis ekipleri babas\u0131n\u0131n ifadesi do\u011frultusunda \u00e7ocu\u011fun annesini tutukland\u0131.", "subtitle": "Aile ve Sosyal Hizmetler Bakan\u0131 Derya Yan\u0131k, Gaziantep'te zihinsel engelli annesinin \u015fiddet uygulad\u0131\u011f\u0131 5 ya\u015f\u0131ndaki k\u0131z \u00e7ocu\u011funun tedavisinin takip edildi\u011fini, ailenin 3 \u00e7ocu\u011funun devlet korumas\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "SON DAK\u0130KA: 5 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocu\u011fa \u015fiddet! Bakan Yan\u0131k'tan a\u00e7\u0131klama"}, {"date": "28.11.2022 08:45", "text": "T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri (TSK), T\u00fcrkiye\u2019nin g\u00fcney s\u0131n\u0131r\u0131 boyunca Suriye\u2019nin kuzeydo\u011fusunda bat\u0131dan do\u011fuya uzanan alanda 30 kilometre derinlikte bir \u201cG\u00fcvenlik Ku\u015fa\u011f\u0131\u201d olu\u015fturmaya y\u00f6nelik plan\u0131n\u0131 hayata ge\u00e7irmek i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken ilk hedefin Ayn el Arap (Kobani) ile F\u0131rat\u2019\u0131n bat\u0131s\u0131ndaki M\u00fcnbi\u00e7 ve Tel R\u0131fat olmas\u0131 bekleniyor. TSK\u2019n\u0131n kara harek\u00e2t\u0131ndaki kararl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 dikkate alan\u00a0ABD\u00a0ve Rusya da T\u00fcrkiye\u2019nin talebini kabul ettirmek i\u00e7in ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PYD/YPG\u2019ye s\u0131n\u0131r hatt\u0131ndan 30 kilometre geri \u00e7ekilmesi konusunda bask\u0131y\u0131 artt\u0131rd\u0131. TSK\u2019n\u0131n, Suriye\u2019de ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PYD/YPG\u2019ye y\u00f6nelik operasyonlar\u0131 b\u00f6lgeye yay\u0131l\u0131rken \u00f6zellikle Ayn el Arap ve \u00e7evresinde etkili oluyor. Suriye Milli Ordusu (SMO) ise Tel R\u0131fat b\u00f6lgesinde s\u0131zma eylemleri ile \u00f6rg\u00fcte zayiat verdiriyor. TSK da olas\u0131 harek\u00e2t b\u00f6lgelerine y\u00f6nelik sevkiyat i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 devam ettiriyor. Kara harekat\u0131nda s\u0131n\u0131r hatt\u0131nda yer alan Ayn el Arab\u2019\u0131n yan\u0131 s\u0131ra F\u0131rat\u2019\u0131n bat\u0131s\u0131ndaki M\u00fcnbi\u00e7 ve Tel R\u0131fat\u2019\u0131n hedef al\u0131nmas\u0131 bekleniyor. Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn Afrin ve \u00e7evresi ile Azez b\u00f6lgesine y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131na\u00a0son\u00a0vermek i\u00e7in stratejik \u00f6nemdeki Tel R\u0131fat\u2019\u0131n \u00f6ncelikli hedef olarak ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131, bu kapsamda b\u00f6lgedeki Rus askeri uzmanlarla konunun isti\u015fare edildi\u011fi ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.  KAMI\u015eLI'DA G\u00d6R\u00dc\u015eT\u00dcLER TSK\u2019n\u0131n haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrerken Rusya ile ABD\u2019nin Suriye\u2019deki siyasi ve askeri uzmanlar\u0131n\u0131n, harek\u00e2t\u0131 \u00f6nlemeye y\u00f6nelik giri\u015fimlerini artt\u0131rmas\u0131 da dikkat \u00e7ekiyor. T\u00fcrkiye\u2019nin b\u00f6lgede 30 kilometre derinlikte bir alanda \u201cG\u00fcvenli B\u00f6lge\u201d olu\u015fturulmas\u0131 talebini uygulayarak harek\u00e2t\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek i\u00e7in \u00f6rg\u00fct\u00fcn \u00fcst d\u00fczey kadrosu ile Kam\u0131\u015fl\u0131\u2019da g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yap\u0131ld\u0131. B\u00f6lgedeki kaynaklara g\u00f6re Rusya, PYD\u2019ye, T\u00fcrkiye\u2019nin harek\u00e2ttan vazge\u00e7mesi i\u00e7in yeni bir teklif sundu. Rusya, PYD\u2019den T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131r hatt\u0131ndaki t\u00fcm askeri varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye-Rusya ve ABD aras\u0131nda daha \u00f6nce yap\u0131lan anla\u015fma kapsam\u0131nda M-4 Karayolu \u00e7izgisine \u00e7ekmesi ve t\u00fcm b\u00f6lgeyi rejime b\u0131rakmas\u0131n\u0131 istedi. \u00d6rg\u00fct\u00fcn teklifi kabul etmesi halinde terk edilecek b\u00f6lgeye rejim askerinin yan\u0131 s\u0131ra Rus askerleri konu\u015flanacak. ABD TEKL\u0130F\u0130 \u0130DD\u0130ASI Rusya, plan\u0131n\u0131 kabul ettirmek i\u00e7in bask\u0131y\u0131 art\u0131r\u0131rken, ABD\u2019nin de \u00f6rg\u00fcte benzer bir teklif g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. \u00d6rg\u00fctten 30 kilometrelik derinlikteki b\u00f6lgeyi bo\u015faltmas\u0131n\u0131 isteyen ABD y\u00f6netimi, bu b\u00f6lgeye ABD askerlerinin konu\u015flanmas\u0131n\u0131 talep etti. Plana Ankara\u2019n\u0131n mesafeli yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve olumsuz bakt\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.ABD\u2019nin b\u00f6lgeye askeri takviyesi s\u00fcr\u00fcyor.\u00a0Haseki k\u0131rsal\u0131na asker ve silah takviyesi yap\u0131ld\u0131. Irak\u2019\u0131n El Velid S\u0131n\u0131r Kap\u0131s\u0131\u2019ndan ge\u00e7erek Suriye\u2019ye giren silah ve z\u0131rhl\u0131\u00a0ara\u00e7\u00a0y\u00fckl\u00fc yakla\u015f\u0131k 100 TIR, Tel Bedir b\u00f6lgesindeki ABD \u00fcslerine konu\u015fland\u0131r\u0131ld\u0131.\u00a0Son bir ayda ABD b\u00f6lgeye Irak \u00fczerinden alt\u0131 kez sevkiyat ger\u00e7ekle\u015ftirdi.  \"BU K\u0130L\u0130D\u0130 KAPATMAKTA KARARLIYIZ\" Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, Pen\u00e7e Kilit operasyonunun y\u00f6netildi\u011fi Y\u00fcksekova\u2019daki 3. Piyade T\u00fcmen Komutanl\u0131\u011f\u0131\u2019na gitti. Ter\u00f6rle m\u00fccadelenin kararl\u0131l\u0131kla devam etti\u011fini vurgulayan Akar, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cGerek Irak\u2019\u0131n kuzeyi gerekse Suriye\u2019nin kuzeyindeki t\u00fcm operasyonlarda tek hedefimizin ter\u00f6ristler oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyoruz. Biz \u00fclkemizin, hudutlar\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Ter\u00f6r belas\u0131ndan sadece biz de\u011fil dost ve karde\u015f kom\u015fu \u00fclkeler de kurtulmu\u015f olacak. Bu kilidi kapatmakta kararl\u0131y\u0131z.\u201d Akar, Irak\u2019\u0131n kuzeyindeki Zap b\u00f6lgesine Mehmet\u00e7i\u011fe y\u00f6nelik hain sald\u0131r\u0131n\u0131n hesab\u0131n\u0131n soruldu\u011funu, 13 ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "subtitle": "TSK\u2019n\u0131n kara harekat\u0131nda ilk hedeflerin Ayn el Arap, M\u00fcnbi\u00e7 ve Tel R\u0131fat olmas\u0131 bekleniyor. ABD ve Rusya da T\u00fcrkiye\u2019nin talebini kabul ettirmek i\u00e7in ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PYD/YPG\u2019ye M4 Karayolu\u2019nun g\u00fcneyine \u00e7ekilmeleri i\u00e7in bask\u0131y\u0131 artt\u0131rd\u0131.", "title": "ABD ve Rusya'dan YPG'ye \"Geri \u00e7ekil\" \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131: \u0130\u015fte karada ilk hedef!"}, {"date": "28.11.2022 11:23 Son G\u00fcncelleme:  28.11.2022 11:52", "text": "Erdo\u011fan'\u0131n konu\u015fmas\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015fu \u015fekilde; G\u00f6n\u00fcl co\u011frafyam\u0131z\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131ndaki karde\u015flerimize selam ve sevgilerimi g\u00f6nderiyorum. Toplant\u0131m\u0131z\u0131n neticelerinin \u0130slam alemi ve t\u00fcm insanl\u0131k i\u00e7in hay\u0131rlara vesile olmas\u0131n\u0131 rabbimden niyaz ediyorum. Son bir y\u0131lda ter\u00f6r, afet, \u00e7at\u0131\u015fma, mezhep temelli gerilimlerde hayat\u0131n\u0131 kaybeden karde\u015flerimize Allah'tan rahmet diliyorum. TC\u00a0Cumhurba\u015fkan\u0131\u00a0ve\u00a0\u0130SEDAK\u00a0Ba\u015fkan\u0131 olarak her birinize adalet, refah ve bar\u0131\u015f\u0131n oldu\u011fu d\u00fcnyada samimi \u00e7abalar i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Mukaddes kitab\u0131m\u0131z Kuran-\u0131 Kerim'de siz insanlar i\u00e7inde \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015f en hay\u0131rl\u0131 \u00fcmmetsiniz buyurulmu\u015ftur. Peygamberimiz ise insanlar\u0131n en hay\u0131rl\u0131s\u0131 insanlara faydal\u0131 oland\u0131r diye buyurmu\u015ftur.\u00a0 Yemen\u2019de Somali\u2019de Afganistan\u2019da Arakan\u2019da adeta bir deri bir kemik kalm\u0131\u015f yavrular kadar, Ukrayna\u2019daki \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n ma\u011fdur etti\u011fi sabiler de bizim evlatlar\u0131m\u0131zd\u0131r. Bizler yetimlere \u015fefkatle davranan, hi\u00e7bir ayr\u0131m g\u00f6zetmeden mazlumlara sahip \u00e7\u0131kan, fakir ve fukaran\u0131n elinden tutan bir peygamberin \u00fcmmetiyiz. Payla\u015fman\u0131n bereketine inanan, veren eli alan elden \u00fcst\u00fcn g\u00f6ren bir medeniyeti mensuplar\u0131y\u0131z. D\u00fcnyan\u0131n neresinde olursa olsun t\u00fcm karde\u015flerimizden sorumluyuz, elbette her ailede oldu\u011fu gibi bizlerin aras\u0131nda da hi\u00e7 arzu edilmeyen gerilimler ya\u015fanabiliyor. Farkl\u0131 kanaatlere sahip oldu\u011fumuz hususlar ortaya \u00e7\u0131kabiliyor. \u0130slam \u00fcmmeti olarak bizim karde\u015fli\u011fimiz her t\u00fcrl\u00fc anla\u015fmazl\u0131\u011f\u0131n \u00fcstesinden gelecek g\u00fcce ve dirayete sahiptir. Rabbim aram\u0131zdaki bu sevgiyi, ezelden ebede giden bu birlikteli\u011fi daim eylesin diyorum. Te\u015fkilat\u0131m\u0131z i\u00e7inde isti\u015fari mekanizmalara b\u00fcy\u00fck \u00f6nem veriyoruz. Y\u0131l boyunca ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fimiz programlar\u0131 birbirimizi daha iyi anlamam\u0131za ve ortak projeler ger\u00e7ekle\u015ftirmemize imkan verdi\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz. Zenginin refah ve konforunu, fakirin haklar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne koyan mevcut sistemin insanlar\u0131n derdine derman \u00fcretemedi\u011fi bu s\u00fcre\u00e7te daha iyi anla\u015f\u0131ld\u0131. Huzurevlerinden ya\u015fl\u0131 bak\u0131m yurtlar\u0131ndan hastane kap\u0131lar\u0131ndan yans\u0131yan y\u00fcrek burkan manzaralar\u0131 asla unutmad\u0131k. A\u015f\u0131 ve ila\u00e7 \u015firketleri b\u00f6yle bir meselede dahi fahi\u015f kar elde etme hesab\u0131n\u0131 b\u0131rakmad\u0131. Mevcut k\u00fcresel sistemin mevcut y\u00fcz\u00fcn\u00fc bekleyen birer \u00f6rnek olmu\u015ftur. T\u00fcrkiye elindeki imkanlar\u0131 t\u00fcm ihtiya\u00e7 sahipleriyle payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Bizden talepte bulunan 162 \u00fclkeye t\u0131bbi yard\u0131m malzemesi g\u00f6nderdik. Yerli ve milli a\u015f\u0131m\u0131z Turkovac'\u0131 milletimizle birlikte t\u00fcm insanl\u0131\u011f\u0131n hizmetine sundu. Afrika halklar\u0131n\u0131n yan\u0131nda yer ald\u0131k. Tabii afetlerden ve sava\u015flardan etkilenen insanlara yard\u0131m elimizi uzat\u0131yoruz. Bununla kalm\u0131yor ayn\u0131 zamanda b\u00f6lgede bar\u0131\u015f ve istikrar\u0131n i\u00e7inde samimiyetle \u00e7aba harc\u0131yoruz. Rusya ve Ukrayna aras\u0131ndaki sava\u015f\u0131n sona erdirilmesi i\u00e7in yo\u011fun \u00e7aba y\u00fcr\u00fctt\u00fck. Tah\u0131l\u0131n Karadeniz ve bo\u011fazlar \u00fczerinden sevkini sa\u011flad\u0131k. Tah\u0131l koridorunun 120 g\u00fcn daha uzat\u0131lmas\u0131 Afrikal\u0131 karde\u015flerimizin s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 bir nebze olsun rahatlataca\u011f\u0131n\u0131 umuyoruz. Salg\u0131nla ba\u015flayan enerji ve\u00a0Emtia\u00a0fiyatlar\u0131ndaki art\u0131\u015fla t\u0131rmanan k\u00fcresel kriz yeni boyutlar kazanarak devam ediyor. Enflasyon ve i\u015fsizlik rakamlar\u0131 son 50-60 y\u0131l\u0131n zirvesine ula\u015fm\u0131\u015f durumda. Faizleri y\u00fckselterek enflasyonu kontrol alt\u0131na alma \u00e7abalar\u0131 \u015fimdiye kadar beklenileni veremedi. Enerji kesintileri AB'de ciddi sorun haline geldi. Hayat pahal\u0131l\u0131\u011f\u0131n sebep oldu\u011fu ekonomik zorluklardan az ya da \u00e7ok etkileniyoruz. Bu s\u00fcreci ba\u015far\u0131yla y\u00f6netsek de kimi olumsuzluklar\u0131 biz de hissediyoruz. T\u00fcm d\u00fcnyada resesyon beklentilerinin artmas\u0131 t\u00fcnelin sonundaki \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n hen\u00fcz g\u00f6r\u00fclmedi\u011fine i\u015faret etmektedir.\u00a0 \u00dclkelerimizin kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 men\u015fee ispat belgeleri d\u00fczenlenerek sistem kapsam\u0131nda ticaretin ba\u015flamas\u0131 da \u00f6nemlidir. Al\u0131nan kararlar\u0131n sistemin uygulamas\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131raca\u011f\u0131 kanaatindeyim. Sisteme dahil olan \u00fclkelere te\u015fekk\u00fcr ediyorum. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te di\u011fer \u0130SEDAK \u00fcyelerinin de kat\u0131lmas\u0131yla \u00fclkelerimiz aras\u0131ndaki ticareti y\u00fczde 25 seviyesine y\u00fckseltebiliriz. \u0130slam \u00fclkelerindeki tasarruflar\u0131n helal yat\u0131r\u0131m \u00fcr\u00fcn\u00fc olan bu fona aktar\u0131lmas\u0131n\u0131n te\u015fvik edilmesinde fayda g\u00f6r\u00fcyoruz. Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l\u00a0\u0130SEDAK\u00a0g\u00fcndemine al\u0131nmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131lan dijital i\u015fbirli\u011fi konusu da \u00fczerine e\u011filmemiz gereken ba\u015fka husustur. Bu kapsamda kodlama, siber g\u00fcvenlik, dijital beceri, yetkinlik geli\u015ftirme gibi somut projeleri hayata ge\u00e7irebiliriz. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Dijital D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Ofisi'miz bu alanda elde edilen bilgileri ve tecr\u00fcbeleri sizlerle payla\u015fmaya haz\u0131rd\u0131r. Bug\u00fcn \u0130slam kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 bat\u0131l\u0131 siyaset\u00e7ilerin oy dev\u015firmek i\u00e7in en s\u0131k ba\u015fvurdu\u011fu ara\u00e7lar\u0131ndan biridir. Lafa gelince demokrasi ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fck konusunda mangalda k\u00fcl b\u0131rakmayanlar M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n haklar\u0131 olunca en fa\u015fist uygulamalar\u0131 devreye almaktan \u00e7ekinmiyor. Kimi Avrupa \u00fclkelerinde ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcne getirilen hukuk d\u0131\u015f\u0131 k\u0131s\u0131tlamalar bunun en \u00e7arp\u0131c\u0131 \u00f6rne\u011fidir. \u0130nsanlar\u0131n dinlerini ya\u015famas\u0131na mani olmak zorbal\u0131kla inan\u00e7lara m\u00fcdahale etmek orta \u00e7a\u011f\u0131n engizisyon ruhunu yeniden hortlatmak demektir.\u00a0 15 Mart'\u0131n BM Genel Kurulu taraf\u0131ndan \u0130slamafobi ile M\u00fccadele g\u00fcn\u00fc olarak kabul edilmesi uluslararas\u0131 topluma verilmi\u015f bir mesajd\u0131r. Yunanistan'daki M\u00fcsl\u00fcman T\u00fcrk az\u0131nl\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik haks\u0131z ve hukuksuz uygulamalar artarak devam ediyor. Yunanistan'daki karde\u015flerimizin dini liderleri tan\u0131nm\u0131yor, vak\u0131flar\u0131 ve haklar\u0131 gasp ediliyor. Kimlikleri reddediliyor. \u0130slam alemi Yunanistan'da zulme u\u011frayan karde\u015flerimin durumuna daha fazla seyirci kalmamal\u0131d\u0131r. K\u0131br\u0131s T\u00fcrk\u00fc karde\u015flerimizin maruz b\u0131rak\u0131ld\u0131klar\u0131 hak ihlallerini de biliyorsunuz. Filistin meselesinin 1967 s\u0131n\u0131rlar\u0131nda ba\u011f\u0131ms\u0131z egemen co\u011frafi b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011fe sahip Filistin devletinin v\u00fccut bulmas\u0131yla \u00e7\u00f6z\u00fcme kavu\u015fturulmas\u0131n\u0131 destekliyoruz.", "subtitle": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \u0130stanbul Kongre Merkezi'nde d\u00fczenlenen ISEDAK 38. Toplant\u0131s\u0131 A\u00e7\u0131l\u0131\u015f Program\u0131'nda konu\u015ftu. Bat\u0131'n\u0131n M\u00fcsl\u00fcmanlara kar\u015f\u0131 ayr\u0131mc\u0131 tutumunu ele\u015ftiren Erdo\u011fan, \"Lafa gelince demokrasi ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fck konusunda mangalda k\u00fcl b\u0131rakmayanlar M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n haklar\u0131 olunca en fa\u015fist uygulamalar\u0131 devreye almaktan \u00e7ekinmiyor.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.", "title": "SON DAK\u0130KA: Erdo\u011fan'dan Bat\u0131'ya sert mesaj: M\u00fcsl\u00fcman kad\u0131nlar s\u00f6z konusu olunca fa\u015fizme ba\u015fvuruyorlar"}, {"date": "28.11.2022 07:31", "text": "6\u2019l\u0131 masa bug\u00fcn dokuzuncu toplant\u0131s\u0131n\u0131 yapacak. Liderler \u015fimdiye kadar tam 54 kez birbirlerini ziyaret ettiler. 6 lider bug\u00fcn ikinci kez toplu olarak bas\u0131n\u0131n huzuruna \u00e7\u0131kacaklar. Daha \u00f6nce parlamenter sisteme ge\u00e7i\u015fle ilgili ortak a\u00e7\u0131klama yapm\u0131\u015flard\u0131, bu kez de Anayasa \u00f6nerisini a\u00e7\u0131klayacaklar. 6 lider ayn\u0131 masan\u0131n etraf\u0131na oturacak. Birlik ve beraberlik g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc verecekler. CHP\u2019ye yak\u0131n medya co\u015fkulu yay\u0131nlar yapacak. B\u00f6yle bir ortamda 6\u2019l\u0131 masan\u0131n ikiye b\u00f6l\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yazman\u0131n bir riski oldu\u011funu biliyorum. Ama haber kaynaklar\u0131ma g\u00fcvendi\u011fim i\u00e7in o riski al\u0131yorum. Zaten kulis habercili\u011fi b\u00f6yle bir \u015feydir. G\u00f6r\u00fcneni de\u011fil, g\u00f6r\u00fcnmeyeni verebilmektir. Ger\u00e7i 6\u2019l\u0131 masadaki ayr\u0131\u015fman\u0131n g\u00f6r\u00fcnmeyen bir taraf\u0131 da kalmad\u0131. CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131ndaki \u00e7eki\u015fme,\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u00a0ile\u00a0\u0130mamo\u011flu\u00a0ekibi aras\u0131ndaki m\u00fccadele giderek sertle\u015fiyor. D\u00d6RT ARTI \u0130K\u0130 Meral Ak\u015fener\u2019in\u00a0H\u00fcseyin Ba\u015f\u2019\u0131 masaya daveti, ayr\u0131\u015fmay\u0131 net bir \u015fekilde ortaya \u00e7\u0131kard\u0131. 6\u2019l\u0131 masa, 4 art\u0131 2 olarak ikiye b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f durumda. Tablo \u015f\u00f6yle: Meral Ak\u015fener\u00a0ile\u00a0Ahmet Davuto\u011flu\u00a0birlikte hareket ediyor.\u00a0Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u00a0ile\u00a0Ali Babacan,\u00a0G\u00fcltekin Uysal\u00a0ve\u00a0Temel Karamollao\u011flu\u00a0beraberler. Ortak cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131n\u0131 belirlemeye ve milletvekili listelerine s\u0131ra gelince ittifak i\u00e7inde yeni ittifaklar olu\u015fabilir. CUMHURBA\u015eKANI ADAYI NE ZAMAN Hep\u00a0\u201cCumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131n\u0131 ne zaman belirleyecekler?\u201d\u00a0diye soruluyor. Ama 6\u2019l\u0131 masan\u0131n bu konuda belirlenmi\u015f bir takvimi var. Y\u00fcksek Se\u00e7im Kurulu\u2019nun se\u00e7im takvimini ilan etmesini beklemek gerekiyor. Se\u00e7im takviminin ilan edildi\u011fi hafta 6 lider ortak cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 belirlemek \u00fczere toplanacak. E\u011fer orada uzla\u015fmaya var\u0131rlarsa 1 hafta sonra milletvekili listeleri i\u00e7in yeniden bir araya gelecekler. 6\u2019l\u0131 masan\u0131n zorlu s\u0131nav\u0131 o zaman ba\u015flayacak. Bu tarihin ocak ya da \u015fubat olmas\u0131 bekleniyor. AK\u015eENER HEDEFTE K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, CHP\u2019de\u00a0Ak\u015fener\u00a0hakk\u0131nda de\u011ferlendirme yap\u0131lmas\u0131n\u0131 yasaklad\u0131. Ama CHP\u2019de \u015fu s\u0131ralarda hedefte\u00a0Ak\u015fener\u00a0ve \u0130Y\u0130 Parti var. \u00d6yle ki\u00a0Erdo\u011fan\u2019dan \u00e7ok\u00a0Ak\u015fener, AK Parti\u2019den \u00e7ok \u0130Y\u0130 Parti ele\u015ftiriliyor. Bunu sadece\u00a0Yavuz A\u011f\u0131ralio\u011flu\u00a0ile\u00a0Engin Altay\u00a0aras\u0131nda ya\u015fanan\u00a0\u201ckulak \u00e7ekme\u201d\u00a0polemi\u011fi i\u00e7in s\u00f6ylemiyorum. Peki\u00a0Ak\u015fener\u00a0hangi noktalardan ele\u015ftiriliyor? CHP\u2019DE AK\u015eENER RAHATSIZLI\u011eI CHP\u2019de bir\u00a0Ak\u015fener\u00a0rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 var, bir de\u00a0Ak\u015fener\u00a0kayg\u0131s\u0131 ya\u015fan\u0131yor. Ak\u015fener\u2019den hangi konularda rahats\u0131zl\u0131k duyuyorlar? 1-\u00a0Ak\u015fener, \u201cBa\u015fbakanl\u0131\u011fa talibim\u201d\u00a0diyerek kendisini cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131na \u00e7ekti. Ama\u00a0\u201cCumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131n\u0131 ben belirleyece\u011fim\u201d\u00a0diyor. 2-\u00a0Ak\u015fener, K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 olmas\u0131n\u0131 istemiyor. \u015eu ana kadar\u00a0\u201cK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu olur\u201d\u00a0demedi. Tam aksine\u00a0\u201cKazanacak aday\u201d\u00a0diyor.\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nu kazanamayacak aday profiline mahk\u00fbm ediyor. 3-\u00a0Cumhurba\u015fkan\u0131 adayl\u0131\u011f\u0131na ismi ge\u00e7en CHP\u2019li iki belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131 s\u00fcrekli g\u00fcndemde tutuyor. Bir m\u00fcddet\u00a0Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019na destek veriyor, bir d\u00f6nem\u00a0Mansur Yava\u015f\u2019\u0131 \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131yor. 4-\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun cumhurba\u015fkan\u0131 adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in CHP\u2019li iki belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcyor.\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u00a0olmaz diyor ama CHP\u2019nin aday\u0131n\u0131 da kendisi belirlemek istiyor. B\u00f6ylece CHP\u2019nin i\u00e7ini kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131yor. KILI\u00c7DARO\u011eLU\u00a0NE YAPACAK? 1-\u00a06\u2019l\u0131 masan\u0131n bug\u00fcn yapaca\u011f\u0131 toplant\u0131 \u00f6ncesinde\u00a0Ekrem \u0130mamo\u011flu\u00a0ekibi\u00a0\u201cK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu adayl\u0131ktan \u00e7ekilecek\u201d\u00a0s\u00f6ylentisini yayd\u0131. Ama do\u011fru de\u011fil.\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u00a0aday. 2-\u00a0CHP\u2019den\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u00a0d\u0131\u015f\u0131nda bir isim cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 olarak \u00f6nerilmeyecek. CHP\u2019den 6\u2019l\u0131 masaya tek isim gidecek. 3-\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Amerika seyahati ve kay\u0131p 8 saat ile\u00a0\u201cHamburger yedik\u201d\u00a0\u015feklindeki a\u00e7\u0131klamas\u0131 ile, \u0130ngiltere gezisi ve ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc konusundaki \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 ile ortak cumhurba\u015fkan\u0131 adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 riske soktu. \u0130MAMO\u011eLU NE YAPIYOR? K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun yapt\u0131\u011f\u0131 yanl\u0131\u015f hamlelerle \u015fans\u0131n\u0131 zora sokmas\u0131 ve ABD, \u0130ngiltere ve Almanya\u2019n\u0131n\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun kazanamayaca\u011f\u0131 konusundaki tutumu\u00a0Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nu harekete ge\u00e7irdi. 1- Ekrem \u0130mamo\u011flu, cumhurba\u015fkan\u0131 adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in gemileri yakmak \u00fczere. \u0130stanbul\u2019da Kad\u0131k\u00f6y eski Belediye Ba\u015fkan\u0131\u00a0Aykurt Nuho\u011flu\u2019nun karde\u015finin otelini kararg\u00e2h olarak kulland\u0131\u011f\u0131 s\u00f6yleniyor. 2-\u00a0Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131n\u0131n belirlenme s\u00fcrecinde s\u00fcrpriz \u00e7\u0131k\u0131\u015flar yapmaya haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131 ifade ediliyor. 3-\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun cumhurba\u015fkan\u0131 adayl\u0131\u011f\u0131na ra\u011fmen CHP\u2019de bu a\u015famada 4 cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f durumda.\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Ekrem \u0130mamo\u011flu, Mansur Yava\u015f\u00a0ve\u00a0L\u00fctf\u00fc Sava\u015f. CHP B\u00d6L\u00dcN\u00dcR Bir yandan\u00a0Ak\u015fener\u2019in vetosu, di\u011fer yandan\u00a0Ekrem \u0130mamo\u011flu\u00a0ve\u00a0Mansur Yava\u015f\u2019\u0131n \u00e7abalar\u0131 nedeniyle\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u00a0zor bir d\u00f6nemden ge\u00e7iyor.\u00a0\u0130mamo\u011flu\u00a0ve\u00a0Yava\u015f\u2019\u0131 destekleyenler\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun son anda adayl\u0131ktan vazge\u00e7ece\u011fini savunuyorlar. Ama\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u00a0cephesinde tablo hi\u00e7 de \u00f6yle g\u00f6z\u00fckm\u00fcyor. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, cumhurba\u015fkan\u0131 adayl\u0131\u011f\u0131 konusunda kararl\u0131. Ortak aday olmazsa ilk turda CHP\u2019nin aday\u0131 olarak girmeyi planl\u0131yor.\u00a0\u201cK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, adayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 neredeyse ilan ettikten sonra geri \u00e7ekilirse o zaman CHP\u2019de b\u00f6l\u00fcnmeler ya\u015fan\u0131r. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu bu takdirde CHP Genel Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 koltu\u011funu da kaybeder\u201d\u00a0yorumlar\u0131 yap\u0131l\u0131yor. \u0130Y\u0130 PART\u0130 KR\u0130Z\u0130 B\u00dcY\u00dcYOR \u0130Y\u0130 Parti\u2019nin etkili isimlerinden\u00a0Yavuz A\u011f\u0131ralio\u011flu\u2019nun\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun kazanamayaca\u011f\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalar\u0131 CHP\u2019de t\u00fcyleri diken diken ediyor. En sonunda\u00a0Engin Altay, Ak\u015fener\u2019den,\u00a0A\u011f\u0131ralio\u011flu\u2019nun kula\u011f\u0131n\u0131 \u00e7ekmesini istedi. Peki\u00a0Ak\u015fener\u00a0\u00e7ekti mi? Daha \u00f6nce\u00a0A\u011f\u0131ralio\u011flu\u2019nu pasifize eden\u00a0Ak\u015fener,\u00a0bu kez elini kolunu k\u0131p\u0131rdatmad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc\u00a0A\u011f\u0131ralio\u011flu\u00a0gibi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\u00a0A\u011f\u0131ralio\u011flu, Ak\u015fener\u2019den habersiz hareket etmiyor. Yoksa\u00a0Ak\u015fener\u00a0bug\u00fcn 6\u2019l\u0131 masaya oturmadan \u00f6nce\u00a0Yavuz A\u011f\u0131ralio\u011flu\u2019na gereken uyar\u0131lar\u0131 yapard\u0131. Bu arada \u0130Y\u0130 Parti kulislerinden edindi\u011fim izlenim, cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131n\u0131n belirlenme s\u00fcrecinde bu t\u00fcr hamlelerin artaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde. \u015euras\u0131 net;\u00a0Ak\u015fener K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nu istemiyor. Ayn\u0131 zamanda kendi i\u015faret etti\u011fi birinin cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 olmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131ndaki gerilim 6\u2019l\u0131 masan\u0131n gelece\u011fini tehdit edecek bir noktaya do\u011fru ilerliyor. 1-\u00a0Daha \u00f6nce\u00a0Koray Ayd\u0131n\u00a0ile\u00a0Bu\u011fra Kavuncu\u00a0da\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u00a0ile kazan\u0131lamayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. 2-\u00a0\u0130ki parti aras\u0131nda son iki ayda HDP\u2019ye bakanl\u0131k verilmesi tart\u0131\u015fmas\u0131 ya\u015fanm\u0131\u015f,\u00a0Ak\u015fener, \u201cBiz kalkal\u0131m, masaya HDP\u2019yi oturtun\u201d\u00a0demi\u015fti. 3-\u00a0CHP\u2019li belediyelerden ihale al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015fmas\u0131 nedeniyle \u0130Y\u0130 Parti taraf\u0131ndan CHP eski milletvekili\u00a0Bar\u0131\u015f Yarkada\u015f\u00a0i\u00e7in su\u00e7 duyurusunda bulunulmu\u015ftu. 4-\u00a0H\u00fcseyin Ba\u015f\u2019\u0131n 6\u2019l\u0131 masaya daveti\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u00a0operasyonuyla \u00f6nlenirken,\u00a0Ak\u015fener\u00a0ilk yenilgisini alm\u0131\u015ft\u0131. Hen\u00fcz cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 belirlenmeden CHP ile \u0130Y\u0130 Parti aras\u0131nda testi dolmaya ba\u015flad\u0131.", "subtitle": "H\u00fcrriyet yazar\u0131 Abdulakdir Selvi, kaynaklar\u0131na dayand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 kulis bilgilerine g\u00f6re 6'l\u0131 masada g\u00f6r\u00fc\u015f ayr\u0131l\u0131klar\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131na dair yaz\u0131s\u0131n\u0131 bug\u00fcnk\u00fc k\u00f6\u015fesinde kaleme ald\u0131. \u0130\u015fte Selvi'nin o yaz\u0131s\u0131;", "title": "6\u2019l\u0131 masa ikiye mi b\u00f6l\u00fcnd\u00fc? Abdulkadir Selvi yazd\u0131..."}, {"date": "28.11.2022 10:36 Son G\u00fcncelleme:  28.11.2022 10:46", "text": "MSB'nin Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Suriye'nin kuzeyini kana bulamaktan, y\u00f6re halk\u0131n\u0131n huzur ve g\u00fcvenini bozmaktan ba\u015fka misyonu olmayan PKK/YPG'li ter\u00f6ristlere y\u00f6nelik operasyonlar\u0131m\u0131z s\u00fcr\u00fcyor. Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131 ve Zeytin Dal\u0131 b\u00f6lgelerinde sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yapan 14 PKK/YPG'li ter\u00f6rist daha etkisiz hale getirildi\" denildi.\u00a0", "subtitle": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131 ve Zeytin Dal\u0131 b\u00f6lgelerinde sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yapan 14 PKK/YPG'li ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "SON DAK\u0130KA: Harekat b\u00f6lgelerinde sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131ndaki 14 PKK/YPG'li ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi"}, {"date": "28.11.2022 10:09 Son G\u00fcncelleme:  28.11.2022 14:13", "text": "Kandilli Rasathanesi ile Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcn ya\u015fanan sars\u0131nt\u0131lara ili\u015fkin bilgileri payla\u015ft\u0131lar. \u0130ki kurumun aktard\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re bug\u00fcn hen\u00fcz \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan bir deprem meydana gelmedi. D\u00fczce, \u0130zmir, Mu\u015f, Mu\u011fla, Akdeniz, Bal\u0131kesir, K\u00fctahya ve Ankara ise hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131lar\u0131n olu\u015ftu\u011fu b\u00f6lgeler oldular.  KAND\u0130LL\u0130 SON DEPREMLER L\u0130STES\u0130 Kandilli Rasathanesi\u2019nin 28 Kas\u0131m 2022 tarihli son dakika depremler listesi \u015fu \u015fekilde\u2026  AFAD SON DEPREMLER SAYFASI Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n son dakika depremler sayfas\u0131 ise \u015f\u00f6yle\u2026 ", "subtitle": "28 Kas\u0131m 2022 Pazartesi g\u00fcn\u00fc meydana gelen son depremler Kandilli Rasathanesi ile AFAD son depremler listesi i\u00e7erisinde payla\u015f\u0131ld\u0131. Bug\u00fcn \u015fimdiye kadar yurt i\u00e7erisinde \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan bir deprem ya\u015fanmazken bir\u00e7ok b\u00f6lgede de hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131 olu\u015ftu. Peki, en son nerede ve ka\u00e7 \u015fiddetinde deprem oldu? \u0130\u015fte 28 Kas\u0131m 2022 son dakika deprem haberleri\u2026", "title": "Haberler... Deprem mi oldu? AFAD ve Kandilli son depremler listesi 28 Kas\u0131m 2022 Pazartesi"}, {"date": "28.11.2022 07:52", "text": "Hakk\u0131nda yakalama karar\u0131 bulunan FET\u00d6\u2019n\u00fcn firari mahrem imamlar\u0131ndan \u00d6mer Alaca, 6 Kas\u0131m 2022 tarihinde \u0130zmir\u2019den bir tekneyle Yunanistan\u2019a ka\u00e7t\u0131. Yunan polisi taraf\u0131ndan yakalanarak i\u015fkence edilen Alaca, ba\u015fka ka\u00e7ak\u00e7\u0131larla birlikte \u015fi\u015fme bota konularak denizde \u00f6l\u00fcme terk edildi. T\u00fcrk Sahil G\u00fcvenlik ekiplerince kurtar\u0131lan Alaca, hakk\u0131nda FET\u00d6 soru\u015fturmas\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fclen Ankara\u2019ya getirildi. FET\u00d6\u2019n\u00fcn Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131lanmas\u0131ndan sorumlu mahrem imam oldu\u011fu ve ByLock kulland\u0131\u011f\u0131 belirtilen Alaca, tutukland\u0131. Alaca Yunanistan\u2019a ka\u00e7\u0131\u015f\u0131n\u0131 ve ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 ifadesinde \u00f6zetle \u015f\u00f6yle anlatt\u0131: 6 B\u0130N EURO\u2019YA KA\u00c7TIM \u201cYunanistan\u2019a gitmek i\u00e7in Mehmet olarak bildi\u011fim ki\u015fiyle ba\u011flant\u0131ya ge\u00e7tim. Beni Yunanistan\u2019a g\u00f6t\u00fcrebilece\u011fini s\u00f6yledi. Mehmet\u2019in y\u00f6nlendirmesi ile \u0130stanbul\u2019dan \u0130zmir Bornova\u2019ya gittim. Hakan isminde birisiyle bulu\u015ftum. Bu \u015fahs\u0131 takip ederek g\u00f6sterdi\u011fi tekneye bindim. Tekneye binmeden Hakan\u2019a 6 bin Euro\u2019yu elden verdim. Teknede 10 ki\u015fi daha vard\u0131. Bu ki\u015filer de benim gibi ka\u00e7ak yollarla Yunanistan\u2019a gidiyordu. Gece deniz yoluyla Yunanistan\u2019a bir adaya gittik, adaya vard\u0131\u011f\u0131m\u0131zda hava yeni ayd\u0131nlan\u0131yordu. Adaya var\u0131nca hepimiz kendimizi bir yerlere att\u0131k. Ben de kendimi bir kayal\u0131\u011f\u0131n dibine b\u0131rakt\u0131m. Hava tam ayd\u0131nland\u0131\u011f\u0131nda \u00f6nce bir h\u0131\u015f\u0131rt\u0131 duydum. \u00dczerlerinde \u00fcniforma benzeri k\u0131yafetler bulunan, Yunanistan polisi oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm 3 ki\u015fi yan\u0131m\u0131za do\u011fru ko\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Saklanmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m, ancak bulundu\u011fumuz yer kayal\u0131k ve tehlikeliydi. Teslim olmak zorunda kald\u0131m. SOYDULAR \u0130\u015eKENCE YAPTILAR Teslim olmama ra\u011fmen fiziki \u015fiddet uygulad\u0131lar. Yunan polisi ile \u0130ngilizce konu\u015ftum. \u00dcst\u00fcm\u00fc arad\u0131lar, cep telefonumu ald\u0131lar. Daha sonra resmi olmayan bir araca bindirdiler. Benimle birlikte yakalanan bir ki\u015fi daha vard\u0131, bizi tekneye g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. Tekneye b\u0131rak\u0131p ayr\u0131ld\u0131lar. Yerde y\u00fcz\u00fcst\u00fc yat\u0131r\u0131lm\u0131\u015f 2-3 ki\u015fi daha vard\u0131. Bize Yunanca ba\u011f\u0131rmaya, darp etmeye ba\u015flad\u0131lar. \u00dczerimizde bulunan her \u015feyi ald\u0131lar. 1000 Euro param\u0131, kulakl\u0131\u011f\u0131m\u0131 ve rahmetli annemden kalma y\u00fcz\u00fc\u011f\u00fc ald\u0131lar. Copla dizime, koluma ve s\u0131rt\u0131ma vurmaya ba\u015flad\u0131lar. \u0130\u00e7lerinden birisi de y\u00fcz\u00fcme 3-4 kez tokat att\u0131. YUNAN\u0130STAN \u00d6L\u00dcME TERK ETT\u0130 Daha sonra tekne hareket etti, ba\u015fka bir tekneye yana\u015ft\u0131. Bizi bu tekneye ald\u0131lar, ikinci teknede ba\u015fka m\u00fclteciler de vard\u0131. Tekne denize a\u00e7\u0131ld\u0131, k\u0131sa s\u00fcre sonra bizi teknenin arkas\u0131nda bulunan bota att\u0131lar. Botu \u00e7ekerek denizin ortas\u0131na s\u00fcr\u00fcklediler. \u015ei\u015fme botun i\u00e7inde 40-50 ki\u015fi vard\u0131k, 3-4\u2019\u00fc T\u00fcrk\u2019t\u00fc, gerisi yabanc\u0131. Denizin ortas\u0131nda botta \u00f6l\u00fcme terk edildik. B\u0130Z\u0130 T\u00dcRK\u0130YE KURTARDI Bizim telefonlar\u0131 ald\u0131klar\u0131 i\u00e7in yabanc\u0131 bir m\u00fcltecinin telefonunu alarak 112\u2019yi arad\u0131m. Sahil G\u00fcvenlik ekipleri gelip bizi kurtard\u0131, teknelerine al\u0131p, merkeze g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler. Burada detayl\u0131 ifademi verdim.\u201d YUNAN\u0130STAN\u2019A \u00d6VG\u00dcLER\u0130 BO\u015eA G\u0130TT\u0130 Yak\u0131n zamanda Yunan medyas\u0131na konu\u015fan\u00a0FET\u00d6\u00a0eleba\u015f\u0131 Fetullah G\u00fclen, r\u00f6portaj\u0131nda T\u00fcrk halk\u0131na hakaretler ederken\u00a0Yunanistan\u2019dan ise \u00f6vg\u00fcyle bahsetmi\u015fti. G\u00fclen\u2019in manevi o\u011flu, FET\u00d6\u2019c\u00fc basketbolcu Enes Kanter de Yunanistan\u2019a ziyaretinde bu \u00fclkenin bayra\u011f\u0131yla poz vermi\u015f, televizyonda T\u00fcrkiye\u2019yi karalarken, \u201cYunanistan\u2019\u0131 seviyorum\u201d demi\u015fti. Kaynak: Fevzi KIZILKOYUN", "subtitle": "FET\u00d6\u2019n\u00fcn Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan sorumlu mahrem imam\u0131 \u00d6mer Alaca, yasad\u0131\u015f\u0131 yollardan ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131 Yunanistan\u2019da yakaland\u0131, i\u015fkence yap\u0131ld\u0131, botla denizin ortas\u0131nda \u00f6l\u00fcme terk edildi. T\u00fcrkiye\u2019den yard\u0131m isteyen \u00d6mer Alaca, T\u00fcrk Sahil G\u00fcvenlik ekiplerince kurtar\u0131ld\u0131.", "title": "Yunanistan d\u00f6v\u00fcp geri yollad\u0131\u011f\u0131 FET\u00d6 mensubunu 112 ekipleri kurtard\u0131"}, {"date": "28.11.2022 00:10   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Olay, Turgutlu il\u00e7esi \u00c7\u0131kr\u0131k\u00e7\u0131 Mahallesi Karaali K\u00f6pr\u00fcs\u00fc De\u011firmen mevkiinde meydana geldi. Burada elektrik trafosunda kablolar\u0131n kopmas\u0131ndan kaynaklanan patlamalar meydana geldi. Patlama sonras\u0131nda mahalle sakinleri b\u00fcy\u00fck panik ya\u015fad\u0131. \u00d6zellikle ormanl\u0131k alana yak\u0131n mesafede bulunan kablolar\u0131n kopmas\u0131 ve patlamas\u0131 yang\u0131n ihtimalini de ak\u0131llara getirdi. Vatanda\u015flar\u0131n ihbar\u0131 \u00fczerine olay yerine elektrik ve itfaiye ekipleri sevk edildi. Yang\u0131n ihtimaline kar\u015f\u0131 itfaiye ekipleri haz\u0131r bekletilirken bak\u0131m ve onar\u0131m ekipleri tehlike sa\u00e7an kablolara m\u00fcdahalede bulundu. Tehlikenin atlat\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan mahalle sakinleri rahat bir nefes ald\u0131.", "subtitle": "Manisa\u2019n\u0131n Turgutlu il\u00e7esinde meydana gelen trafo patlamas\u0131 mahalle halk\u0131na b\u00fcy\u00fck panik ya\u015fatt\u0131. Tehlike sa\u00e7an kablolara m\u00fcdahale edilmesinin ard\u0131ndan vatanda\u015flar rahat bir nefes ald\u0131.", "title": "Manisa\u2019da trafo patlad\u0131, mahalleli b\u00fcy\u00fck panik ya\u015fad\u0131"}, {"date": "28.11.2022 00:33 Son G\u00fcncelleme:  28.11.2022 00:34   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "D\u00fczce'de 23 Kas\u0131m'da meydana gelen 5,9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki depreme Bah\u00e7e\u015fehir'deki evinde yakalanan 8 bu\u00e7uk ya\u015f\u0131ndaki Elisa Kandemir, depremin ard\u0131ndan soka\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda b\u00f6lgede T\u00fcrk K\u0131z\u0131lay ve AFAD ekiplerini g\u00f6remedi. Ekipleri g\u00f6remeyince \u00e7ok \u00fcz\u00fclen minik k\u0131z, D\u00fczce Valisi Cevdet Atay'a mektup yazd\u0131. Mektubunda T\u00fcrk K\u0131z\u0131lay ve AFAD ekiplerini Bah\u00e7e\u015fehir'de g\u00f6remedi\u011fini belirten Elisa, Vali Atay'dan bilgi istedi. \"K\u0131z\u0131lay gelseydi insanlara su, yiyecek ve battaniye verirdi\" Elisa'n\u0131n mektubunda \u015fu sat\u0131rlar yer ald\u0131: \"Sevgili vali amca, deprem oldu ve biz Bah\u00e7e\u015fehir'de oturuyoruz. Ancak buraya K\u0131z\u0131lay ve AFAD hi\u00e7 gelmedi. Buradaki insanlarda ma\u011fdur oldu. \u0130nsanlar sokakta kald\u0131. Eve \u00e7\u0131kamad\u0131klar\u0131 i\u00e7in yemeksiz kald\u0131lar. \u00d6rt\u00fc almay\u0131 unuttular. K\u0131z\u0131lay gelseydi insanlara su, yiyecek ve battaniye verirdi. \u00c7ad\u0131rda kurarlard\u0131. Biz okulda b\u00f6yle \u00f6\u011frendik. Gerekli bilgi i\u00e7in beni bilgilendirir misiniz?\" Minik Elisa yelek giydi, K\u0131z\u0131lay'\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 inceledi Mektubun sosyal medyada payla\u015f\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan harekete ge\u00e7en K\u0131z\u0131lay ekipleri, Elisa'n\u0131n evine gitti. Minik Elisa, K\u0131z\u0131lay Afet Y\u00f6netimi Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc \u0130brahim \u00d6zer ve di\u011fer kurumlar\u0131n temsilcileriyle birlikte An\u0131tpark Meydan\u0131'nda incelemelerde bulundu. K\u0131z\u0131lay'\u0131n Mobil Koordinasyon Merkezi'nde de \u00f6n toplant\u0131ya kat\u0131lan Elisa Kandemir, giydi\u011fi k\u0131rm\u0131z\u0131 yele\u011fi ile \u00e7ad\u0131r kentte de vatanda\u015flarla bulu\u015ftu. Depremde \u00e7ok korktu\u011funu s\u00f6yleyen Elisa, \"Depremi ya\u015fad\u0131m ve \u00e7ok korktum. Deprem oldu, K\u0131z\u0131lay ve AFAD hi\u00e7 gelmedi. Buradaki insanlar ma\u011fdur oldu. Annem bunu sosyal medyada payla\u015fm\u0131\u015f. \u0130nsanlar da annemin bu payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 be\u011fenmi\u015f\" dedi. Yetkililer ile birlikte alanda incelemelerde bulundu\u011funu ve keyif ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Elisa, \"\u00c7ok mutlu oldum. Alan \u00e7ok e\u011flenceliydi ve b\u00fcy\u00fcy\u00fcnce K\u0131z\u0131lay da g\u00f6rev almak istiyorum\" dedi. \"Elisa mektubu \u00e7ok i\u00e7ten yazm\u0131\u015f\u201d Mektubu okur okumaz harekete ge\u00e7tiklerini belirten K\u0131z\u0131lay Afet Y\u00f6netimi Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc \u0130brahim \u00d6zer, \"Elisa'n\u0131n mektubunu okuduk. \u00c7ok i\u00e7ten yazm\u0131\u015f. Kendi kelimelerini, kendi duygular\u0131n\u0131 dile getirmi\u015f. Deprem meydana geldi\u011fi zaman kendi bulundu\u011fu b\u00f6lgede AFAD ve K\u0131z\u0131lay\u2019\u0131n orada olmay\u0131\u015f\u0131ndan bahsetmi\u015f. \u0130lin m\u00fclki idare amirine yazm\u0131\u015f. Bu asl\u0131nda, bir \u00e7ocu\u011fun okulda kendisine verilen e\u011fitimin nas\u0131l hayat\u0131nda can buldu\u011funun da g\u00f6stergesi. \u0130htiya\u00e7 halinde AFAD ve K\u0131z\u0131lay'\u0131 etraf\u0131nda arad\u0131\u011f\u0131n\u0131n g\u00f6stergesi. Oldu\u011fu muhitte vatanda\u015flar\u0131n evlerinde hasar olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7ad\u0131r kent yok ama \u00e7ocu\u011fun g\u00f6z\u00fc ile hem K\u0131z\u0131lay\u2019\u0131n hem AFAD\u2019\u0131n hem di\u011fer kurulu\u015flar\u0131n burada nas\u0131l faaliyet g\u00f6sterdi\u011fini g\u00f6relim istedik. Elisa, en k\u00fc\u00e7\u00fck K\u0131z\u0131lay g\u00f6n\u00fcll\u00fclerinden bir tanesi oldu. Kendi g\u00f6z\u00fcyle alandaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 g\u00f6rd\u00fc. Buradaki ciddi \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 g\u00f6rd\u00fc. Bizde bundan dolay\u0131 mutluyuz, yeni bir g\u00f6n\u00fcll\u00fc kazand\u0131k\" ifadelerini kulland\u0131.", "subtitle": "D\u00fczce'de meydana gelen depremin ard\u0131ndan oturduklar\u0131 b\u00f6lgede K\u0131z\u0131lay ve AFAD ekiplerini g\u00f6remeyen 8 bu\u00e7uk ya\u015f\u0131ndaki Elisa, D\u00fczce Valisi Cevdet Atay'a mektup yazd\u0131. Mektubunda, \"Buraya K\u0131z\u0131lay ve AFAD hi\u00e7 gelmedi. Buradaki insanlarda ma\u011fdur oldu. Biz okulda b\u00f6yle \u00f6\u011frendik. Gerekli bilgi i\u00e7in beni bilgilendirir misiniz?\" yazan Elisa, K\u0131z\u0131lay ekipleri ile bir araya gelmenin mutlulu\u011funu ya\u015fad\u0131.", "title": "Depremi ya\u015fayan minik Elisa'dan Vali'ye mektup"}, {"date": "27.11.2022 23:49   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Kaza saat 20.40 s\u0131ralar\u0131nda Ba\u015fiskele D-130 Karayolu Kar\u015f\u0131yaka sapa\u011f\u0131 mevkisinde meydana geldi. \u0130zmit y\u00f6n\u00fcnde ilerleyen \u00d6mer \u00d6zg\u00fcr y\u00f6netimindeki 41 E 9633 plakal\u0131 otomobil ile \u00c7a\u011fan Kurt y\u00f6netimindeki 10 ACU 937 plakal\u0131 otomobilin s\u00fcr\u00fcc\u00fcleri aras\u0131nda seyir halindeyken bilinmeyen sebeple tart\u0131\u015fma \u00e7\u0131kt\u0131. Tart\u0131\u015fma esnas\u0131nda iki otomobil de kontrolden \u00e7\u0131karak birbirine \u00e7arpt\u0131. Kazada sonra kontrolden \u00e7\u0131kan 41 E 9633 plakal\u0131 otomobil yolcu indiren Ali G\u00fcneydi idaresindeki 41 FU 441 plakal\u0131 \u015fehirleraras\u0131 yolcu otob\u00fcs\u00fcne \u00e7arparak, seramik y\u00fckl\u00fc paletlerin aras\u0131na s\u0131k\u0131\u015ft\u0131. 10 ACU 937 plakal\u0131 otomobil ise ayn\u0131 otob\u00fcs\u00fcn sol arka tekerle\u011fine \u00e7arpt\u0131ktan sonra yolun sa\u011f \u015feridine savruldu. Kazay\u0131 g\u00f6renlerin ihbar\u0131 \u00fczerine b\u00f6lgeye polis, itfaiye ve acil sa\u011fl\u0131k ekipleri geldi. \u0130tfaiye ekipleri, 41 E 9633 plakal\u0131 ara\u00e7ta s\u0131k\u0131\u015fan s\u00fcr\u00fcc\u00fc \u00d6mer \u00d6zg\u00fcr ile yan\u0131ndaki Kadircan Sava\u015f ve Salh Tekin'i bulunduklar\u0131 yerden arac\u0131n tavan\u0131n\u0131 keserek kurtar\u0131rken, acil sa\u011fl\u0131k ekipleri de di\u011fer otomobilin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc \u00c7a\u011fan Kurt ile yan\u0131ndaki ismi \u00f6\u011frenilemeyen ki\u015fiye ilk m\u00fcdahalede bulundu. Kazada yaralanan 5 ki\u015fi, ambulanslarla \u00e7evredeki hastanelere kald\u0131r\u0131ld\u0131. Kaza nedeniyle D-130 Karayolu \u0130zmit y\u00f6n\u00fcnde trafik ak\u0131\u015f\u0131 tek \u015feritten kontroll\u00fc olarak sa\u011fland\u0131. Kaza yapan ara\u00e7lar\u0131n yoldan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 ve temizlik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, yol tekrar trafi\u011fe a\u00e7\u0131ld\u0131. Kazayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.", "subtitle": "Kocaeli'nin Ba\u015fiskele il\u00e7esinde seyir halindeyken tart\u0131\u015fan 2 otomobil s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc, kontrolden \u00e7\u0131karak yolcu indiren \u015fehirleraras\u0131 otob\u00fcse \u00e7arpt\u0131. Kazada otomobillerde bulunan 5 ki\u015fi yaraland\u0131.", "title": "Seyir halinde tart\u0131\u015fan otomobil s\u00fcr\u00fcc\u00fcleri, yolcu indiren otob\u00fcse \u00e7arpt\u0131: 5 yaral\u0131"}, {"date": "27.11.2022 22:40   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Kaza, bug\u00fcn saat 19.30 s\u0131ralar\u0131nda Mu\u011fla-Denizli karayolunda meydana geldi. Mustafa Akt\u00fcrk (39) y\u00f6netimindeki 20 AKT 23 plakal\u0131 kamyonet, \u00f6n\u00fcnde giden \u00d6nder Akar idaresindeki 48 EP 587 plakal\u0131 trakt\u00f6re arkadan \u00e7arpt\u0131. Kazada savrulan trakt\u00f6r yoldan \u00e7\u0131karak devrildi. \u00c7evredekilerin 112 Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi'ne ihbar\u0131 \u00fczerine olay yerine sa\u011fl\u0131k, polis ve jandarma ekipleri sevk edildi. Sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlilerinin yapt\u0131\u011f\u0131 kontrolde trakt\u00f6rden d\u00fc\u015fen s\u00fcr\u00fcc\u00fc Akar'\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi belirlendi. Savc\u0131n\u0131n incelemesinin ard\u0131ndan \u00d6nder Akar'\u0131n cenazesi otopsi yap\u0131lmak \u00fczere Mu\u011fla Adli T\u0131p Kurumu Morgu'na kald\u0131r\u0131l\u0131rken, kamyonet s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc Mustafa Akt\u00fcrk g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Kazayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.", "subtitle": "Mu\u011fla'n\u0131n Mente\u015fe il\u00e7esinde, kamyonetle \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131ktan sonra yoldan \u00e7\u0131karak devrilen trakt\u00f6r\u00fcn s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc \u00d6nder Akar (51) olay yerinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti.", "title": "Kamyonetin \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131 trakt\u00f6r\u00fcn s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc \u00f6ld\u00fc"}, {"date": "27.11.2022 20:38 Son G\u00fcncelleme:  27.11.2022 20:39   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Sincan il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Alc\u0131 Mahallesi'ndeki bir kooperatiften, son 4 y\u0131l i\u00e7inde farkl\u0131 tarihlerde ev alan yakla\u015f\u0131k 150 ki\u015fi, evlerinin bu s\u00fcre\u00e7te ba\u015fkalar\u0131na da sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frendi. Doland\u0131r\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen vatanda\u015flar, kooperatif yetkililerinin ma\u011fduriyetlerini gidermedi\u011fi i\u00e7in savc\u0131l\u0131\u011fa giderek su\u00e7 duyurusunda bulundu. Vatanda\u015flar, in\u015faat \u00f6n\u00fcnde bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yap\u0131p yetkililerden \u00e7\u00f6z\u00fcm istedi. 'AYNI EV\u0130 B\u0130RDEN \u00c7OK K\u0130\u015e\u0130YE SATIYORLAR' Kooperatiften 2 ev sat\u0131n alan R\u0131za \u00d6zen, \"Evi ald\u0131m ve benden 1 hafta \u00f6nce ayn\u0131 evi ba\u015fka birine satt\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frendim. Ben sat\u0131n ald\u0131ktan 1 hafta sonra ise ba\u015fka birine sat\u0131lm\u0131\u015f. Ayn\u0131 daireler, kooperatif ba\u015fkan\u0131n imzas\u0131yla farkl\u0131 ki\u015filere sat\u0131lm\u0131\u015f. Bir dairenin birden fazla sahibi var. Ma\u011fduriyetimizin giderilmesi ad\u0131na kooperatif ba\u015fkan\u0131 ile g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyoruz. Ev sat\u0131\u015flar\u0131nda hatalar\u0131n oldu\u011funu kabul ediyor. 'Paralar\u0131 \u00f6deyece\u011fim' diyor; ancak \u015fu ana kadar bir \u00f6deme yapmad\u0131. Burada bir ma\u011fduriyet ve doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k s\u00f6z konusu. \u00c7\u00fcnk\u00fc t\u00fcm bu evlerin sat\u0131\u015f\u0131 kooperatif ba\u015fkan\u0131n\u0131n imzas\u0131 ile ger\u00e7ekle\u015fiyor. Buradaki evleri noter arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla sat\u0131yorlar. Notere gidip bu konuyu sordu\u011fumuzda da burada bir sat\u0131\u015f\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 sadece tasdik i\u015flemi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorlar. Adamlar da buradaki a\u00e7\u0131\u011f\u0131 g\u00f6rerek ayn\u0131 evi birden \u00e7ok ki\u015fiye sat\u0131yorlar\" dedi. '7 K\u0130\u015e\u0130YE DAHA SATILDI\u011eINI \u00d6\u011eREND\u0130M' 20 Nisan 2022\u2019de arac\u0131n\u0131 satarak takas y\u00f6ntemiyle kooperatiften ev alan Arda \u00c7irkin, \"Evimi sat\u0131n ald\u0131ktan yakla\u015f\u0131k 2 hafta sonra, sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131m evimin bir internet sitesinde sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcm. Benim sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131m ki\u015fiden farkl\u0131 bir ki\u015fi sat\u0131yordu evi. Arad\u0131m kendisini ancak ula\u015famad\u0131m. Sat\u0131n alm\u0131\u015f oldu\u011fum daireyi 5 ay sonra ba\u015fka birine satm\u0131\u015flar. Bunu \u00f6\u011frendikten sonra kooperatif ba\u015fkan\u0131na ula\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Hi\u00e7bir \u015fekilde telefonlar\u0131ma cevap vermedi. En son 2 ay \u00f6nce g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcmde bana sorunlar\u0131n giderilece\u011fini, m\u00fckerrer bir sat\u0131\u015f\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, di\u011fer \u00fcyelerin istifa etti\u011fini s\u00f6yledi. Yakla\u015f\u0131k 1 ay \u00f6nce ma\u011fdurlar olarak bir WhatsApp grubu kurduk. Alm\u0131\u015f oldu\u011fum evin 7 ki\u015fiye daha sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frendim. Ma\u011fduriyetimizin giderilmesini talep ediyoruz\" dedi. 'SATI\u015eLAR DEVAM ED\u0130YOR' Dairelerin sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 bir \u015febekenin ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini s\u00f6yleyen \u00d6zg\u00fcr Kaya da \"Biz buradaki daireleri satmaya \u00e7al\u0131\u015fan emlak dan\u0131\u015fmanlar\u0131n\u0131 da burada m\u00fckerrer sat\u0131\u015flar yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 konusunda bilgilendirdik. Buna ra\u011fmen sat\u0131\u015flar devam ediyor. Bize evleri satanlar, telefonlar\u0131m\u0131z\u0131 a\u00e7m\u0131yor. Ula\u015fabilen arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 da 'haftaya sal\u0131 verece\u011fim, bir di\u011fer \u00e7ar\u015famba size \u015fu kadar para verece\u011fim' diyerek kand\u0131r\u0131yorlar\" ifadelerini kulland\u0131.", "subtitle": "Ankara'n\u0131n Sincan il\u00e7esindeki bir kooperatiften ev alan ve ayn\u0131 evlerin bir\u00e7ok ki\u015fiye daha sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenen 150 ki\u015fi, savc\u0131l\u0131\u011fa su\u00e7 duyurusunda bulundu.", "title": "Ankara'da ayn\u0131 daireyi 150 ki\u015fiye satt\u0131lar"}, {"date": "28.11.2022 01:21   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Soylu, Twitter'de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 sohbet odas\u0131nda \u0130stiklal Caddesi'ndeki hain ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Bakan Soylu, \"2020-2022 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda T\u00fcrkiye'de yap\u0131lmak \u00fczere Suriye'de planlanan 81 ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131 giri\u015fimi engellendi\u011fini belirtti. Soylu, s\u00f6zlerini \u015fu \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \"Taksim sald\u0131r\u0131s\u0131 sonras\u0131 ka\u00e7an Bilal Hassan'\u0131n karde\u015fi yakaland\u0131. Taksim sald\u0131rgan\u0131 ter\u00f6ristin s\u00f6zde e\u015fi olan Bilal'in YPG \u00fcniformal\u0131 foto\u011fraflar\u0131 da ele ge\u00e7irildi.\" Bakan Soylu, Bayrampa\u015fa'daki bir ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n engellendi\u011fini aksi durumda tarihin en b\u00fcy\u00fck patlamalar\u0131ndan birisinin \u0130stanbul'daki bir AVM'de ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f olabilece\u011fini aktard\u0131. \"5 kilogram patlay\u0131c\u0131 ele ge\u00e7irildi\" Harem'de d\u00fczenlenmesi planlanan bir ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n da engellendi\u011finin bilgisini veren Soylu, \"PKK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn koordine etti\u011fi \u0130brahim Zala, Ramazan Aslan ve Ya\u015far Samur isimli 3 \u00f6rg\u00fct mensubu 29 Nisan 2021 tarihinde \u0130stanbul'da yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Sigara paketlerine gizlenmi\u015f, 5 kg a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda telefon d\u00fczenekli patlay\u0131c\u0131 ele ge\u00e7irildi. Ve bunu Harem'de patlatacaklard\u0131\u201d dedi. Bakan Soylu, An\u0131tkabir'de ke\u015fif yapan bir ter\u00f6ristin yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 da duyurdu.", "subtitle": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Soylu, \u201cTaksim sald\u0131r\u0131s\u0131 sonras\u0131 ka\u00e7an Bilal Hassan'\u0131n karde\u015fi yakaland\u0131. Taksim sald\u0131rgan\u0131 ter\u00f6ristin s\u00f6zde e\u015fi olan Bilal'in YPG \u00fcniformal\u0131 foto\u011fraflar\u0131 da ele ge\u00e7irildi\u201d dedi.", "title": "Taksim sald\u0131r\u0131s\u0131nda yeni geli\u015fme! Bilal Hassan'\u0131n karde\u015fi yakaland\u0131"}, {"date": "27.11.2022 21:33   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Mu\u011fla \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131'na ba\u011fl\u0131 Jandarma Su\u00e7 Ara\u015ft\u0131rma Timi (JASAT) ekibi, FET\u00d6/PDY \u00fcyeli\u011finden hakk\u0131nda 6 y\u0131l 10 ay kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 bulunan firari h\u00fck\u00fcml\u00fc Faruk G\u00fcng\u00f6r'\u00fcn Marmaris'te oldu\u011fu bilgisi \u00fczerine harekete ge\u00e7ti. Jandarma ekiplerince, \u0130\u00e7meler Mahalesi'nde bulunan eve d\u00fczenlenen operasyonda yakalanan ve i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen firari h\u00fck\u00fcml\u00fc G\u00fcng\u00f6r, tutukland\u0131.", "subtitle": "Mu\u011fla'da, Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc'ne (FET\u00d6) \u00fcye olma su\u00e7undan hakk\u0131nda kesinle\u015fmi\u015f 6 y\u0131l 10 ay hapis cezas\u0131 bulunan firari h\u00fck\u00fcml\u00fc Faruk G\u00fcng\u00f6r (42), sakland\u0131\u011f\u0131 evde yakaland\u0131.", "title": "Firari FET\u00d6 h\u00fck\u00fcml\u00fcs\u00fc sakland\u0131\u011f\u0131 evde yakaland\u0131"}, {"date": "27.11.2022 21:21 Son G\u00fcncelleme:  27.11.2022 21:56   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Somali\u2019nin ba\u015fkenti Mogadi\u015fu\u2019da Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Saray\u0131 yak\u0131nlar\u0131ndaki h\u00fck\u00fcmet yetkilileri taraf\u0131ndan kullan\u0131lan Villa Rose adl\u0131 otele ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc E\u015f-\u015eebab taraf\u0131ndan sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlendi. Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc E\u015f-\u015eebab, Somali\u2019deki ter\u00f6r sald\u0131r\u0131lar\u0131na devam ediyor. Ba\u015fkent Mogadi\u015fu\u2019da Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Saray\u0131 Villa Somali yak\u0131nlar\u0131ndaki h\u00fck\u00fcmet yetkilileri taraf\u0131ndan kullan\u0131lan Villa Rose adl\u0131 otele ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc E\u015f-\u015eebab taraf\u0131ndan bombal\u0131 ve silahl\u0131 sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlendi. Polis memuru Muhammed Abdi yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, sald\u0131rganlar\u0131n oteli patlay\u0131c\u0131 ve silahlarla bast\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, sald\u0131r\u0131n\u0131n ka\u00e7 ter\u00f6rist taraf\u0131ndan d\u00fczenlendi\u011finin hen\u00fcz net olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. Somali \u00c7evre ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bakan\u0131 Adam Aw Hirsi sosyal medya hesab\u0131 \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, otele d\u00fczenlenen sald\u0131r\u0131dan sa\u011f kurtuldu\u011funu bildirdi. Yetkililer, sald\u0131r\u0131daki can kayb\u0131 ve yaral\u0131 say\u0131s\u0131na ili\u015fkin hen\u00fcz a\u00e7\u0131klama yapmad\u0131.", "subtitle": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re; Somali\u2019nin ba\u015fkenti Mogadi\u015fu\u2019da Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Saray\u0131 yak\u0131nlar\u0131ndaki h\u00fck\u00fcmet yetkilileri taraf\u0131ndan kullan\u0131lan Villa Rose adl\u0131 otele sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlendi.", "title": "Son dakika haberi: Somali\u2019de h\u00fck\u00fcmet yetkililerin bulundu\u011fu otele sald\u0131r\u0131"}, {"date": "27.11.2022 22:31", "text": "Twitter hesab\u0131ndan a\u00e7\u0131klama yapan \u00c7elik \u015fu ifadeleri kulland\u0131: G\u00f6ztepe-Altay ma\u00e7\u0131nda ya\u015fanan hadiseler hepimizi \u00e7ok \u00fczd\u00fc. Yaralanan taraftarlara acil \u015fifalar diliyoruz. \u015eiddete ba\u015fvuranlar\u0131n gereken cezay\u0131 alaca\u011f\u0131na inan\u0131yoruz. Hukuki s\u00fcreci takip edece\u011fiz. Spor bar\u0131\u015ft\u0131r, karde\u015fliktir, centilmenliktir. \u00a0", "subtitle": "AK Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u00d6mer \u00c7elik, G\u00f6ztepe-Altay ma\u00e7\u0131nda ya\u015fanan olaylar sonras\u0131 a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. \u00c7elik, \"\u015eiddete ba\u015fvuranlar\u0131n gereken cezay\u0131 alaca\u011f\u0131na inan\u0131yoruz. Hukuki s\u00fcreci takip edece\u011fiz\" dedi.", "title": "AK Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u00c7elik'ten G\u00f6ztepe-Altay ma\u00e7\u0131yla ilgili a\u00e7\u0131klama"}, {"date": "27.11.2022 18:14   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "D\u00fczce\u2019de kurulu bulunan \u00e7ad\u0131r kentlerde sa\u011fl\u0131k hizmeti veriliyor. D\u00fczce Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcr\u00fc Dr. Yasin Y\u0131lmaz, Ulusal Medikal Kurtarma ekiplerimizce depremden etkilenen vatanda\u015flara yerinde sa\u011fl\u0131k hizmeti vermek i\u00e7in kurulan alanda g\u00f6revli sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 ziyaret etti. Dr. Yasin Y\u0131lmaz, \u201c\u0130limizde meydana gelen 5,9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki depremin ilk dakikas\u0131ndan itibaren sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z, kendi kayg\u0131 ve korkular\u0131n\u0131 bir kenara b\u0131rakarak gerek hastanelerimizin acil servislerine ba\u015fvuran gerekse deprem \u00e7ad\u0131rlar\u0131nda kalan depremzedelere h\u0131zl\u0131 ve kesintisiz sa\u011fl\u0131k hizmeti vermek i\u00e7in fedakarca g\u00f6revlerini yerine getiriyorlar. Biz birlikte g\u00fc\u00e7l\u00fcy\u00fcz anlay\u0131\u015f\u0131yla koordine olarak vatanda\u015flar\u0131m\u0131za h\u0131zl\u0131 ve kesintisiz sa\u011fl\u0131k hizmeti sunan D\u00fczce Atat\u00fcrk Devlet Hastanesi, D\u00fczce A\u011f\u0131z ve Di\u015f Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Merkezi, \u0130l\u00e7e Devlet Hastaneleri, \u0130l Ambulans Servisi Ba\u015fhekimli\u011fi ekiplerimiz, Ulusal Medikal Kurtarma Ekiplerimiz ve t\u00fcm sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za \u00f6zveri ve gayretli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan dolay\u0131 te\u015fekk\u00fcr ederiz\u201d dedi.", "subtitle": "D\u00fczce Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc depremzedeler i\u00e7in kurulan \u00e7ad\u0131r kentlerde depremden etkilenen vatanda\u015flara yerinde sa\u011fl\u0131k hizmeti veriyor.", "title": "Depremden etkilenenlere yerinde sa\u011fl\u0131k hizmeti"}, {"date": "27.11.2022 17:18 Son G\u00fcncelleme:  27.11.2022 17:20", "text": "Kandilli Rasathanesi ile Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcn ya\u015fanan sars\u0131nt\u0131lara ili\u015fkin bilgileri payla\u015ft\u0131lar. \u0130ki kurumun aktard\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re bug\u00fcn \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan ilk deprem D\u00fczce'de meydana geldi. Saat 06.57'de ya\u015fanan depremin \u015fiddeti 4.6 olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.\u00a0 Akdeniz, \u00c7anakkale, \u0130zmir, Mu\u011fla, Konya ve Ege Denizi ise hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131lar\u0131n olu\u015ftu\u011fu b\u00f6lgeler oldular.  KAND\u0130LL\u0130 SON DEPREMLER L\u0130STES\u0130 Kandilli Rasathanesi\u2019nin 27 Kas\u0131m 2022 tarihli son dakika depremler listesi \u015fu \u015fekilde\u2026  AFAD SON DEPREMLER SAYFASI Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n son dakika depremler sayfas\u0131 ise \u015f\u00f6yle\u2026 ", "subtitle": "27 Kas\u0131m 2022 Pazar g\u00fcn\u00fc meydana gelen son depremler Kandilli Rasathanesi ile AFAD son depremler listesi i\u00e7erisinde payla\u015f\u0131ld\u0131. Bug\u00fcn \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan ilk deprem D\u00fczce'de meydana gelirken bir\u00e7ok b\u00f6lgede de hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131 olu\u015ftu. Peki, en son nerede ve ka\u00e7 \u015fiddetinde deprem oldu? \u0130\u015fte 27 Kas\u0131m 2022 son dakika deprem haberleri\u2026", "title": "Haberler... Deprem mi oldu? AFAD ve Kandilli son depremler listesi 27 Kas\u0131m 2022 Pazar"}, {"date": "27.11.2022 16:10   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Olay, bug\u00fcn saat 13.30 s\u0131ralar\u0131nda K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece Kanarya Mahallesi Dr. Sad\u0131k Ahmet Caddesi\u2019nde meydana geldi. \u0130ddialara g\u00f6re, akraba olan 2 grup aras\u0131nda k\u0131z ka\u00e7\u0131rma meselesinden husumet bulunuyordu. Husumetli 2 grup cadde \u00fczerinde bulu\u015funca tart\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Tart\u0131\u015fma k\u0131sa s\u00fcrede b\u0131\u00e7akl\u0131 kavgaya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. Kavgada 3 ki\u015fi v\u00fccutlar\u0131n\u0131n \u00e7e\u015fitli yerlerinden b\u0131\u00e7aklan\u0131rken olay\u0131n \u015f\u00fcphelileri havaya ate\u015f ederek ka\u00e7t\u0131. Bildirilmesi \u00fczerine, olay yerine \u00e7ok say\u0131da polis ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. Polis ekipleri \u00e7evrede g\u00fcvenlik \u00f6nlemi al\u0131rken sa\u011fl\u0131k ekipleri yaral\u0131lar\u0131 ambulansla hastaneye kald\u0131rd\u0131. Olayla ilgili polisin \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 s\u00fcr\u00fcyor.\u00a0 \u00a0", "subtitle": "\u0130stanbul K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece'de akraba olan iki grup aras\u0131nda k\u0131z ka\u00e7\u0131rma meselesinden b\u0131\u00e7akl\u0131 kavga \u00e7\u0131kt\u0131. Kavgada 3 ki\u015fi \u00e7e\u015fitli yerlerinden b\u0131\u00e7aklanarak yaralan\u0131rken \u015f\u00fcpheliler olay yerinden havaya ate\u015f ederek ka\u00e7t\u0131.", "title": "Akrabalar aras\u0131nda b\u0131\u00e7akl\u0131 \"k\u0131z ka\u00e7\u0131rma\" kavgas\u0131: 3 yaral\u0131"}, {"date": "27.11.2022 13:10   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "CHP Grup Ba\u015fkanvekilleri Engin Altay, \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel ve Engin \u00d6zko\u00e7'un, imzas\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan 4 maddelik teklifte,\u00a0'\u0130\u015f Kanunu'nda de\u011fi\u015fiklik \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Bankalar ile i\u015fverenler aras\u0131nda ayl\u0131k ve \u00fccret \u00f6deme protokolleri uyar\u0131nca 'promosyon'\u00a0ad\u0131 alt\u0131nda yap\u0131lacak \u00f6demelerin tamam\u0131n\u0131n i\u015f\u00e7ilere da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 zorunlu hale getiriliyor.\u00a0Ayr\u0131ca promosyon \u00f6demelerini i\u015f\u00e7ilere \u00f6demeyen i\u015fverenlere, idari para cezas\u0131 verilmesi de d\u00fczenleniyor. Bu kapsamda; banka ile yap\u0131lan protokoller uyar\u0131nca promosyon miktarlar\u0131n\u0131 i\u015f\u00e7ilere \u00f6demeyen i\u015fveren, i\u015fveren vekili ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ki\u015fiye, bu durumda olan her i\u015f\u00e7i ve her ay i\u00e7in 500 TL idari para cezas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Teklifin gerek\u00e7esinde,\u00a0T\u00fcrkiye'nin derin bir ekonomik krize girdi\u011fi belirtildi.\u00a0Krizden \u00e7\u0131k\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fanlar, \u00f6\u011frenciler, emekliler ve gen\u00e7lerin ya\u015fam ko\u015fullar\u0131n\u0131n iyile\u015ftirilmesi gerekti\u011fine dikkat \u00e7ekilerek, \"\u0130\u015fverenlerle bankalar\u0131n yapm\u0131\u015f olduklar\u0131 ve halen y\u00fcr\u00fcrl\u00fckte bulunan protokollerin sona ermesine 6\u00a0aydan daha fazla s\u00fcre bulundu\u011fu takdirde, 1 ay i\u00e7erisinde i\u015fverenler ile bankalar aras\u0131nda bu maddeye uygun \u015fekilde yeni protokol anla\u015fmas\u0131 yap\u0131lmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fclmektedir. Bu teklifle, ekonomik krizin \u00e7ok yo\u011fun bir bi\u00e7imde hissedildi\u011fi b\u00f6ylesi bir d\u00f6nemde, banka promosyonlar\u0131n\u0131n tamam\u0131n\u0131n i\u015f\u00e7ilere da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 ama\u00e7lanm\u0131\u015f, i\u015f\u00e7ilere da\u011f\u0131t\u0131lmamas\u0131 durumunda idari para cezas\u0131 \u00f6nerilmi\u015ftir\" denildi.", "subtitle": "CHP\u00a0taraf\u0131ndan, banka promosyonlar\u0131n\u0131n tamam\u0131n\u0131n i\u015f\u00e7ilere \u00f6denmesini \u00f6ng\u00f6ren kanun teklifi haz\u0131rland\u0131.", "title": "CHP'den, banka promosyonlar\u0131na ili\u015fkin kanun teklifi"}, {"date": "27.11.2022 20:35   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130Y\u0130 Parti Alt\u0131nda\u011f \u0130l\u00e7e Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n 3'\u00fcnc\u00fc Ola\u011fan Kongresi, bug\u00fcn 29 Ekim \u015eair Baki K\u00fclt\u00fcr Merkezi'nde yap\u0131ld\u0131. Kongrede 2 grup aras\u0131nda kavga \u00e7\u0131kt\u0131. \u00c7\u0131kan arbedede partililerden \u00dcmit Altun aras\u0131nda husumet bulunan ki\u015filer taraf\u0131ndan darbedildi. Bayg\u0131nl\u0131k ge\u00e7irerek yere y\u0131\u011f\u0131lan Altun, 2 ki\u015finin kuca\u011f\u0131nda salondan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Altun'un hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.", "subtitle": "\u0130Y\u0130 Parti Alt\u0131nda\u011f \u0130l\u00e7e Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n 3'\u00fcnc\u00fc Ola\u011fan Kongresi'nde \u00e7\u0131kan kavgada parti \u00fcyesi \u00dcmit Altun, darbedilerek yaraland\u0131.", "title": "\u0130Y\u0130 Parti kongresinde kavga: 1 yaral\u0131"}, {"date": "27.11.2022 18:30 Son G\u00fcncelleme:  27.11.2022 18:30   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Gen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131 Muharrem Kasapo\u011flu, bir dizi ziyaretlerde bulunmak \u00fczere U\u015fak'a geldi. Bakan Kasapo\u011flu ilk olarak Gen\u00e7lik ve Spor Yat\u0131r\u0131mlar\u0131 Toplu A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 ve U\u015fak \u00c7ocuk Kent Projesi Temel Atma T\u00f6reni'ne kat\u0131ld\u0131. T\u00f6rende U\u015fak Valisi Turan Erg\u00fcn, AK Parti U\u015fak milletvekilleri Mehmet Altay ve \u0130smail G\u00fcne\u015f, U\u015fak Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mehmet \u00c7ak\u0131n, AK Parti U\u015fak \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Fahrettin Tu\u011frul, MHP U\u015fak \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Ayhan K\u0131nden de yer ald\u0131. T\u00f6rende konu\u015fan Bakan Kasapo\u011flu, Pen\u00e7e-Kilit Harekat b\u00f6lgesinde \u015fehit olan askerleri rahmet ve minnetle yad ettiklerini s\u00f6yledi. Bakan Kasapo\u011flu, sporu ula\u015f\u0131labilir ve eri\u015filebilir k\u0131lman\u0131n, Bakanl\u0131k olarak en b\u00fcy\u00fck \u00f6nceliklerinden biri oldu\u011funu belirterek, \"\u00dclkemizin di\u011fer vilayetlerinde oldu\u011fu gibi U\u015fak'ta da bu \u00e7abay\u0131 somut \u015fekilde hizmete d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek en b\u00fcy\u00fck hedefimizdi. Saha, salon ve havuzlar\u0131yla, gen\u00e7lik merkeziyle devasa bir alt yap\u0131 in\u015fa edildi, yenilerini belediyemizle birlikte in\u015fa ediyoruz. Bir ula\u015f\u0131m vas\u0131tas\u0131na gerek kalmaks\u0131z\u0131n g\u00fcn\u00fcn herhangi bir saati, 7 g\u00fcn 24 saat hizmet politikam\u0131z var. Yeter ki halk\u0131m\u0131z spor tesisine gitmek istesin\" ifadelerini kulland\u0131. 'DAHA AYDINLIK YARINLARA Y\u00dcR\u00dcMEYE DEVAM EDECE\u011e\u0130Z' Gen\u00e7lerin \u00f6n\u00fcndeki engelleri Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n liderli\u011findeki 'Gen\u00e7 odakl\u0131 siyaset' anlay\u0131\u015f\u0131yla birer birer kald\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden Bakan Kasapo\u011flu, \"Bundan sonra da gen\u00e7 odakl\u0131 siyaset anlay\u0131\u015f\u0131yla gen\u00e7lerin yan\u0131nda olaca\u011f\u0131z. Birlikte daha g\u00fc\u00e7l\u00fc gelece\u011fe, daha ayd\u0131nl\u0131k yar\u0131nlara y\u00fcr\u00fcmeye devam edece\u011fiz. \u0130\u015fte T\u00fcrkiye y\u00fczy\u0131l\u0131 o y\u00fczden gen\u00e7lerin y\u00fczy\u0131l\u0131 olacak. T\u00fcrkiye'nin gen\u00e7lerinin daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir gelece\u011fe att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar\u0131n b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc bir y\u00fczy\u0131l olacak\" dedi. 'GEN\u00c7L\u0130K DEVR\u0130M\u0130N\u0130N SONUCUDUR' Bakan Kasapo\u011flu, yurt devrimi kredilerle, en g\u00fc\u00e7l\u00fc burs altyap\u0131s\u0131yla destekleyerek \u00f6\u011frencilerin yan\u0131nda olmaya devam edeceklerini belirterek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \"Biz ba\u015fkalar\u0131 gibi bu i\u015fin istismar\u0131nda de\u011filiz. Biz gen\u00e7lerimizin bar\u0131nmas\u0131yla, beslenmesiyle her alandaki ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n desteklenmesiyle onlar\u0131n yan\u0131nda olarak, onlara karamsarl\u0131\u011f\u0131 de\u011fil umudu a\u015f\u0131layarak, onlarla birlikte sevgiyi, heyecan\u0131, mutlulu\u011fu b\u00fcy\u00fcterek yar\u0131nlara y\u00fcr\u00fcyoruz. 850 bin yurt kapasitesi, d\u00fcnyan\u0131n en geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerine, en g\u00fc\u00e7l\u00fc \u015fekilde fark atarak ortaya konan bir gen\u00e7lik devriminin sonucudur. Art\u0131k gen\u00e7lerimiz ne ald\u0131larsa onu \u00f6d\u00fcyorlar. Hi\u00e7bir fark olmaks\u0131z\u0131n, hi\u00e7bir ilave olmaks\u0131z\u0131n. Bu devrimdir. Bu, gen\u00e7 odakl\u0131 siyasetin T\u00fcrkiye Cumhuriyeti tarihindeki en b\u00fcy\u00fck ad\u0131mlar\u0131ndan bir tanesidir. 27 milyar liral\u0131k y\u00fck\u00fcn gen\u00e7lerimizin, onlar\u0131n k\u0131ymetli ailelerinin omzundan al\u0131nmas\u0131d\u0131r. Bu y\u0131l yine kredi ve burs ba\u015fvurular\u0131m\u0131z\u0131 ba\u015flatt\u0131k. En kapsaml\u0131, en objektif \u015fekilde hi\u00e7 insan eli de\u011fmeden, 12 farkl\u0131 kurum, kurulu\u015fun do\u011frulamas\u0131yla birlikte bu ba\u015fvurular\u0131 da neticelendirece\u011fiz. Bakanl\u0131k olarak t\u00fcm imkanlar\u0131m\u0131zla, spor altyap\u0131s\u0131yla, gen\u00e7lik merkezleriyle, proje destekleriyle, burslar\u0131yla, kredileriyle, yurtlar\u0131yla gen\u00e7lerimizin yan\u0131nda olmaya devam edece\u011fiz.\" TES\u0130SLER\u0130N TOPLU A\u00c7ILI\u015eI YAPILDI Konu\u015fman\u0131n ard\u0131ndan protokol \u00fcyeleri ve gen\u00e7ler, \u00c7ocuk Kent Projesi'nin temelini att\u0131. Daha sonra \u015eehit Mehmet Kara Kapal\u0131 Y\u00fczme Havuzu, Esentepe Spor Kompleksi, Muharrem\u015fah \u00c7ok Ama\u00e7l\u0131 Spor Salonu, cirit sahas\u0131, gen\u00e7lik ve ya\u015fam merkezi ve 15 semt sahas\u0131n\u0131n da bulundu\u011fu tesislerin toplu a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bakan Kasapo\u011flu, temel atma t\u00f6reninin ard\u0131ndan Kalfa Korusu Atl\u0131 Cirit Sahas\u0131'na ge\u00e7ti. Atl\u0131 ciritte T\u00fcrkiye ikincisi olan Bir Eyl\u00fcl Cirit Spor Kul\u00fcb\u00fc ve T\u00fcrkiye d\u00f6rd\u00fcnc\u00fcs\u00fc olan Gen\u00e7 Bozku\u015flular Atl\u0131 Cirit Spor Kul\u00fcb\u00fc yetkililerine plaket veren Kasapo\u011flu, daha sonra Bir Eyl\u00fcl Atl\u0131 Cirit Spor Kul\u00fcb\u00fc ile \u00c7ak\u0131rlar Atl\u0131 Cirit Spor Kul\u00fcb\u00fc aras\u0131nda oynanan kar\u015f\u0131la\u015fmay\u0131 izledi. 'SPOR CAM\u0130AMIZIN BA\u015eI SA\u011eOLSUN' Bakan Kasapo\u011flu, TFF 3. Lig'de bug\u00fcn saat 14.00'te Bergama Belediyespor ile Osmaniyespor FK aras\u0131nda oynanacak m\u00fcsabaka i\u00e7in Osmaniye'den \u0130zmir'e giden taraftarlar\u0131n bulundu\u011fu minib\u00fcs\u00fcn G\u00f6lmarmara il\u00e7esinde devrilmesi sonucu meydana gelen kazayla ilgili de a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Bakan Kasapo\u011flu, \u201cMaalesef \u00fcz\u00fcc\u00fc bir haber ald\u0131k. \u00d6zellikle futbol camiam\u0131za, sporseverlere ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum. Osmaniyespor - Bergama Belediyespor ma\u00e7\u0131 i\u00e7in seyahat eden Osmaniyespor taraftar\u0131 karde\u015flerimizin kaza ge\u00e7irdi\u011fi haberini ald\u0131k. Kazada bir sporseverimizi yitirdik. Rahmet diliyorum. Spor camiam\u0131z\u0131n ba\u015f\u0131 sa\u011f olsun\" dedi. Bakan Kasapo\u011flu ard\u0131ndan U\u015fak \u00dcniversitesi Kamp\u00fcs\u00fc i\u00e7indeki 2 bin ki\u015filik k\u0131z yurdunun a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yapt\u0131ktan sonra spor salonunda oynanan \u0130lkler \u015eehri U\u015fak-Aykanat Spor Kul\u00fcb\u00fc basketbol ma\u00e7\u0131n\u0131 izledi.", "subtitle": "Gen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131 Mehmet Muharrem Kasapo\u011flu, \"Bundan sonra da gen\u00e7 odakl\u0131 siyaset anlay\u0131\u015f\u0131yla gen\u00e7lerin yan\u0131nda olaca\u011f\u0131z. Birlikte daha g\u00fc\u00e7l\u00fc gelece\u011fe, daha ayd\u0131nl\u0131k yar\u0131nlara y\u00fcr\u00fcmeye devam edece\u011fiz. \u0130\u015fte T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 o y\u00fczden gen\u00e7lerin y\u00fczy\u0131l\u0131 olacak. T\u00fcrkiye'nin gen\u00e7lerinin daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir gelece\u011fe att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar\u0131n b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc bir y\u00fczy\u0131l olacak\" dedi.", "title": "Bakan Kasapo\u011flu: T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 gen\u00e7lerin y\u00fczy\u0131l\u0131 olacak"}, {"date": "27.11.2022 19:29", "text": "Twitter hesab\u0131ndan a\u00e7\u0131klama yapan Bakan Koca, \"Ge\u00e7ti\u011fimiz ay tam 2 Milyon 866 Bin 7 ki\u015fi, MHRS \u00fczerinden randevu ald\u0131\u011f\u0131 halde muayene olmaya gelmedi. Randevusuna gelmeyenlerin, randevu almak isteyip de beklemek zorunda kalanlara bir a\u00e7\u0131klamas\u0131 olabilir mi? Gelinmeyecek randevular iptal edilmelidir.\" dedi.", "subtitle": "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, ge\u00e7en ay 2 milyon 866 bin 7 ki\u015finin MHRS \u00fczerinden randevu ald\u0131\u011f\u0131 halde muayene olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.", "title": "Bakan Koca: Gelinmeyecek randevular iptal edilmeli"}, {"date": "27.11.2022 12:48   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Nureddin Nebati, Suudi Arabistan Ticaret Bakan\u0131 Majid Bin Abdullah Al Qasabi ve beraberindeki heyet ile \u0130stanbul'da g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Twitter hesab\u0131ndan g\u00f6r\u00fc\u015fmeye ili\u015fkin payla\u015f\u0131m yapan Nebati, \"Bug\u00fcn, Suudi Arabistan Ticaret Bakan\u0131 Say\u0131n Majid Bin Abdullah Al Qasabi ile bir araya gelerek son derece verimli bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdik. G\u00f6r\u00fc\u015fmemizde, \u00fclkelerimiz aras\u0131ndaki ekonomik, ticari ve finansal i\u015f birli\u011fimizi de\u011ferlendirdik. Say\u0131n Bakan ile i\u015f birli\u011fimizi s\u00f6z konusu alanlarda daha ileri noktalara ta\u015f\u0131ma hususunda mutab\u0131k kald\u0131k\" dedi.\u00a0 \u00a0 \u00a0", "subtitle": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Nureddin Nebati, Suudi Arabistan Ticaret Bakan\u0131 Majid Bin Abdullah Al Qasabi ile bir araya geldi.", "title": "Bakan Nebati, Suudi Arabistan Ticaret Bakan\u0131 ile bir araya geldi"}, {"date": "27.11.2022 12:17 Son G\u00fcncelleme:  27.11.2022 12:17   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Olay, 9 Kas\u0131m tarihinde Erdal Sak\u0131z\u2019\u0131n ortadan kaybolmas\u0131yla ba\u015flad\u0131. Edinilen bilgiye g\u00f6re, Karasu il\u00e7esi Kuru Dere Mahallesi\u2019nde ya\u015fayan Sak\u0131z, 9 Kas\u0131m tarihinde otomobiliyle evinden ayr\u0131ld\u0131. Erdal Sak\u0131z\u2019dan bir s\u00fcre Haber alamayan ailesinin ihbar\u0131 \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flat\u0131ld\u0131. \u00c7al\u0131\u015fmalar neticesinde 19 Kas\u0131m Cumartesi g\u00fcn\u00fc Sak\u0131z\u2019\u0131n cans\u0131z bedenine \u00c7am Da\u011f\u0131 mevkiindeki ormanl\u0131k alanda arac\u0131n\u0131n i\u00e7erisinde ula\u015f\u0131ld\u0131. Yap\u0131lan incelemelerde Sak\u0131z\u2019\u0131n g\u00f6\u011f\u00fcs ve ba\u015f k\u0131sm\u0131nda mermi oldu\u011fu tespit edildi. Konuyla ilgili soru\u015fturmay\u0131 derinle\u015ftiren Sakarya \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 JASAT dedektiflerinin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 neticesinde elde edilen delil ve al\u0131nan ifadelerle birlikte g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan cinayet \u015f\u00fcphelileri, E.K., e\u015fi L.K. ve 16 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuklar\u0131 S.K. \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131klar\u0131 adli makamlarca tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi. Hayat\u0131n\u0131 kaybeden \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk babas\u0131 Sak\u0131z ile E.K.\u2019n\u0131n aras\u0131nda para meselesi oldu\u011fu da ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.  \u00d6L\u00dcM HABER\u0130N\u0130 SOSYAL MEDYADA PAYLA\u015eMI\u015e \u00d6te yandan, cinayet zanl\u0131s\u0131 E.K.\u2019n\u0131n 19 Kas\u0131m tarihinde sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131m da dikkatlerden ka\u00e7mad\u0131. Sak\u0131z\u2019\u0131n cans\u0131z bedenine ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 haberini sosyal medya hesab\u0131nda payla\u015fan E.K.\u2019ya yorum ya\u011fd\u0131. \u2018Hem \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn, hem payla\u015ft\u0131n\u2019, \u2018\u00f6ld\u00fcr hem de payla\u015f, iyi oyuncusun\u2019 ve \u2018utanmadan birde payla\u015ft\u0131 m\u0131 y\u00fczs\u00fcz\u2019 ifadeleri yap\u0131lan yorumlar aras\u0131nda yer ald\u0131.  M\u00dcGE ANLI'NIN PROGRAMININ ARDINDAN G\u00d6ZALTINA ALINMI\u015eLARDI Erdal Sak\u0131z cinayetine M\u00dcGE ANLI'n\u0131n program\u0131nda da yer verilmi\u015fti. Polis ekipleri ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken Sak\u0131z ailesi M\u00fcge Anl\u0131'n\u0131n program\u0131na \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Arac\u0131nda \u00f6l\u00fc bulunan Sak\u0131z'\u0131n, canl\u0131 yay\u0131na \u00e7\u0131kan arkada\u015f\u0131 E.K., kar\u0131s\u0131 L.K. ve \u00e7iftin o\u011flu program sonras\u0131 g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.", "subtitle": "Sakarya\u2019da kendisinden 10 g\u00fcn boyunca haber al\u0131namayan ve ormanl\u0131k alanda otomobilinde silahla vurulmu\u015f halde bulunan Erdal Sak\u0131z cinayetinde kan donduran bir detay ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Cinayeti i\u015fleyen E.K.\u2019n\u0131n, Sak\u0131z\u2019\u0131n \u00f6l\u00fcm haberini sosyal medya hesab\u0131 \u00fczerinden payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Erdal Sak\u0131z cinayetine M\u00fcge Anl\u0131'n\u0131n program\u0131nda da yer verilmi\u015fti. Polis ekipleri ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken Sak\u0131z ailesi M\u00fcge Anl\u0131'n\u0131n program\u0131na \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Arac\u0131nda \u00f6l\u00fc bulunan Sak\u0131z'\u0131n, canl\u0131 yay\u0131na \u00e7\u0131kan arkada\u015f\u0131 E.K., kar\u0131s\u0131 L.K. ve \u00e7iftin o\u011flu program sonras\u0131 g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.", "title": "Erdal Sak\u0131z cinayetinde yeni detay: \u00d6l\u00fcm haberini sosyal medya hesab\u0131nda payla\u015fm\u0131\u015f"}, {"date": "27.11.2022 18:11   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Analiz ve Tahmin Merkezi, \u00fclke genelinde 1 haftal\u0131k hava tahminini raporunu payla\u015ft\u0131. Buna g\u00f6re; yeni haftada Denizli ve \u00e7evre b\u00f6lgeleri ya\u011fmura teslim olacak. 28 Kas\u0131m Pazartesi g\u00fcn\u00fc \u00f6\u011fle saatlerinde ba\u015flayacak ya\u011f\u0131\u015f, 1 Aral\u0131k Per\u015fembe g\u00fcn\u00fcne kadar devam edecek. Hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131 ise en y\u00fcksek 17, en d\u00fc\u015f\u00fck 4 derece civar\u0131nda seyredecek. \u0130l genelinde ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 havan\u0131n Per\u015fembe g\u00fcn\u00fcnden itibaren \u015fehri terk etmesi beklenirken, vatanda\u015flar\u0131n olumsuz hava ko\u015fullar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k tedbir almalar\u0131 istendi.", "subtitle": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Denizli'de yar\u0131n \u00f6\u011fleden itibaren 4 g\u00fcn boyunca sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f g\u00f6r\u00fclece\u011fini duyurdu.", "title": "Meteoroloji uyard\u0131: 4 g\u00fcn boyunca s\u00fcrecek"}, {"date": "02.12.2022 17:57 Son G\u00fcncelleme:  03.12.2022 01:37   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130leti\u015fim Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, ticaret ve savunma sanayii ba\u015fta olmak \u00fczere T\u00fcrkiye-Birle\u015fik Krall\u0131k ili\u015fkilerini geli\u015ftirecek ad\u0131mlar ele al\u0131nd\u0131. \u00a0Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, g\u00f6r\u00fc\u015fmede, iki NATO m\u00fcttefiki olarak ili\u015fkilerde sa\u011fduyu ve stratejik bak\u0131\u015f\u0131n hakim olmaya devam edece\u011fine inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. B\u00f6lgesel konular\u0131n da de\u011ferlendirildi\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015fmede, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, Rusya-Ukrayna aras\u0131nda m\u00fczakere zemininin s\u00fcratle yeniden tesis edilmesinin t\u00fcm taraflar\u0131n yarar\u0131na oldu\u011funu vurgulad\u0131; K\u0131br\u0131s meselesinin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in de yeni ve somut ad\u0131mlar at\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nemine i\u015faret etti.", "subtitle": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re; Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Rishi Sunak ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. G\u00f6r\u00fc\u015fmede ikili ili\u015fkileri geli\u015ftirecek ad\u0131mlar ele al\u0131nd\u0131.", "title": "SON DAK\u0130KA: Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc"}, {"date": "27.11.2022 12:34   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA / (Foto\u011fraf: Temsili)", "text": "Jandarma ekipleri taraf\u0131ndan 3 g\u00fcn \u00f6nce \u0130psala il\u00e7esindeki 1'inci derece askeri yasak b\u00f6lgede yakalanarak, g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan FET\u00d6/PDY \u015f\u00fcphelileri H.Y ve Y.K.'nin jandarmadaki i\u015flemleri tamamland\u0131. Adliyeye sevk edilen \u015f\u00fcpheliler, savc\u0131l\u0131ktaki ifadelerinin ard\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131klar\u0131 hakimlik\u00e7e tutuklanarak, cezaevine g\u00f6nderildi.\u00a0 \u00a0", "subtitle": "Edirne'de, yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla Yunanistan'a ka\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken yakalanan 2 FET\u00d6/PDY \u015f\u00fcphelisi tutukland\u0131.", "title": "Yunanistan'a ka\u00e7arken yakalanan 2 FET\u00d6 \u015f\u00fcphelisi tutukland\u0131"}, {"date": "27.11.2022 13:08 Son G\u00fcncelleme:  27.11.2022 13:09", "text": "2022 KPSS Din Hizmetleri Alan Bilgisi S\u0131nav\u0131 27 Kas\u0131m\u2019da \u00d6SYM taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirildi. \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi\u2019nin d\u00fczenledi\u011fi s\u0131nava kat\u0131lan adaylar sorular ve cevaplar\u0131n yay\u0131nlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan kendi yan\u0131tlar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapacaklar. KPSS DHBT SORULARI VE CEVAPLARI YAYINLANDI MI? 2022 KPSS DHBT sorular\u0131 ve cevap anahtar\u0131 hen\u00fcz yay\u0131nlanmad\u0131. Ancak \u00d6SYM genellikle s\u0131navla ayn\u0131 g\u00fcn s\u0131nav\u0131n sona ermesinden birka\u00e7 saat sonra sorular\u0131 ve cevaplar\u0131 eri\u015fime a\u00e7\u0131yor. Bu nedenle sorular\u0131n ve cevap anahtar\u0131n\u0131n bug\u00fcn yay\u0131nlanmas\u0131 bekleniyor. Sorular\u0131n tamam\u0131 sadece s\u0131nava kat\u0131lanlar\u0131n eri\u015fimine a\u00e7\u0131k olacak, y\u00fczde 10\u2019luk k\u0131sm\u0131 ise herkese a\u00e7\u0131k olarak yay\u0131nlanacak. Sorular\u0131n tamam\u0131na ula\u015fmak isteyen s\u0131nava kat\u0131lan ki\u015filer \u00d6SYM\u2019nin A\u0130S sayfas\u0131 \u00fczerinden TC kimlik numaralar\u0131 ve \u015fifreleri ile sisteme giri\u015f yapt\u0131ktan sonra sorulara ula\u015fabilecekler. \u00d6SYM A\u0130S \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ\u2026", "subtitle": "2022 KPSS DHBT S\u0131nav\u0131 27 Kas\u0131m 2022 Pazar g\u00fcn\u00fc \u00d6SYM taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirildi. S\u0131nava kat\u0131lan adaylar resmi sonu\u00e7lar\u0131n \u00f6ncesinde do\u011fru ve yanl\u0131\u015flar\u0131n\u0131 kontrol etmek i\u00e7in \u00d6SYM\u2019den gelecek a\u00e7\u0131klamay\u0131 beklemeye ba\u015flad\u0131. Peki, KPSS DHBT sorular\u0131 ve cevaplar\u0131 yay\u0131nland\u0131 m\u0131? \u0130\u015fte son geli\u015fmeler\u2026", "title": "KPSS DHBT sorular\u0131 ve cevaplar\u0131 yay\u0131nland\u0131 m\u0131? \u00d6SMY KPSS DHBT sorular\u0131 2022"}, {"date": "02.12.2022 16:26   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130stanbul Valisi Ali Yerlikaya'n\u0131n d\u00fcn \u00f6\u011fle saatlerinde Fatih Aksaray'da ge\u00e7ti\u011fi g\u00fczergahta kaza meydana geldi. Bir polis memurunun kulland\u0131\u011f\u0131 motosikletle, kuryenin idaresindeki motosiklet \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. Kaza s\u0131ras\u0131nda o b\u00f6lgeden ge\u00e7en Ali Yerlikaya, otomobilinden inerek yaral\u0131lar\u0131n yan\u0131na gitti.  Yerlikaya, yaralanan polisle yak\u0131ndan ilgilendi. O anlar\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015fan Yerlikaya, \"D\u00fcn Fatih Aksaray'da motosikletle kaza ge\u00e7iren polis memurumuz Mehmet Ali Ulusoy'un sa\u011fl\u0131k durumu \u015f\u00fck\u00fcrler olsun ki iyi. Polisimize bir kez daha ge\u00e7mi\u015f olsun diliyorum. Motosiklet s\u00fcr\u00fcc\u00fclerimiz... Trafikte l\u00fctfen daha dikkatli olal\u0131m\" ifadelerini kulland\u0131. \u00a0", "subtitle": "\u0130STANBUL Valisi Ali Yerlikaya, ge\u00e7ti\u011fi g\u00fczergahta meydana gelen kazada yaralanan motosikletli trafik polisine yard\u0131m etti.", "title": "\u0130stanbul Valisi Ali Yerlikaya kaza ge\u00e7iren polis memuruna yard\u0131m etti"}, {"date": "02.12.2022 17:37", "text": "\u0130HA, ATAK ve yak\u0131n\u00a0hava\u00a0deste\u011fiyle\u00a0\u015e\u0131rnak'ta PKK'ya y\u00f6nelik\u00a0operasyon\u00a0d\u00fczenlendi. Operasyona ili\u015fkin detaylar\u0131 a\u00e7\u0131klayan Bakan Soylu, 3 ter\u00f6ristin daha sar\u0131 torbaya girdi\u011fini s\u00f6yledi. Bakan Soylu a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \"Biraz ge\u00e7 oldu ama g\u00fc\u00e7 olmad\u0131. Jandarma ve Emniyet \u0130stihbarat; \u0130HA, ATAK ve yak\u0131n hava deste\u011fiyle yap\u0131lan operasyonda, Jandarmam\u0131z\u0131n \u00e7at\u0131\u015fma an\u0131ndaki kahramanl\u0131\u011f\u0131yla, \u015e\u0131rnak\u00a0Gabar\u2019da 3 ter\u00f6rist daha sar\u0131 torbada! Az kald\u0131\" dedi. \u00a0 Biraz ge\u00e7 oldu ama g\u00fc\u00e7 olmad\u0131.Jandarma ve Emniyet \u0130stihbarat; \u0130HA, ATAK ve yak\u0131n hava deste\u011fiyle yap\u0131lan operasyonda,Jandarmam\u0131z\u0131n \u00e7at\u0131\u015fma an\u0131ndaki kahramanl\u0131\u011f\u0131yla,\u015e\u0131rnak Gabar\u2019da3\ufe0f\u20e3 TER\u00d6R\u0130ST DAHA \ud835\udde6\ud835\uddd4\ud835\udde5\ud835\udddc \ud835\udde7\ud835\udde2\ud835\udde5\ud835\uddd5\ud835\uddd4\ud835\uddd7\ud835\uddd4\u2757Az kald\u0131... pic.twitter.com/PhTE5g0uWF \u0130\u00c7\u0130\u015eLER\u0130 BAKANLI\u011eI'NDAN A\u00c7IKLAMA Operasyona ili\u015fkin \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada da \u015fu ifadelere yer verildi; Eren Abluka Sonbahar-K\u0131\u015f-15 operasyonu kapsam\u0131nda, \u015e\u0131rnak Jandarma B\u00f6lge Komutanl\u0131\u011f\u0131 koordinesinde; \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ile EGM \u0130stihbarat Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve Siirt \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan, G\u00fc\u00e7l\u00fckonak il\u00e7esi GABAR DA\u011eI b\u00f6lgesinde m\u00fc\u015ftereken ba\u015flat\u0131lan, J-S\u0130HA, P\u0130HA ve Hava Kuvvetlerinin de destek verdi\u011fi, J\u00d6H ve Jandarma Komando timleri ile G\u00fcvenlik Korucular\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla icra edilen istihbarata dayal\u0131 nokta operasyonunda, 3 ter\u00f6rist silahlar\u0131yla birlikte etkisiz hale getirilmi\u015ftir. \u00a0Ter\u00f6rle M\u00fccadele Operasyonlar\u0131na b\u00f6lge halk\u0131m\u0131z\u0131n da deste\u011fi ile inan\u00e7l\u0131 ve kararl\u0131 bir \u015fekilde devam edilmektedir.", "subtitle": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu: Jandarma ve Emniyet \u0130stihbarat; \u0130HA, ATAK ve yak\u0131n hava deste\u011fiyle yap\u0131lan operasyonda, Jandarmam\u0131z\u0131n \u00e7at\u0131\u015fma an\u0131ndaki  kahramanl\u0131\u011f\u0131yla, \u015e\u0131rnak Gabar\u2019da 3 ter\u00f6rist daha sar\u0131 torbada.", "title": "Bakan Soylu \u015e\u0131rnak'taki operasyonun detaylar\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131: 3 ter\u00f6rist daha sar\u0131 torbada"}, {"date": "02.12.2022 16:40   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Kaza, Velio\u011flu Mahallesi\u2019nde meydana geldi. Sami Akkaya idaresindeki 67 ZG 030 plakal\u0131 otomobil s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn kontrol\u00fcn\u00fc kaybetmesi nedeniyle \u015farampole devrildi. Kazada s\u00fcr\u00fcc\u00fc ile birlikte bulunan Tu\u011f\u00e7e ve Kader Akkaya yaraland\u0131. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine polis, jandarma, itfaiye ve 112 Acil Servis ekipleri sevk edildi. \u00c7aycuma Belediyesi \u0130tfaiye M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerinin titiz \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ara\u00e7tan \u00e7\u0131kart\u0131lan yaral\u0131lar sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n ilk m\u00fcdahalesinin ard\u0131ndan \u00c7aycuma Devlet Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131ld\u0131. Tedavi alt\u0131na al\u0131nan yaral\u0131lar\u0131n sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu \u00f6\u011frenilirken kaza ile ilgili inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131. Otomobil \u00e7ekici yard\u0131m\u0131yla olay yerinden kald\u0131r\u0131ld\u0131.", "subtitle": "Zonguldak\u2019\u0131n \u00c7aycuma il\u00e7esinde s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn kontrol\u00fcnden \u00e7\u0131kan otomobilin \u015farampole devrilmesi sonucu 3 ki\u015fi yaraland\u0131.", "title": "Kontrolden \u00e7\u0131kan otomobil \u015farampole devrildi: 3 yaral\u0131"}, {"date": "02.12.2022 17:11 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 19:11   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Adalet Bakan\u0131 Bekir Bozda\u011f, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"'T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Anayasas\u0131n\u0131n Baz\u0131 Maddelerinde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Kanun Teklifi', TBMM Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019na \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta sunulacak. Teklif, TBMM\u2019de imzaya a\u00e7\u0131ld\u0131. Hay\u0131rl\u0131 olsun. Meclis'te grubu ve \u00fcyesi bulunan siyasi partilerimizi ve her bir milletvekilimizi, temel hak ve h\u00fcrriyetlerin kullan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in anayasal g\u00fcvence getiren; aileyi, neslimizi ve gelece\u011fimizi koruyan h\u00fck\u00fcmleri i\u00e7eren kanun teklifine 'kabul'\u00a0oyu vermeye davet ediyorum. Bu \u00f6nemli kanun teklifinin, milletvekillerimizin kahir ekseriyetinin verece\u011fi destekle Meclisimizde kabul edilece\u011fini umut ediyorum. Gelin 'T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Anayasas\u0131n\u0131n Baz\u0131 Maddelerinde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Kanun Teklifi'ni kabul etmenin onurunu birlikte ya\u015fayal\u0131m\" ifadelerini kulland\u0131. AK PART\u0130'L\u0130 ZENG\u0130N: \u0130MZAYA A\u00c7TIK AK Parti Grup Ba\u015fkanvekili Zengin de\u00a0Anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fi teklifiyle ilgili, \"Anayasa de\u011fi\u015fiklik teklifimizi AK Parti Grubu olarak bug\u00fcn imzaya a\u00e7t\u0131k. Ayn\u0131 zamanda Cumhur \u0130ttifak\u0131 olarak imzaya a\u00e7t\u0131k. Haftaya Meclis\u2019e sunaca\u011f\u0131z\" dedi.\u00a0 \u00a0", "subtitle": "Adalet Bakan\u0131 Bekir Bozda\u011f, ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc d\u00fczenlemesine ili\u015fkin Anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fi teklifinin haftaya T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM) Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na sunulaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, t\u00fcm milletvekillerini 'kabul' oyu vermeye davet etti. AK Parti Grup Ba\u015fkanvekili \u00d6zlem Zengin de teklifin TBMM'de imzaya a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.", "title": "Son dakika... Ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc teklifi haftaya Meclis'te"}, {"date": "02.12.2022 14:04   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "TSK'ya y\u00f6nelik a\u00e7\u0131klamalar\u0131yla ilgili hakk\u0131nda ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturma kapsam\u0131nda tutuklanan TTB Ba\u015fkan\u0131 \u015eebnem Korur Fincanc\u0131 hakk\u0131nda, Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan ve yetkisizlik karar\u0131yla \u0130stanbul'a g\u00f6nderilen iddianame kabul edildi. Fincanc\u0131'n\u0131n, ulusal d\u00fczeyde ve resmi s\u0131fat\u0131 ile gayriresmi bir haber kanal\u0131nda canl\u0131 ba\u011flant\u0131 yaparak, bulundu\u011fu makam\u0131, mesleki konumunu propaganda faaliyetinde kulland\u0131\u011f\u0131 ifade edilen iddianamede, 'Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc propagandas\u0131 yapmak' su\u00e7undan 7,5 y\u0131la kadar hapis cezas\u0131yla cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 talep edildi. Ankara 4. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi taraf\u0131ndan kabul edilerek, Fincanc\u0131'n\u0131n ikamet adresinin \u0130stanbul olmas\u0131 nedeniyle yetkisizlik karar\u0131yla g\u00f6nderilen iddianame, \u0130stanbul 24. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi taraf\u0131ndan incelendi. \u0130ddianameyi kabul eden mahkeme, Fincanc\u0131'n\u0131n tutukluluk halinin devam\u0131na karar verdi. TTB Ba\u015fkan\u0131 Fincanc\u0131'n\u0131n yarg\u0131lanmas\u0131na 23 Aral\u0131k Cuma g\u00fcn\u00fc ba\u015flanacak.\u00a0", "subtitle": "T\u00fcrk Tabipleri Birli\u011fi (TTB) Ba\u015fkan\u0131 \u015eebnem Korur Fincanc\u0131 hakk\u0131nda, 'Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc propagandas\u0131 yapmak' su\u00e7undan Ankara'da haz\u0131rlan\u0131p yetkisizlik karar\u0131yla \u0130stanbul'a g\u00f6nderilen iddianame, \u0130stanbul 24. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi taraf\u0131ndan kabul edildi. Fincanc\u0131 23 Aral\u0131k'ta hakim kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kacak.", "title": "Son dakika... TTB Ba\u015fkan\u0131 Fincanc\u0131 hakk\u0131ndaki iddianame kabul edildi; 23 Aral\u0131k'ta hakim kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kacak"}, {"date": "02.12.2022 16:14   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Edinilen bilgiye g\u00f6re, \u015eanl\u0131urfa \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, PKK/KCK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne y\u00f6nelik operasyon d\u00fczenledi. Kent genelinde d\u00fczenlenen operasyonda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc ile ba\u011flant\u0131s\u0131 oldu\u011fu \u015f\u00fcphesiyle 4 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Zanl\u0131lar emniyete g\u00f6t\u00fcr\u00fcl\u00fcrken olayla ilgili ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturma devam ediyor.", "subtitle": "\u015eanl\u0131urfa\u2019da PKK/KCK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne y\u00f6nelik d\u00fczenlenen operasyonda 4 \u015fah\u0131s yakaland\u0131.", "title": "\u015eanl\u0131urfa\u2019da ter\u00f6r operasyonu: 4 g\u00f6zalt\u0131"}, {"date": "02.12.2022 16:12   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Kastamonu \u00dcniversitesi'nde d\u00fczenlenen 'B\u00f6lgesel Kalk\u0131nma Odakl\u0131 Misyon Farkl\u0131la\u015fmas\u0131 ve \u0130htisasla\u015fma Program\u0131 Toplant\u0131s\u0131'nda; Y\u00d6K Ba\u015fkan\u0131 Erol \u00d6zvar, Tar\u0131m ve K\u0131rsal Kalk\u0131nmay\u0131 Destekleme Kurumu Ba\u015fkan\u0131 Dr. Muhammed Adak, Y\u00d6K Y\u00fcr\u00fctme Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Naci G\u00fcndo\u011fan ile ihtisasla\u015fma misyonu \u00fcstlenmi\u015f 22 \u00fcniversitenin rekt\u00f6r\u00fc ile rekt\u00f6r yard\u0131mc\u0131lar\u0131 bir araya geldi. Toplant\u0131da konu\u015fan Y\u00d6K Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zvar, gerek ara\u015ft\u0131rma odakl\u0131 gerek b\u00f6lgesel kalk\u0131nma odakl\u0131 gerekse di\u011fer \u00fcniversiteler aras\u0131nda kat\u0131 ayr\u0131m veya grupla\u015fma g\u00f6zetmediklerini s\u00f6yleyerek, \"Daha ziyade kurumlar aras\u0131 bir rol payla\u015f\u0131m\u0131 g\u00f6zetiyoruz. Kurumsal \u00e7e\u015fitlili\u011fin k\u0131sa ve uzun vadede hem b\u00f6lgelerimizin hem de \u00fclkemizin geli\u015fimi i\u00e7in hayati oldu\u011funu ifade etmek isterim. Kaynaklar\u0131n s\u0131n\u0131rl\u0131, ihtiya\u00e7lar\u0131n farkl\u0131 ve beklentilerin \u00e7e\u015fitli oldu\u011fu, eri\u015fimin tarihte g\u00f6r\u00fclmemi\u015f \u015fekilde artt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn\u00fcm\u00fcz kitlesel y\u00fcksek\u00f6\u011fretim arenas\u0131nda tek tiple\u015fmi\u015f bir y\u00fcksek\u00f6\u011fretim yap\u0131s\u0131n\u0131n ne topluma ne i\u015f d\u00fcnyas\u0131na ne de \u00fclkenin gelece\u011fine bir katk\u0131s\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum. Kurumsal tek tiple\u015fmeyi bir anlamda kaynak israf\u0131 olarak da g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu nedenle kurumsal \u00e7e\u015fitlilik bizim birincil \u00f6nceliklerimiz aras\u0131ndad\u0131r. Bu kapsamda b\u00f6lgesel kalk\u0131nma \u00fcniversitelerimizin b\u00f6lgelerine getirecekleri dinamizm ve sa\u011flayacaklar\u0131 faydalar\u0131 \u00e7ok \u00f6nemsiyorum\" dedi. Erol \u00d6zvar, b\u00f6lgesel kalk\u0131nma \u00fcniversitelerinin bulundu\u011fu b\u00f6lgeyi iyi analiz etmesi, b\u00f6lgenin ve toplumun ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n neler oldu\u011funun g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurulmas\u0131; bu kapsamda \u00fcniversitelerin b\u00f6lgeye ve topluma sunabilecekleri her t\u00fcrl\u00fc e\u011fitim, ara\u015ft\u0131rma ve i\u015f birli\u011finin de\u011ferlendirilmesi gerekti\u011fini kaydetti. '3'L\u00dc SARMALA TOPLUMU DA ENTEGRE ETMEN\u0130Z \u00d6NEML\u0130' \u00d6zvar, b\u00f6lgesel kalk\u0131nma \u00fcniversitelerinin rekt\u00f6r ve rekt\u00f6r yard\u0131mc\u0131lar\u0131na hitap ederek, \"Kurumlar\u0131n\u0131zda, bu s\u00fcre\u00e7lerin takibiyle g\u00f6revlendirilmi\u015f i\u015flevsel mekanizma ve birimlerin kurulmas\u0131n\u0131 \u00f6nemsiyorum. B\u00f6lgesel i\u015f birli\u011finin s\u0131n\u0131rlar\u0131 olu\u015fturulurken \u00fc\u00e7l\u00fc sarmal yani devlet, \u00fcniversite ve sanayi i\u015f birli\u011fini bir ad\u0131m \u00f6teye g\u00f6t\u00fcrerek bu s\u00fcrece toplumu da entegre etmeniz \u00e7ok \u00f6nemlidir. Bu \u00fc\u00e7l\u00fc mekanizmaya toplumu da dahil etti\u011finizde kuraca\u011f\u0131n\u0131z d\u00f6rtl\u00fc mekanizma, sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir i\u015f birli\u011fi ger\u00e7ekle\u015ftirmeniz i\u00e7in kolayla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 olacakt\u0131r. Bu sayede y\u00fcksek\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131n\u0131z, devlet-\u00f6zel sekt\u00f6r kurulu\u015flar\u0131, i\u015f d\u00fcnyas\u0131 ve toplumla b\u00fct\u00fcnle\u015fik bir mekanizmay\u0131 olu\u015fturabileceklerdir. Bu mekanizma ve s\u00fcre\u00e7lerin d\u00fczg\u00fcn bir \u015fekilde i\u015flemesi neticesinde \u00fcniversiteleriniz, devlet ve \u00f6zel sekt\u00f6r kurulu\u015flar\u0131yla uyumlu, i\u015f d\u00fcnyas\u0131n\u0131n bilgi ve insan kayna\u011f\u0131 ihtiya\u00e7lar\u0131na h\u0131zl\u0131 cevap verebilen, toplum beklentilerini kar\u015f\u0131layan ve bu sayede b\u00f6lgesel kalk\u0131nman\u0131n ve dolay\u0131s\u0131yla ulusal kalk\u0131nman\u0131n \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7an kurulu\u015flar haline gelebilecektir\" dedi. 'D\u0130\u011eER \u00dcN\u0130VERS\u0130TELERLE \u0130\u015e B\u0130RL\u0130\u011e\u0130N\u0130 \u00d6NEMS\u0130YORUZ' \u00dcniversiteler aras\u0131ndaki misyon farkl\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n, onlar\u0131 birbirinden uzakla\u015ft\u0131rmas\u0131 ve kat\u0131 lig olu\u015fturmas\u0131 olarak alg\u0131lanmamas\u0131 gerekti\u011fine dikkat \u00e7eken \u00d6zvar, \"Farkl\u0131 yap\u0131 ve misyondaki \u00fcniversitelerimiz farkl\u0131l\u0131klar\u0131yla ve sahip olduklar\u0131 \u00f6nceliklendirmelerle birlikte bir b\u00fct\u00fcn\u00fcn yani T\u00fcrkiye y\u00fcksek\u00f6\u011fretim sisteminin i\u015flevsel bir par\u00e7as\u0131n\u0131 olu\u015fturmaktad\u0131r. Bu nedenle b\u00f6lgesel kalk\u0131nma \u00fcniversitelerimizin ara\u015ft\u0131rma \u00fcniversitelerimizle di\u011fer devlet ve vak\u0131f \u00fcniversitelerimizle i\u015f birli\u011fini de \u00f6nemsiyoruz. Burada bilgi transferinden ara\u015ft\u0131rma ve e\u011fitim i\u015f birliklerine kadar geni\u015f bir spektrumu kastediyorum\" diye konu\u015ftu. Y\u00d6K Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zvar, 'B\u00f6lgesel Kalk\u0131nma Odakl\u0131 Misyon Farkl\u0131la\u015fmas\u0131 ve \u0130htisasla\u015fmas\u0131 Program\u0131' kapsam\u0131ndaki 22 \u00fcniversitenin, toplam \u00fcniversite say\u0131s\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 10'unu olu\u015fturdu\u011funu da kaydetti.", "subtitle": "Y\u00dcKSEK\u00d6\u011eRET\u0130M Kurulu (Y\u00d6K) Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Erol \u00d6zvar, \"Tek tiple\u015fmi\u015f bir y\u00fcksek\u00f6\u011fretim yap\u0131s\u0131n\u0131n ne topluma ne i\u015f d\u00fcnyas\u0131na ne de \u00fclkenin gelece\u011fine bir katk\u0131s\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum. Kurumsal tek tiple\u015fmeyi bir anlamda kaynak israf\u0131 olarak da g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu nedenle kurumsal \u00e7e\u015fitlilik, bizim birincil \u00f6nceliklerimiz aras\u0131ndad\u0131r\" dedi.", "title": "Y\u00d6K Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zvar: Tek tiple\u015fmi\u015f y\u00fcksek\u00f6\u011fretimin gelece\u011fe katk\u0131s\u0131 olmaz"}, {"date": "02.12.2022 13:22   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Almanya'n\u0131n Mannheim kentinde oldu\u011fu belirlenen Serkan Akbaba'n\u0131n T\u00fcrkiye'ye iadesi i\u00e7in \u0130nterpol Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri devreye girmi\u015fti. Akbaba \u00f6nceki g\u00fcn Almanya'n\u0131n Frankfurt kentinden teslim al\u0131narak u\u00e7akla \u0130stanbul'a getirildi.  Hakk\u0131nda 'Kasten adam \u00f6ld\u00fcrme', 'yaralama', 'su\u00e7 i\u015flemek amac\u0131yla kurulan \u00f6rg\u00fcte \u00fcye olma', 'birden fazla ki\u015fiyi tehdit', 'ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k ve basit yaralama su\u00e7lar\u0131ndan' aramas\u0131 bulanan Akbaba, \u0130stanbul Havaliman\u0131 Emniyet \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerine teslim edildi. Akbaba daha sonra \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemece tutuklanarak, cezaevine g\u00f6nderildi.", "subtitle": "'Kasten adam \u00f6ld\u00fcrme' ve 'yaralama' su\u00e7lar\u0131ndan k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fcltenle aranan Serkan Akbaba, \u0130stanbul Havaliman\u0131'nda emniyet g\u00f6revlilerine teslim edildikten sonra, \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkeme taraf\u0131ndan tutukland\u0131. Akbaba cezaevine g\u00f6nderildi.", "title": "K\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fcltenle aranan Serkan Akbaba tutukland\u0131"}, {"date": "02.12.2022 16:07   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri, istihbarat \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla Ortaca'n\u0131n G\u00fczelyurt Mahallesi'nde ya\u015fayan B.K., S.\u00d6., C.D., K.C., \u0130.E. ve A.A.'n\u0131n sahte i\u00e7ki \u00fcretti\u011fi bilgisine ula\u015ft\u0131. \u0130stihbarat \u015eube ile Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k ve Organize Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube ekiplerince \u015f\u00fcphelilerin evlerine bu sabah operasyon d\u00fczenlendi. Yap\u0131lan aramalarda; sahte oldu\u011fu belirlenen 184 litre i\u00e7ki, 50 litre etil alkol, 3 alkol dam\u0131tma cihaz\u0131, 100 litrelik dam\u0131tma bidonu, 1 alkol dam\u0131tma so\u011futma aparat\u0131, 1 alkol kaynatma cihaz\u0131, 1 hassas terazi ve 1 ruhsats\u0131z av t\u00fcfe\u011fi ele ge\u00e7irildi. Operasyonda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 6 ki\u015fi, i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilecek.", "subtitle": "MU\u011eLA'n\u0131n Ortaca il\u00e7esinde, jandarman\u0131n d\u00fczenledi\u011fi operasyonda, 184 litre sahte i\u00e7ki ele ge\u00e7irildi; 6 ki\u015fi de g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "title": "Mu\u011fla'da 'sahte i\u00e7ki' operasyonu: 6 g\u00f6zalt\u0131"}, {"date": "02.12.2022 14:02", "text": "Ge\u00e7ti\u011fimiz 23 Kas\u0131m'da 5,9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki depremin meydana geldi\u011fi D\u00fczce'de, bug\u00fcn saat 13.03'te merkez \u00fcss\u00fc Pa\u015fakona\u011f\u0131 k\u00f6y\u00fc olan 3,7 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi. Sars\u0131nt\u0131y\u0131 hissederek soka\u011fa \u00e7\u0131kan baz\u0131 vatanda\u015flar korktuklar\u0131n\u0131 ifade etti. \u00a0 #DEPREMB\u00fcy\u00fckl\u00fck:3.7 (Mw)Yer:Merkez (D\u00fczce)Tarih:2022-12-02Saat:13:03:18 TS\u0130Enlem:40.813 NBoylam:31.069 EDerinlik:7.05 kmDetay:https://t.co/wexWW8OYA0@afadbaskanlik @trthaber @anadoluajansi", "subtitle": "D\u00fczce'de saat 13.03'te 3,7 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir deprem meydana geldi.", "title": "D\u00fczce'de 3,7 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem"}, {"date": "02.12.2022 12:35 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 12:52   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca hayali ihracat yoluyla devleti 73 milyon zarara u\u011fratt\u0131klar\u0131 tespit edilen ki\u015filere y\u00f6nelik ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturma kapsam\u0131nda, \u015f\u00fcphelilerin tespit edilmesi ve yakalanmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flat\u0131ld\u0131. G\u00fcmr\u00fck m\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerinde g\u00f6revli memurlar ve m\u00fc\u015favirlerin yard\u0131m\u0131yla haz\u0131rlad\u0131klar\u0131 sahte belgelerle hayali ihracat yapan 29 firma sahibi tespit edildi. \u0130stanbul Emniyeti Mali Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, 12 g\u00fcmr\u00fck memuru, 11 g\u00fcmr\u00fck m\u00fc\u015faviri ve 29 firma sahibini tespit etti. \u015e\u00fcphelilerin yakalanmas\u0131 i\u00e7in \u0130stanbul merkez olmak \u00fczere Ankara, Mersin, Edirne, Antalya, Artvin, Gaziantep, Adana, Nev\u015fehir, Malatya, Mu\u011fla, Bal\u0131kesir, Batman, \u0130zmir ve Manisa\u2019da \u00e7ok say\u0131da adrese bu sabah operasyon d\u00fczenlendi.  Operasyonda hakk\u0131nda yakalama karar\u0131 bulunan 52 \u015f\u00fcpheliden 39\u2019u yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Polis firari 13 \u015f\u00fcphelinin yakalanmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam ediyor", "subtitle": "Son dakika haberine g\u00f6re, \u0130stanbul\u2019da \u2018Hayali \u0130hracat\u2019 y\u00f6ntemiyle devleti 73 milyon lira zarara u\u011fratt\u0131klar\u0131 tespit edilen aralar\u0131ndan g\u00fcmr\u00fck memurlar\u0131n\u0131n da bulundu\u011fu 52 \u015f\u00fcpheliye operasyon d\u00fczenlendi. \u0130stanbul merkezli 15 ilde e\u015f zamanl\u0131 olarak yap\u0131lan operasyonda 39 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "title": "Son dakika... \u0130stanbul merkezli 15 ilde 'Hayali ihracat' operasyonu"}, {"date": "02.12.2022 14:54   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Nil\u00fcfer Belediyesi\u2019nin\u00a0LGBT\u0130\u00a0i\u00e7in \u00f6zel dayan\u0131\u015fma merkezi a\u00e7t\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin haberlerin bas\u0131nda yer almas\u0131, kamuoyuna yans\u0131mas\u0131 \u00fczerine Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca, Nil\u00fcfer Belediyesi'nde ara\u015ft\u0131rma-\u00f6n inceleme ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r\" denildi.\u00a0", "subtitle": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Nil\u00fcfer Belediyesi hakk\u0131nda, LGBT\u0130 i\u00e7in \u00f6zel dayan\u0131\u015fma merkezi a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 haberlerinin bas\u0131nda yer almas\u0131 \u00fczerine inceleme ba\u015flatt\u0131.", "title": "Bakanl\u0131ktan, Nil\u00fcfer Belediyesi'ne 'LGBT\u0130' incelemesi"}, {"date": "02.12.2022 11:54 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 11:59", "text": "Samsun Liman\u0131 patlamas\u0131yla ilgili son dakika geli\u015fmeler yak\u0131ndan takip ediliyor. Son dakika haberine g\u00f6re, Samsun liman\u0131nda hen\u00fcz bilinmeyen nedenle bir patlama meydana geldi. Patlama sonras\u0131 yang\u0131n \u00e7\u0131kan liman sahas\u0131na itfaiye ekipleri sevk edildi.\u00a0 SAMSUN L\u0130MANI PATLAMASI NEDEN\u0130 NE? Samsun Liman sahas\u0131nda bulunan ya\u011f tankerinde sabah saatlerinde bilinmeyen nedenle patlama oldu. Patlamayla birlikte tankerde yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131, siyah dumanlar g\u00f6ky\u00fcz\u00fcne y\u00fckseldi. \u0130hbar \u00fczerine b\u00f6lgeye \u00e7ok say\u0131da itfaiye ekibi sevk edildi. Ekiplerin m\u00fcdahalesiyle yang\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131narak s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc. SAMSUN L\u0130MANI NEREDE? Samsun Liman\u0131 ya da i\u015fletmeci \u015firketin verdi\u011fi ad\u0131yla Samsunport, Karadeniz B\u00f6lgesi'nin en b\u00fcy\u00fck liman\u0131. Tarihten bu yana bir liman kenti olan Samsun'un liman\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemlerde iskeleler bu i\u015flevi g\u00f6rmekteydi.", "subtitle": "Samsun Liman\u0131\u2019nda hen\u00fcz bilinmeyen nedenle bir patlama meydana geldi. Patlama sonras\u0131 yang\u0131n \u00e7\u0131kan liman sahas\u0131na itfaiye ekipleri sevk edildi. Peki, Samsun Liman\u0131 patlamas\u0131nda can kayb\u0131 var m\u0131? \u0130\u015fte detaylar.", "title": "Samsun Liman\u0131 patlamas\u0131nda can kayb\u0131 var m\u0131? Samsun Liman\u0131 patlamas\u0131 nedeni ne?"}, {"date": "02.12.2022 12:51   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Jandarma ekipleri, DEA\u015e silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn eylem ve faaliyetlerinin de\u015fifre edilmesine y\u00f6nelik yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fma ve MASAK raporlar\u0131 do\u011frultusunda ara\u015ft\u0131rma ba\u015flatt\u0131. Jandarma, cezaevlerinde ve s\u00f6zde \u00e7at\u0131\u015fma b\u00f6lgelerinde bulunan \u00f6rg\u00fct mensuplar\u0131n\u0131n ailelerine sosyal medya olu\u015fumlar vas\u0131tas\u0131 ile yard\u0131m ad\u0131 alt\u0131nda toplad\u0131klar\u0131 paray\u0131 DEA\u015e'a aktard\u0131\u011f\u0131 belirlenen 14 \u015f\u00fcpheliyi tespit etti. \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 koordinesinde \u0130stanbul, Ankara, Sakarya, Kocaeli, Tokat, Ad\u0131yaman, Mardin, Rize ve \u015eanl\u0131urfa'da d\u00fczenlenen operasyonda 9 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. 5 \u015f\u00fcphelinin yakalanmas\u0131 i\u00e7in ise operasyonlar\u0131n devam etti\u011fi belirtildi. Operasyonda ele ge\u00e7irilen \u00e7ok say\u0131da dijital materyale incelenmek \u00fczere el konuldu\u011fu kaydedildi.", "subtitle": "\u0130stanbul \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri DEA\u015e ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne finansal destek sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirlenen 14 \u015f\u00fcpheliye y\u00f6nelik \u0130stanbul merkezli 9 ilde e\u015f zamanl\u0131 operasyon d\u00fczenledi.", "title": "Jandarmadan 9 ilde DEA\u015e operasyonu"}, {"date": "02.12.2022 11:10   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Elektronik haberle\u015fme \u015febekelerinden hizmet almayan\u00a0telefonlar\u0131n IMEI bilgilerinin pasife al\u0131nmas\u0131, 7 y\u0131ldan 1 y\u0131la d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcl\u00fcyor. D\u00fczenleme Resmi Gazete\u2019de yay\u0131mlanmas\u0131yla birlikte y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmi\u015f olacak. Uzmanlar ise vatanda\u015fa kullanmad\u0131\u011f\u0131\u00a0telefon\u00a0hakk\u0131nda uyar\u0131da bulunurken, yasan\u0131n kendilerini olumsuz etkileyece\u011fini s\u00f6yledi. Yakla\u015f\u0131k 18 y\u0131ld\u0131r ileti\u015fim sekt\u00f6r\u00fcnde i\u015fletmeci oldu\u011funu belirten \u015eirin G\u00f6ktimur, Resmi Gazete\u2019de yay\u0131mland\u0131ktan sonra y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek olan yasadan olumsuz etkileneceklerini ifade etti.  1 y\u0131l boyunca vitrinde sat\u0131lmayan ve\u00a0telefonun sinyal almad\u0131\u011f\u0131 durumda pasife al\u0131nmas\u0131yla ma\u011fdur olacaklar\u0131n\u0131 dile getiren G\u00f6ktimur, \u201cNormalde var olan bir yasa vard\u0131. Herkesin bildi\u011fi gibi 7 y\u0131l kullan\u0131lmay\u0131p sinyal almayan\u00a0telefonlar\u0131n \u015febekeleri Bilgi Teknolojileri ve \u0130leti\u015fim Kurumu (BTK) taraf\u0131ndan kesiliyordu. Bu normal bir yasayd\u0131. Ancak son zamanlarda meclise sunulan bir yasa teklifi oldu. Bu yasa i\u00e7erisinde bir y\u0131l boyunca sinyal al\u0131nmayan cep\u00a0telefonlar\u0131n\u0131n kullan\u0131ma kapanaca\u011f\u0131 bildirildi. Yani bu da demektir ki bu\u00a0telefonlar\u0131n ileti\u015fimi kesilip \u00e7\u00f6p olacak. Ayn\u0131 zamanda biz\u00a0telefoncular\u0131n vitrininde \u00e7e\u015fitli markalardan\u00a0telefonlar bulunmakta. Baz\u0131 \u00fcr\u00fcnleri 1 y\u0131l baz\u0131lar\u0131n\u0131 ise 2 y\u0131l oluyor satam\u0131yoruz. B\u00f6ylelikle bir y\u0131l\u0131n sonunda bakaca\u011f\u0131z ki 30-40 tane her esnaf arkada\u015f\u0131n sat\u0131lmayan\u00a0telefonu pasif olacak\u201d dedi. \u201c1 y\u0131l i\u00e7erisinde SIM kart\u0131n\u0131z\u0131\u00a0telefona tak\u0131p sinyal almas\u0131n\u0131 sa\u011flay\u0131n\u201d Kullan\u0131c\u0131lara uyar\u0131da bulunan G\u00f6ktimur, \u201cT\u00fcketiciler ar\u0131zal\u0131\u00a0telefonu evde bir kenara at\u0131p bekletmemelidir. Bu s\u00fcre zarf\u0131nda\u00a0telefonunu tamir ettirmeye imkan bulamayan kullan\u0131c\u0131, bir y\u0131l i\u00e7erisinde mutlaka en az bir kez\u00a0telefona SIM kart\u0131n\u0131 tak\u0131p cihaz\u0131n sinyal almas\u0131n\u0131 sa\u011flamal\u0131d\u0131r. Bir iki g\u00f6r\u00fc\u015fme yap\u0131l\u0131p tekrar\u00a0telefon\u00a0b\u0131rak\u0131lmal\u0131d\u0131r. E\u011fer bu yap\u0131lmazsa ma\u011fduriyetler ya\u015fanabilir\u201d diye konu\u015ftu.", "subtitle": "Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde TBMM\u2019de cep telefonlar\u0131n\u0131n kimlik bilgileri (IMEI) kay\u0131tlar\u0131na ili\u015fkin olu\u015fturulan d\u00fczenlemeyle \u015febeke almayan cep telefonlar\u0131n\u0131n pasif hale getirilme s\u00fcresi, 7 y\u0131ldan 1 y\u0131la d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc. Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n ve IMEI klonlanmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi i\u00e7in d\u00fczenleme Resmi Gazete\u2019de yay\u0131mland\u0131ktan sonra y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek. Telefoncular bu konuda t\u00fcketicileri uyard\u0131.", "title": "1 y\u0131l kullan\u0131lmayan cep telefonlar\u0131na dikkat"}, {"date": "02.12.2022 11:00   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re; Bakan Kurum, cumhuriyet tarihinin en b\u00fcy\u00fck sosyal konut hamlesi oldu\u011fu belirtilen\u00a0'\u0130lk Evim, \u0130lk \u0130\u015f Yerim' projesine ba\u015fvuruda bulunanlara te\u015fekk\u00fcr mektubu g\u00f6nderdi.\u00a0Kurum, mektupta;\u00a0TOK\u0130 eliyle 500 bin sosyal konut, 1 milyon konut arsas\u0131 ve 50 bin i\u015f yerini millete sunman\u0131n gururunu ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek\u00a0kampanyaya milyonlarca ki\u015finin ba\u015fvuru yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve 40 g\u00fcn i\u00e7inde de temel atma t\u00f6renini ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini hat\u0131rlatt\u0131. Bakan Kurum, projeye\u00a08 milyon ki\u015finin ba\u015fvurdu\u011funu, ge\u00e7erli ba\u015fvuru say\u0131s\u0131n\u0131n da 5 milyon 135 bin 324 oldu\u011funu belirterek, \u015funlar\u0131 kaydetti: \"Kura \u00e7ekimlerini h\u0131zl\u0131ca ba\u015flatarak hak sahiplerini belirlemeye ba\u015flad\u0131k. Noter huzurunda ve \u015feffaf bir \u015fekilde yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z kura \u00e7ekimlerimizi 2023 Mart ay\u0131na kadar tamamlayacak ve 2 y\u0131l i\u00e7erisinde ilk 250 bin konutumuzu vatanda\u015flar\u0131m\u0131za teslim edece\u011fiz. 20 y\u0131ld\u0131r oldu\u011fu gibi bundan sonra da Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n liderli\u011finde milletimizin, sizlerin her an yan\u0131n\u0131zda olmaya devam edece\u011fiz. Her \u015fart ve durumda, devletimizin t\u00fcm imkanlar\u0131n\u0131 seferber ederek sizlere yeni yuvalar kazand\u0131racak, yavrular\u0131m\u0131za huzurlu bir gelecek sunaca\u011f\u0131z. Sizlerin bu yo\u011fun deste\u011fi ve talebini kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in yeni projeler haz\u0131rlayacak, 85 milyon vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve g\u00fcvenli evlerde oturmalar\u0131n\u0131 sa\u011flayana kadar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 gece g\u00fcnd\u00fcz kararl\u0131l\u0131kla s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz. Devletimize duydu\u011funuz g\u00fcven, sosyal konut projemize g\u00f6sterdi\u011finiz tevecc\u00fch i\u00e7in sizlere tekrar \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131 sunuyorum.\"\u00a0(DHA)", "subtitle": "\u00c7evre, \u015eehircilik ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bakan\u0131 Murat Kurum, '\u0130lk Evim, \u0130lk \u0130\u015f Yerim' projesine ba\u015fvuruda bulunanlara mektup g\u00f6nderip, kampanyaya g\u00f6sterdikleri ilgi i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr etti.", "title": "Bakan Kurum'dan sosyal konut projesine ba\u015fvuranlara te\u015fekk\u00fcr mektubu"}, {"date": "02.12.2022 13:36   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Memleket Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131\u00a0\u0130nce, ziyaretlerde bulunmak \u00fczere Edirne'ye geldi. Kahvalt\u0131l\u0131 bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenleyen \u0130nce, T\u00fcrkiye'nin Suriye Devlet Ba\u015fkan\u0131 Be\u015f\u015far Esad'la g\u00f6r\u00fc\u015fmesi konusuna olumlu bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Bir an \u00f6nce Esad'la g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmesi gerekti\u011fini savunan\u00a0\u0130nce, herkesten \u00f6nce\u00a0g\u00f6r\u00fc\u015fmek i\u00e7in kendisine mektup g\u00f6nderdi\u011fini\u00a0fakat kabul edilmedi\u011fini kaydetti.\u00a0 Suriye konusunda mutlaka Esad'la g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmesinden yana oldu\u011funu belirten \u0130nce, \"\u015eimdi de 'Esad'la g\u00f6r\u00fc\u015febilirim' diyor. 'G\u00f6r\u00fc\u015fme' demiyoruz, bir an \u00f6nce g\u00f6r\u00fc\u015f. Ben Esad'a mektup yazd\u0131m, ilk kez s\u00f6yl\u00fcyorum bunu. Benimle g\u00f6r\u00fc\u015fmedi. G\u00f6r\u00fc\u015fseydi, konu\u015facakt\u0131m bunlar\u0131. Tabi benim devlette bir y\u00f6netim g\u00f6revim olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in g\u00f6r\u00fc\u015fmedi ama T\u00fcrkiye Cumhuriyeti uyurken, y\u00f6netenler uyurken, ben bu giri\u015fimi yapt\u0131m. \u0130sterseniz mektubu \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde payla\u015fabilirim de. G\u00f6r\u00fc\u015feceksen bir an \u00f6nce g\u00f6r\u00fc\u015f. B\u00fcy\u00fckel\u00e7iyi ata, bu s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lardan bir an \u00f6nce kurtulal\u0131m, g\u00f6nderelim bunlar\u0131, bu misafirlik fazla uzad\u0131. D\u00fcn T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck \u015fehrinde, \u0130stanbul'dayd\u0131m. T\u00fcrk g\u00f6remedim sokakta. Aksaray, Laleli, Fatih buralarda T\u00fcrk g\u00f6remedim. Hepsi s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131yd\u0131, hepsi Afrikal\u0131yd\u0131. B\u00fcy\u00fck devletler d\u0131\u015f politikalar\u0131n\u0131 sokakta yapmazlar. Bu \u00f6nemli bir s\u00f6zd\u00fcr. Erdo\u011fan bunu \u00f6\u011frenecek. Sokakta d\u0131\u015f politika yaparsan i\u015fte bu duruma gelirsin\" diye konu\u015ftu. 'BANKALARDAN FAZLA B\u00dcY\u00dcYEN SEKT\u00d6R YOK'\u00a0 T\u00fcrkiye'nin ekonomi politikas\u0131n\u0131 ele\u015ftiren \u0130nce, \"T\u00fcrkiye'de bankalardan fazla daha b\u00fcy\u00fcyen bir sekt\u00f6r yok. \u00d6deyemedi\u011finiz do\u011fal gaz faturas\u0131n\u0131n paras\u0131 bankadad\u0131r. Dolduramad\u0131\u011f\u0131n\u0131z benzin deposunun paras\u0131 bankadad\u0131r. Milletin cebinden paralar\u0131 al\u0131p bankalar\u0131n cebine doldurdu. Sonra da utanmadan \u015fehitlerle se\u00e7im sand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ayn\u0131 c\u00fcmlenin i\u00e7erisinde ge\u00e7irdi. Se\u00e7imler, sand\u0131k ve \u015fehitler ayn\u0131 c\u00fcmlenin i\u00e7erisinde olmamas\u0131 gereken \u015feylerdir. Bu ay\u0131pt\u0131r, yaz\u0131kt\u0131r, g\u00fcnaht\u0131r. S\u0131n\u0131rlar kevgire d\u00f6nd\u00fc. Bir ter\u00f6rist Suriye'den \u00e7\u0131k\u0131yor, \u0130stanbul'a geliyor, \u0130stanbul'da ev kiral\u0131yor, tekstil at\u00f6lyesinde i\u015fe giriyor. Sonra geliyor, T\u00fcrkiye'nin g\u00f6be\u011finde, Beyo\u011flu'nda bomba patlat\u0131yor. Sonra da utanmadan bize 'ensar', 'muhacir' palavralar\u0131n\u0131 at\u0131yorlar\" dedi.\u00a0 'O KADAR G\u00dc\u00c7L\u00dcYSEN\u0130Z \u00c7IKIN, B\u0130R\u0130N\u0130Z ADAY OLUN'\u00a0 Muharrem \u0130nce,\u00a06'l\u0131 masay\u0131 da ele\u015ftirerek\u00a0ge\u00e7en\u00a0g\u00fcnlerde a\u00e7\u0131klad\u0131klar\u0131 'e\u015f g\u00fcd\u00fcm kurulu' projesine de tepki g\u00f6sterip, \"Bir 'e\u015f g\u00fcd\u00fcm kurulu' olu\u015fturacaklarm\u0131\u015f, 6 genel ba\u015fkandan olu\u015fan;\u00a0bu e\u015f g\u00fcd\u00fcm kurulu, cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131 y\u00f6netecekmi\u015f. Siz b\u00f6yle bir adam bulabilir misiniz? Aday yapacaklar, o ki\u015fi 50 art\u0131 1 alacak, cumhurba\u015fkan\u0131 se\u00e7ilecek\u00a0sonra d\u00f6necek 'Arkada\u015flar ben y\u00f6netemem, siz bana ak\u0131l verin ben de y\u00f6neteyim' diyecek. O kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc adamsan\u0131z \u00e7\u0131k\u0131n, biriniz aday olun, kazan\u0131n\" diye konu\u015ftu.\u00a0 '6'LI MASANIN \u00c7\u00d6Z\u00dcM \u00dcRETT\u0130\u011e\u0130 YOK, M\u0130LLET\u0130 OYALIYORLAR'\u00a0 6'l\u0131 masadaki liderlerin kendilerine g\u00fcvenmediklerini \u00f6ne s\u00fcren \u0130nce, \u015f\u00f6yle devam etti: \"Demek ki siz kendinize g\u00fcvenemiyorsunuz, 'Kazanamam' diyorsunuz. O ki\u015fi neden sizi dinlesin ki? O sizin emir eriniz mi? Yaveriniz mi? Bir ki\u015fiyi buldular, aday yapt\u0131lar. Sonra o ki\u015finin kafas\u0131 basmayacak, 6'l\u0131 masa buna talimat verecek. B\u00f6yle bir \u015fey olamaz. 6'l\u0131 masada oturanlar, cumhurba\u015fkan\u0131 yard\u0131mc\u0131s\u0131 olacaklarsa\u00a0cumhurba\u015fkan\u0131; yard\u0131mc\u0131lar\u0131ndan talimat m\u0131 alacak? 6'l\u0131 masada oturanlar, milletvekili olacaklarsa cumhurba\u015fkan\u0131; yasaman\u0131n \u00fcyesi olan milletvekilinden talimat al\u0131r m\u0131? Dolay\u0131s\u0131yla \u00e7\u00f6z\u00fcm falan \u00fcrettikleri yok, milleti oyal\u0131yorlar, kendilerine g\u00fcvenleri yok. Bir proje \u00fcretmiyorlar. \u0130\u015f olsun, diye bo\u015f yere zaman\u0131 ge\u00e7iriyorlar. Do\u011frudan Erdo\u011fan'a \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. Erdo\u011fan'a kar\u015f\u0131ym\u0131\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcp, do\u011frudan Erdo\u011fan'a \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. Ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc tart\u0131\u015fmas\u0131ndan tutun da 'e\u015f g\u00fcd\u00fcm kurulu'na kadar a\u00e7\u0131klad\u0131klar\u0131 b\u00fct\u00fcn i\u015fler, biraz derin d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fczde hepsi Erdo\u011fan'\u0131n i\u015fine yar\u0131yor. Y\u0131k\u0131lm\u0131\u015f, bitmi\u015f bir iktidar\u0131 son 2 ay i\u00e7inde yeniden dirilttiler. Millet ge\u00e7im s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131nda inim inim inlerken, son 2 ayda yapt\u0131klar\u0131 sa\u00e7mal\u0131klarla Erdo\u011fan'\u0131 yeniden aya\u011fa kald\u0131rd\u0131lar. Bitmi\u015fti bu iktidar. En b\u00fcy\u00fck Erdo\u011fanc\u0131, 6'l\u0131 masan\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131d\u0131r, onlard\u0131r.\" Muharrem \u0130nce, toplant\u0131n\u0131n sonunda partiye kat\u0131lan yeni \u00fcyelere rozetlerini takt\u0131. \u0130nce, daha sonra\u00a0al\u0131\u015fveri\u015f merkezinde esnaf\u0131 ziyaret etti.\u00a0", "subtitle": "Memleket Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Muharrem \u0130nce, Suriye Devlet Ba\u015fkan\u0131 Be\u015f\u015far Esad'la g\u00f6r\u00fc\u015fmek i\u00e7in herkesten \u00f6nce kendisine mektup g\u00f6nderdi\u011fini fakat kabul edilmedi\u011fini s\u00f6yledi. T\u00fcrkiye'nin Esad'la bir an \u00f6nce g\u00f6r\u00fc\u015fmesi gerekti\u011fini savunan \u0130nce, \"Ben Esad'a mektup yazd\u0131m, ilk kez s\u00f6yl\u00fcyorum bunu. Benimle g\u00f6r\u00fc\u015fmedi. G\u00f6r\u00fc\u015fseydi, konu\u015facakt\u0131m bunlar\u0131\" dedi.", "title": "Muharrem \u0130nce: Esad'a mektup yazd\u0131m ama benimle g\u00f6r\u00fc\u015fmedi"}, {"date": "02.12.2022 10:59   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Trakya Tohumcular Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 ve ziraat y\u00fcksek m\u00fchendisi \u0130brahim Toruk, bu y\u0131l\u0131n T\u00fcrkiye'de kurak ge\u00e7ti\u011fini belirterek, Avrupa ve Amerika k\u0131tas\u0131ndan ald\u0131klar\u0131 verilere g\u00f6re, k\u0131\u015fl\u0131k ekim d\u00f6nemlerinde\u00a0buralarda da\u00a0kurakl\u0131k ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. T\u00fcrkiye'de kurakl\u0131\u011f\u0131n Trakya'da etkili oldu\u011funu belirten Toruk, \"Trakya b\u00f6lgesinde yakla\u015f\u0131k 50 y\u0131ld\u0131r ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z verilere g\u00f6re ilk defa bu kadar kurak bir y\u0131l ge\u00e7ti. \u0130lk defa Trakya b\u00f6lgesindeki insanlar kuruya ekim yapt\u0131lar. Yani hi\u00e7 ya\u011fmur olmadan tak\u0131r\u00a0tak\u0131r, diye tabir etti\u011fimiz tarlalara ekim yapt\u0131lar. Hep bekledik ve sonunda son 3 g\u00fcnd\u00fcr ya\u011fmur ya\u011f\u0131yor, bereket ya\u011f\u0131yor.\u00a0\u015eu anda hemen hemen b\u00fct\u00fcn Trakya'da k\u0131\u015fl\u0131k \u00fcr\u00fcnler, arpam\u0131z\u0131, bu\u011fday\u0131m\u0131z\u0131, yem bezelyemizi ektik. \u015eu anda ya\u011fmurumuz \u00e7ok g\u00fczel, 3 g\u00fcnd\u00fcr \u00e7ok g\u00fczel ya\u011fmur ya\u011f\u0131yor. Trakya'da \u015fu anda ihtiya\u00e7 olan \u00f6zellikle arpa, bu\u011fday\u0131n ihtiyac\u0131 olan ya\u011f\u0131\u015f ihtiyac\u0131n\u0131 tamamen rahatlatt\u0131k, tamamen de \u015fu anda yeterli konuma geldi. Ekim ay\u0131n\u0131n ikinci haftas\u0131ndan beri ekimi yap\u0131lan bu\u011fday tarlalar\u0131 hala simsiyah, b\u00fcy\u00fck bir olas\u0131l\u0131kla 10 g\u00fcn sonra buralara geldi\u011finizde b\u00fct\u00fcn tarlalar\u0131m\u0131z yemye\u015fil olacak. Kurakl\u0131k, Trakya B\u00f6lgesi\u00a0a\u00e7\u0131s\u0131ndan sorun olmaktan \u00e7\u0131kt\u0131, biz de\u00a0sevin\u00e7liyiz. \u0130n\u015fallah b\u00fct\u00fcn b\u00f6lgelere de bu ya\u011fmur olur ve \u00fclkemiz bir kurakl\u0131\u011f\u0131n pen\u00e7esinden kurtulur\" dedi.\u00a0 'D\u00dcNYADA EMT\u0130A KR\u0130Z\u0130 VAR' D\u00fcnyada global\u00a0emtia krizi olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u0130brahim Toruk, T\u00fcrkiye'nin bu durumdan en az etkilenen \u00fclkelerinden biri olaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. D\u00fcnyada bu\u011fday ve arpa \u00fcretiminin problem olaca\u011f\u0131n\u0131 ve\u00a0\u00fclkelerin kendi stoklar\u0131n\u0131 \u00e7o\u011faltmaya gitti\u011fini kaydeden\u00a0Toruk, \"Ge\u00e7en seneki toplam 30 milyon ton eksi\u011fin \u00fclkeleri alarma ge\u00e7irdi\u011fini, stoklar\u0131n\u0131 \u00e7o\u011faltmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu senede d\u00fcnyada bir kriz olacak yani Amerika'dan ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z verilere g\u00f6re bu\u011fday ekim alanlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 70'inde \u00e7ok b\u00fcy\u00fck kurakl\u0131k var. Almanya da ekim ay\u0131n\u0131n tarihin en kurak d\u00f6nemi ge\u00e7irdi, globalde bir arz d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc olacakt\u0131r. \u00dclkemizde de bir arzda bir hem girdilerin \u00e7ok pahal\u0131 olmas\u0131ndan hem kurakl\u0131\u011f\u0131n etkisinden k\u00fc\u00e7\u00fck bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f olacakt\u0131r ama sorun te\u015fkil edece\u011fini sanm\u0131yoruz. Biz yine ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l \u00fcretti\u011fimiz miktarda \u00fcretece\u011fiz. Buradaki en b\u00fcy\u00fck problemimiz Rusya ve Ukrayna aras\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fman\u0131n meydana getirdi\u011fi d\u00fcnyadaki emtia krizi olacakt\u0131r. \u0130n\u015fallah biz \u00fclke olarak bundan en az yaray\u0131 alarak kurtulmu\u015f olaca\u011f\u0131z\" diye konu\u015ftu. T\u00fcrkiye'nin; \u00fcretim bak\u0131m\u0131ndan kendi kendine yetti\u011fini, un ihracat\u0131ndan d\u00fcnyada birinci, makarnada ise ikinci oldu\u011funu belirterek, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Bizim burada yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z kendi \u00fcretimimizi ihra\u00e7 edip, ithal mal getiriyorduk. \u0130thal mal\u0131n tedarik\u00e7ileri de Rusya, Ukrayna'dan geliyordu. Sava\u015ftan dolay\u0131 bir problem oldu\u011funda bu \u00fclkelerden ihracat\u0131m\u0131z ya da olas\u0131 bir iklim krizinden do\u011facak d\u00fcnyadaki talebin artmas\u0131yla bu \u00fclkelerde o \u00fclkelerden\u00a0\u00f6zellikle Karadeniz \u00e7ana\u011f\u0131ndaki Rusya ve Ukrayna'dan ihracat yapmalar\u0131, bize gelen mal\u0131n o tarafa y\u00f6nlenmesine neden olacak. Ama biz kendi kendimize \u00fcretim yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in daha az etkilenece\u011fiz. Yani burada \u015funu s\u00f6yleyebiliriz;\u00a0zaten tah\u0131l koridoru anla\u015fmas\u0131nda g\u00f6rd\u00fck ki tah\u0131l koridorunda neredeyse mal\u0131n y\u00fczde 45'i Avrupa Birli\u011fi'ne gitmi\u015f, y\u00fczde 4'\u00fc sadece Afrika'ya gitmi\u015f. \u00c7ok az bir k\u0131sm\u0131 da bizim \u00fclkemize gelmi\u015f. Bizim \u00f6zellikle Trakya B\u00f6lgesi'nin verimli topraklar\u0131, son 3 g\u00fcnd\u00fcr ald\u0131\u011f\u0131 ya\u011f\u0131\u015flarla normale d\u00f6necek, \u00fcretimimiz iyi olacak.\u00a0\u0130\u00e7 Anadolu B\u00f6lgesi'nde \u015fu anda ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z duyumlara g\u00f6re orada da ya\u011fmurlar var. Kurakl\u0131\u011f\u0131n \u00e7ok fazla etkisinin s\u00fcrece\u011fini sanm\u0131yoruz\u00a0ama \u00f6zellikle verim ortalamas\u0131n\u0131n \u00e7ok y\u00fcksek oldu\u011fu Fransa gibi\u00a0Almanya gibi \u0130ngiltere gibi \u00fclkelerde kurakl\u0131\u011f\u0131n \u00e7ok yo\u011fun g\u00f6z\u00fckmesi global iklim krizinin daha fazla g\u00f6z\u00fckmesi, oradaki \u00fcretimi azaltaca\u011f\u0131ndan dolay\u0131 hem Birle\u015fmi\u015f Milletler, son G-20 toplant\u0131s\u0131nda g\u0131da krizinin olabilece\u011fi tart\u0131\u015fmas\u0131 var.\"\u00a0 'TOHUMDA DI\u015eA BA\u011eIMLILI\u011eIMIZ YOK' Trakya Tohumcular Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131\u00a0Toruk, T\u00fcrkiye'nin tohumculukta 2006 y\u0131l\u0131ndan bu yana \u00e7ok yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalar yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve b\u00fcy\u00fck yol katetti\u011fini dile getirip, \"Bizim \u00f6zellikle kendine d\u00f6llenen tah\u0131l tohumculu\u011funda d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z yok kesinlikle. Biz 4 tane \u00fcr\u00fcnde d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131y\u0131z, sebzede de Antalya y\u00f6resinde sebze tohum firmalar\u0131m\u0131z ger\u00e7ekten m\u00fcthi\u015f geli\u015fmeler sa\u011flad\u0131lar. Sebzede ve tah\u0131lda art\u0131k bu saatten sonra kendi kendine yetmeme diye bir \u015fey yok tamamen yetiyoruz ama hibrit m\u0131s\u0131r, hibrit ay\u00e7i\u00e7e\u011finde, \u015feker pancar\u0131nda, kanolada maalesef kendi tohumlar\u0131m\u0131z yok. Bu nedenle buna y\u00f6nelmek laz\u0131m. Biz tohum firmalar\u0131 hibrit ay\u00e7i\u00e7e\u011fi konusunda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ba\u015flatt\u0131. Yak\u0131n d\u00f6nemde hibrit ay\u00e7i\u00e7e\u011fi tohumunda da biz d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 minimize olaca\u011f\u0131na inan\u0131yoruz. Bu nedenle bizim \u015f\u00f6yle bir mant\u0131\u011f\u0131m\u0131z var, birka\u00e7 tane sanayi bitkisi haricinde T\u00fcrk tohumculu\u011funun d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131 bitmi\u015ftir. Yak\u0131n gelecekte tah\u0131l tohumculu\u011funda oldu\u011fu gibi sebze tohumculu\u011funda oldu\u011fu gibi, sanayi bitkilerinde de d\u0131\u015far\u0131\u00a0ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k ortadan kalkacakt\u0131r\" dedi.", "subtitle": "Trakya Tohumcular Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim Toruk, Trakya B\u00f6lgesi'nin son 50 y\u0131l\u0131n en kurak d\u00f6nemini ge\u00e7irdi\u011fini belirterek, \u00fcreticilerin kuru topra\u011fa ekim yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. B\u00f6lgede son ya\u011f\u0131\u015flarla sorun kalmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Toruk, d\u00fcnyaya etkisi alt\u0131na alan kurakl\u0131kta ya\u015fanacak emtia krizinden en etkilenen \u00fclkelerden birinin T\u00fcrkiye olaca\u011f\u0131n\u0131 dile getirerek, \"Biz yine ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l \u00fcretti\u011fimiz miktarda \u00fcretece\u011fiz\" dedi.", "title": "Trakya, 50 y\u0131l\u0131n en kurak d\u00f6nemini ge\u00e7irdi"}, {"date": "02.12.2022 10:33 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 10:35   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Seyhan il\u00e7esi Koza Mahallesi\u2019nde 14 Kas\u0131m gecesi evlerinden \u00e7\u0131kan \u015eahin\u00a0ve Musa Ko\u00e7 karde\u015fler, sokakta kimli\u011fi belirsiz bir ki\u015finin av t\u00fcfekli sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131. Silahtan \u00e7\u0131kan sa\u00e7malarla kolundan yaralanan \u015eahin Ko\u00e7 ile s\u0131rt\u0131ndan yaralanan karde\u015fi Musa Ko\u00e7, hastanedeki tedavilerinin ard\u0131ndan taburcu edildi. Ko\u00e7 karde\u015fler, kendilerini yaralad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc Efe Beytekin\u2019in, arkada\u015f\u0131 Ahmet Serkan Ceylan (19) ile Baraj Caddesi\u2019nde oturdu\u011funu \u00f6\u011frendi.\u00a0Bunun \u00fczerine \u015eahin Ko\u00e7, ye\u011fenleri M.K. (17) ve Mert Palab\u0131y\u0131k (18) ile 27 Kas\u0131m g\u00fcn\u00fc saat 01.00 s\u0131ralar\u0131nda Beytekin\u2019in yan\u0131na gitti. \u015eahin Ko\u00e7, kendisini g\u00f6r\u00fcnce ka\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015fan Beytekin'i yakalay\u0131p, silahla tehdit ederek otomobile bindirip, evlerinin deposuna g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. SOPA VE SU HORTUMUYLA D\u00d6V\u00dcP, BI\u00c7AKLADILAR \u015e\u00fcpheliler \u015eahin Ko\u00e7, karde\u015fleri Mehmet (52) ve Musa Ko\u00e7 ile ye\u011fenleri M.K. ve Mert Palab\u0131y\u0131k, iddiaya g\u00f6re, sandalyeye oturttuklar\u0131 Efe Beytekin\u2019i sopa, su hortumu, tekme ve yumrukla d\u00f6vd\u00fc. M.K., kendisini korumaya \u00e7al\u0131\u015fan Beytekin\u2019i bacaklar\u0131ndan b\u0131\u00e7aklad\u0131. Yakla\u015f\u0131k 4 saat s\u00fcren i\u015fkencenin ard\u0131ndan fenala\u015fan Beytekin, kanlar i\u00e7inde yere y\u0131\u011f\u0131ld\u0131. \u015e\u00fcpheliler, sabaha kar\u015f\u0131 112 Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi\u2019ni aray\u0131p, silahl\u0131 yaralama olay\u0131na kar\u0131\u015fan bir \u015f\u00fcpheliyi polise teslim edecekleri ihbar\u0131nda bulundu.  AMBULANS \u0130STED\u0130LER Beytekin\u2019in kendine gelmemesi \u00fczerine \u015f\u00fcpheliler bu kez ambulans talebinde bulundu. Adrese gelen sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlileri, a\u011f\u0131r yaral\u0131 Beytekin\u2019i ambulansla bir \u00f6zel hastaneye g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Hayati tehlike kayd\u0131yla ameliyata al\u0131nan Efe Beytekin\u2019in k\u0131r\u0131lan kaburgalar\u0131n\u0131n akci\u011ferine batt\u0131\u011f\u0131 ve beyin kanamas\u0131 ge\u00e7irdi\u011fi saptand\u0131. S\u0131rt\u0131nda ve bacaklar\u0131nda da k\u0131r\u0131klar olu\u015fan Beytekin, yap\u0131lan t\u00fcm m\u00fcdahalelere kar\u015f\u0131n yakla\u015f\u0131k 1 saat sonra hayat\u0131n\u0131 kaybetti. OPERASYONLA YAKALANDILAR Olayla ilgili \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatan Cinayet B\u00fcro Amirli\u011fi ekipleri, Efe Beytekin\u2019i ka\u00e7\u0131r\u0131p, d\u00f6vd\u00fc\u011f\u00fc belirlenen 6 \u015f\u00fcpheli ile saklanmalar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olan Yunus G. (35), Mahmut G. (38) ve Hac\u0131 \u00c7. (32), i\u015fkence s\u0131ras\u0131nda evde bulunan Elif K. (20) ve Esma K.\u2019yi (33) adreslerine d\u00fczenlenen operasyonla yakalad\u0131. Evin deposunda inceleme yapan ekipler, olayda kullan\u0131lan sopay\u0131 ele ge\u00e7irdi. Ekipler, deponun da temizlendi\u011fini belirledi. G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u015f\u00fcphelilerden M.K. ile Mert Palab\u0131y\u0131k, Beytekin\u2019i d\u00f6vd\u00fcklerini itiraf etti. Di\u011fer \u015f\u00fcpheliler ise olayla ilgilerinin bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc. 6 TUTUKLAMA Emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen \u015eahin, Mehmet ve Musa Ko\u00e7 karde\u015fler ile ye\u011fenleri M.K., Mert Palab\u0131y\u0131k ve arkada\u015f\u0131 Ahmet Serkan Ceylan, \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131klar\u0131 mahkemece tutukland\u0131. Di\u011fer \u015f\u00fcpheliler ise ifadelerinin ard\u0131ndan savc\u0131l\u0131k talimat\u0131yla serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.\u00a0", "subtitle": "Adana'da bir s\u00fcre \u00f6nce silahl\u0131 sald\u0131r\u0131ya u\u011frayan \u015eahin (47) ve Musa Ko\u00e7 (29) karde\u015fler, kendilerini yaralad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fckleri Efe Beytekin\u2019i (20), ye\u011fenleriyle silahla tehdit edip, ka\u00e7\u0131rd\u0131. Evlerinin deposunda sandalyeye oturttuklar\u0131 Beytekin'i yakla\u015f\u0131k 4 saat boyunca sopa, su hortumu, tekme ve yumruklarla d\u00f6ven \u015f\u00fcpheliler, fenala\u015fmas\u0131 \u00fczerine ambulans \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. K\u0131r\u0131lan kaburgalar\u0131 akci\u011ferine batan ve beyin kanamas\u0131 ge\u00e7iren Beytekin hayat\u0131n\u0131 kaybederken, operasyonla g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 11 \u015f\u00fcpheliden 6's\u0131 tutukland\u0131.", "title": "20 ya\u015f\u0131ndaki gencin \u00f6l\u00fcm\u00fc: 4 saat i\u015fkence g\u00f6rm\u00fc\u015f"}, {"date": "02.12.2022 13:10 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 13:14", "text": "T\u00fcrkiye'de son dakika deprem bilgileri yak\u0131ndan takip ediliyor. Bulunduklar\u0131 b\u00f6lgede sars\u0131nt\u0131 hisseden vatanda\u015flar Kandilli ve AFAD'\u0131n payla\u015fm\u0131\u015f oldu\u011fu verileri inceliyor. Yurt genelinde pek \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck sars\u0131nt\u0131 meydana gelirken g\u00fcn\u00fcn depremlerini s\u0131ralad\u0131k. Son dakika gelen deprem bilgisine g\u00f6re D\u00fczce'de saat 13.03'te 3.7 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir deprem meydana geldi. #DEPREMB\u00fcy\u00fckl\u00fck:3.7 (Mw)Yer:Merkez (D\u00fczce)Tarih:2022-12-02Saat:13:03:18 TS\u0130Enlem:40.813 NBoylam:31.069 EDerinlik:7.05 kmDetay:https://t.co/wexWW8OYA0@afadbaskanlik @trthaber @anadoluajansi #DEPREMPASAKONAGI-(DUZCE) https://t.co/MYzGY64qTq02.12.2022, 13:03:18 TS\u0130B\u00fcy\u00fckl\u00fck: 3.6Derinlik: 10.0 km#Kandilli 2 ARALIK KAND\u0130LL\u0130 RASATHANES\u0130 SON DEPREMLER L\u0130STES\u0130\u00a0 Tarih Saat Enlem(N) Boylam(E) Derinlik(km) MD ML Mw Yer \u00c7\u00f6z\u00fcm Niteli\u011fi---------- -------- -------- ------- ---------- ------------ -------------- --------------2022.12.02 13:03:18 40.8108 31.0615 10.0 -.- 3.6 -.- PASAKONAGI-(DUZCE) \u0130lksel2022.12.02 12:50:34 36.8788 27.7358 16.5 -.- 2.0 -.- GOKOVA KORFEZI (AKDENIZ) \u0130lksel2022.12.02 12:38:51 36.9123 27.7163 5.3 -.- 2.1 -.- GOKOVA KORFEZI (AKDENIZ) \u0130lksel2022.12.02 12:22:50 36.8993 27.7192 2.8 -.- 2.1 -.- GOKOVA KORFEZI (AKDENIZ) \u0130lksel2022.12.02 12:22:06 36.8673 27.7032 15.4 -.- 2.0 -.- GOKOVA KORFEZI (AKDENIZ) \u0130lksel2022.12.02 12:21:26 36.8845 27.7212 13.4 -.- 2.2 -.- GOKOVA KORFEZI (AKDENIZ) \u0130lksel2022.12.02 12:20:36 36.8907 27.7417 4.3 -.- 2.1 -.- GOKOVA KORFEZI (AKDENIZ) \u0130lksel2022.12.02 12:11:39 36.8958 27.7032 16.2 -.- 2.1 -.- GOKOVA KORFEZI (AKDENIZ) \u0130lksel2022.12.02 12:05:11 36.8997 27.7048 10.7 -.- 2.4 -.- GOKOVA KORFEZI (AKDENIZ) \u0130lksel2022.12.02 11:36:44 39.5173 31.5823 0.0 -.- 1.6 -.- ELCIK-SIVRIHISAR (ESKISEHIR) \u0130lksel2022.12.02 11:28:50 37.2013 28.7420 6.1 -.- 2.1 -.- KARACAOREN-(MUGLA) \u0130lksel2022.12.02 11:21:33 42.5677 43.5560 1.3 -.- 3.0 -.- GURCISTAN \u0130lksel2022.12.02 11:16:22 40.7252 31.0173 15.6 -.- 1.6 -.- CAMLIBEL-GOLYAKA (DUZCE) \u0130lksel2022.12.02 11:14:31 39.6885 30.2332 0.0 -.- 1.6 -.- CANAKKIRAN-TEPEBASI (ESKISEHIR) \u0130lksel2022.12.02 10:58:10 36.4698 34.2802 2.5 -.- 1.6 -.- ERDEMLI ACIKLARI-MERSIN (AKDENIZ) \u0130lksel 2 ARALIK AFAD SON DEPREMLER L\u0130STES\u0130\u00a0  Afad son depremler sayfas\u0131 i\u00e7in t\u0131klay\u0131n!", "subtitle": "Kandilli Rasathanesi ve AFAD taraf\u0131ndan g\u00fcncel son depremler listesi anl\u0131k olarak yay\u0131nlan\u0131yor. Depremlerin merkez \u00fcss\u00fc ve \u015fiddetleri konusunda bilgi edinmek isteyen ki\u015filer Kandilli Rasathanesi ve AFAD taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131lan son depremler listesini inceliyor. Peki, deprem mi oldu, nerede, ka\u00e7 \u015fiddetinde? \u0130\u015fte Kandilli ve AFAD son depremler listesi 2 Aral\u0131k 2022...", "title": "D\u00fczce'de deprem mi oldu? Kandilli, AFAD son depremler listesi 2 Aral\u0131k 2022"}, {"date": "02.12.2022 10:50   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Mardin Artuklu \u00dcniversitesi T\u0131bbi Biyokimya Anabilim Dal\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Do\u00e7. Dr. Hasan Basri Sava\u015f, haz\u0131r olarak al\u0131nan pirin\u00e7te y\u0131kand\u0131ktan sonra mikroplastik oran\u0131n\u0131n azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cY\u00fcz gram pirin\u00e7te 3,7 mg mikroplastik varl\u0131\u011f\u0131 tan\u0131mlanm\u0131\u015f ve bu pirin\u00e7 y\u0131kan\u0131nca mikroplastik miktar\u0131 2,8 mg\u2019a inmi\u015ftir. Paketli haz\u0131r konserve pirin\u00e7te 13,3 mg\u2019a varan mikroplastik varl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6sterilmi\u015ftir\u201d dedi. \u201cPlastik t\u00fcketimi g\u00fcn\u00fcm\u00fczde y\u0131ll\u0131k 350 milyon tonu bulmu\u015ftur\u201d Plastik kullan\u0131m\u0131n\u0131n yery\u00fcz\u00fcnde giderek artmakta oldu\u011funa de\u011finen Dr. Sava\u015f, \u201c1950\u2019lerde y\u0131ll\u0131k 1,7 milyon ton olan plastik t\u00fcketimi g\u00fcn\u00fcm\u00fczde y\u0131ll\u0131k 350 milyon tonu bulmu\u015ftur. Sadece okyanuslara y\u0131ll\u0131k 8 milyon ton civar\u0131nda plastik kar\u0131\u015fmaktad\u0131r. Bu plastiklerin bir k\u0131sm\u0131 tekstil ve kozmetik sekt\u00f6r\u00fc i\u00e7in k\u00fc\u00e7\u00fck boyutlarda \u00fcretilmektedir. Di\u011ferleri ise b\u00fcy\u00fck boyutlu \u00fcretilmesine ra\u011fmen do\u011fada a\u015f\u0131narak ve par\u00e7alanarak k\u00fc\u00e7\u00fck partik\u00fcllere d\u00f6n\u00fc\u015fmektedir. 2004 y\u0131l\u0131nda Prof. Thompson\u2019\u0131n tan\u0131mlamas\u0131yla literat\u00fcre giren mikroplastik kavram\u0131, 5 mm ile 1 mm aras\u0131ndaki k\u00fc\u00e7\u00fck plastik par\u00e7ac\u0131klar\u0131 ifade etmektedir. Okyanuslarda trilyonlarca mikroplastik varl\u0131\u011f\u0131 tahmin edilmektedir\u201d \u015feklinde konu\u015ftu. \u201cKonserve pirin\u00e7te 13,3 mg\u2019a varan mikroplastik varl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6sterilmi\u015ftir\u201d Mikroplastik maruziyetinin doza ba\u011f\u0131ml\u0131 olarak, inflamasyon, n\u00f6rodejenerasyon, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k bozuklu\u011fu ve kansere yol a\u00e7abilece\u011fi endi\u015felerinin bulundu\u011funu kaydeden Sava\u015f, \u201cSon y\u0131llarda yap\u0131lan g\u00fcncel ara\u015ft\u0131rmalarda; kutuplardaki taze karlarda, okyanuslarda, su kaynaklar\u0131nda, g\u0131dalarda ve nihayet insan kan\u0131nda ve akci\u011ferinde mikroplastik varl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6sterilmi\u015ftir. Y\u00fcz gram pirin\u00e7te 3,7 mg mikroplastik varl\u0131\u011f\u0131 tan\u0131mlanm\u0131\u015f ve bu pirin\u00e7 y\u0131kan\u0131nca mikroplastik miktar\u0131 2,8 mg\u2019a inmi\u015ftir. Paketli haz\u0131r konserve pirin\u00e7te 13,3 mg\u2019a varan mikroplastik varl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6sterilmi\u015ftir. Bu durumlar beraberinde \u00e7ok hakl\u0131 bir endi\u015feyi getirmektedir. \u2018Mikroplastikler sa\u011fl\u0131\u011fa zararl\u0131 m\u0131d\u0131r?\u2019 Yeni yay\u0131nlanacak olan '70 Ad\u0131mda Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Beslenme' kitab\u0131mda bu konudaki bilimsel ara\u015ft\u0131rmalarda yer alan endi\u015feleri \u00f6zetledim. \u00c7ok k\u0131saca, mikroplastik maruziyetinin doza ba\u011f\u0131ml\u0131 olarak, inflamasyon, n\u00f6rodejenerasyon, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k bozuklu\u011fu ve kansere yol a\u00e7abilece\u011fi endi\u015feleri ifade ediliyor. Bug\u00fcne kadar mikroplastiklerin insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na olumsuz etkilerine dair \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc deliller ortaya konulamam\u0131\u015f fakat bu konuda hen\u00fcz yeterince ara\u015ft\u0131rma yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 unutulmamal\u0131d\u0131r\u201d ifadelerini kulland\u0131. \u201cPlastik oyuncaklardan uzak durmal\u0131y\u0131z\u201d Tek kullan\u0131ml\u0131k plastik t\u00fcm \u00fcr\u00fcnlerden vazge\u00e7mek gerekti\u011fi konusunda uyaran Dr. Sava\u015f, \u201cPet kaplarda asla s\u0131cak i\u00e7ecek ve yiyecek t\u00fcketmemeliyiz. Ambalaj ve tekstil \u00fcr\u00fcn\u00fc olarak plastik ve sentetik malzemeler yerine do\u011fal ve kolay geri d\u00f6n\u00fc\u015fen \u00fcr\u00fcnleri tercih etmeliyiz. \u00c7\u00f6z\u00fcms\u00fcz bir durumda de\u011filiz. Bilin\u00e7li olarak \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015fmam\u0131z m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Tabak, bardak, fincan ve benzeri kaplarda; do\u011fal ve geri d\u00f6n\u00fc\u015febilen porselen, cam ve ah\u015fap \u00fcr\u00fcnleri tercih etmeliyiz. Tekstil \u00fcr\u00fcnlerinde yine do\u011fal olan pamuk, keten ve y\u00fcnl\u00fc kuma\u015flar\u0131 tercih etmeliyiz. Plastik oyuncaklardan uzak durmal\u0131y\u0131z. Ah\u015fap, bez ve benzeri do\u011fal malzemeden \u00fcretilen oyuncaklar\u0131 tercih etmeliyiz. At\u0131k miktar\u0131n\u0131 s\u0131f\u0131rlayacak ve y\u00fczde y\u00fcz geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc sa\u011flayacak bir ya\u015fam bi\u00e7imini hedeflemeliyiz. Bu sayede mikroplastik maruziyetini azaltabilir ve muhtemel ciddi hastal\u0131klardan korunabiliriz\u201d dedi.", "subtitle": "Mardin Artuklu \u00dcniversitesi T\u0131bbi Biyokimya Anabilim Dal\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Do\u00e7. Dr. Hasan Basri Sava\u015f, pirin\u00e7te bulunan \"mikroplastik\" oran\u0131na dikkat \u00e7ekti.", "title": "Uzman\u0131 uyard\u0131: Pirin\u00e7teki 'mikroplastik' kullan\u0131m\u0131na dikkat"}, {"date": "02.12.2022 09:41 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 10:36   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re; \u015e\u0131rnak \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131'nca, PKK/KCK-PYD/YPG ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc \u00fcyelerine y\u00f6nelik\u00a0\u00e7al\u0131\u015fmada, 'Canfeda Alman' kod adl\u0131 ter\u00f6rist Azad \u00d6ng\u00fc\u00e7'\u00fcn TIR dorsesinin alt\u0131na saklanarak yurda giri\u015f yapt\u0131\u011f\u0131 bilgisine ula\u015f\u0131ld\u0131. 24 Kas\u0131m'da jandarma ekiplerince 3\u00a0ki\u015finin i\u00e7inde bulundu\u011fu s\u00f6z konusu TIR, Silopi il\u00e7esi Ortak\u00f6y Jandarma Karakol Komutanl\u0131\u011f\u0131 yol emniyet ve kontrol noktas\u0131nda durduruldu.  Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmada TIR'daki 3 ki\u015fiden birinin 'Devletin birli\u011fi ve \u00fclke b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bozma' ve 'kasten \u00f6ld\u00fcrme'\u00a0su\u00e7lar\u0131ndan da aranan 'Canfeda Alman' kod adl\u0131 ter\u00f6rist Azad \u00d6ng\u00fc\u00e7 oldu\u011fu tespit edildi. Ter\u00f6rist Azad \u00d6ng\u00fc\u00e7 ile birlikte yan\u0131ndaki 2 ki\u015fi de 'Bilerek ve isteyerek ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne yard\u0131m ve yatakl\u0131k etmek'\u00a0su\u00e7undan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Ter\u00f6rist Azad \u00d6ng\u00fc\u00e7'\u00fcn, ba\u015fta 30 Mart 2018 tarihinde Siirt merkez Ormanard\u0131 k\u00f6y\u00fc b\u00f6lgesinde yol yap\u0131m\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n emniyetini sa\u011flamak i\u00e7in\u00a0g\u00f6revlendirilen g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerine y\u00f6nelik yap\u0131lan, 1\u00a0jandarma personeli ile 6\u00a0g\u00fcvenlik korucusunun \u015fehit oldu\u011fu ve 12\u00a0personelin yaraland\u0131\u011f\u0131 silahl\u0131 sald\u0131r\u0131 olmak \u00fczere bir\u00e7ok ter\u00f6r olay\u0131na kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirlendi. \u00d6ng\u00fc\u00e7\u2019\u00fcn ayr\u0131ca PKK/KCK-PYD/YPG ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc i\u00e7inde \u00f6rg\u00fct\u00fcn s\u00f6zde T\u00fcrkiye sorumlusu 'Hakk\u0131 Gabar' kod adl\u0131 \u0130skan Aky\u00fcz\u2019\u00fcn uzun s\u00fcre korumal\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.\u00a0Ter\u00f6rist \u00d6ng\u00fc\u00e7,\u00a0i\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131 ard\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemece tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.\u00a0", "subtitle": "Son dakika haberine g\u00f6re, \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u015e\u0131rnak'ta PKK/KCK-PYD/YPG ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc \u00fcyelerine y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015ftirilen operasyonda, 30 Mart 2018'de Siirt'te 1 jandarma personeli ile 6 g\u00fcvenlik korucusunun \u015fehit oldu\u011fu ve 12 personelin yaraland\u0131\u011f\u0131 silahl\u0131 sald\u0131r\u0131 olay\u0131 olmak \u00fczere bir \u00e7ok ter\u00f6r olay\u0131na kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirlenen Azad \u00d6ng\u00fc\u00e7 isimli ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensubunun yakalanarak tutukland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.", "title": "Son dakika... 7 \u015fehidin verildi\u011fi hain sald\u0131r\u0131n\u0131n faillerinden olan ter\u00f6rist tutukland\u0131"}, {"date": "02.12.2022 08:35", "text": "Yeni ara\u00e7larla yeni sistem de hayata ge\u00e7ecek. Bu taksilerde \u00e7al\u0131\u015facak \u015fof\u00f6rler i\u00e7in \u0130BB\u2019nin Ula\u015f\u0131m Akademi\u2019sinde 15 g\u00fcn\u00a0e\u011fitim\u00a0alma \u015fart\u0131 aranacak. Rayl\u0131 sistemlerle paralel hatlarda g\u00fczergah d\u00fczenlemesi yapt\u0131klar\u0131n\u0131 belirten \u0130BB Ula\u015f\u0131m Daire Ba\u015fkan\u0131 Utku Cihan, \u015fu bilgileri verdi: \u201c\u0130stanbul\u2019da daha \u00f6nce 1000 minib\u00fcs ve dolmu\u015fu taksiye d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fck. Al\u0131nan kararla \u0130stanbul toplu ula\u015f\u0131m\u0131na 2125 taksi daha eklendi. Sistem ger\u00e7ekle\u015fecek kura \u00e7ekili\u015finin ard\u0131ndan 2023 ba\u015f\u0131nda ba\u015flayacak. Sekiz ki\u015filik bu taksiler \u00f6rnek taksiler olacak. \u0130lk g\u00fcnden itibaren denetimler en \u00fcst seviyede olacak. Her g\u00fcn denetlenecek. Bunun i\u00e7inde bir personel planlamas\u0131 yapt\u0131k. Her hata yapt\u0131klar\u0131nda ceza uygulamas\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor olacak.\u00a0Ara\u00e7\u00a0i\u00e7i kameralarla ayr\u0131ca denetlenecekler. Bo\u015fken yolcuyu alm\u0131yorsa, \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda gitmiyorsa ve bunlar tespit edildi\u011finde verilen taahh\u00fctlerini yeri getirmezse min\u00fcb\u00fcse d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcp haklar\u0131 ellerinden al\u0131nacak. \u0130stanbul\u2019un hizmet kalitesini bu ara\u00e7lar artt\u0131racak.\u201d Taksilerde g\u00fcvenlik b\u00f6lmesi, bilgilendirme ekran\u0131 ile kamera ve ara\u00e7 takip sistemlerini zorunlu tutaca\u011f\u0131z. Ayr\u0131ca, \u0130stanbul Kart Entegreli ve kredi kart\u0131 gibi farkl\u0131 \u00f6deme se\u00e7enekleri bulunacak. Taksi sahipleri, belirlenen kurallara uymalar\u0131 y\u00f6n\u00fcnde taahh\u00fct imzalayacak. \u015eof\u00f6rlere de e\u011fitim, davran\u0131\u015f giyim konular\u0131nda standart getirilecek. Haks\u0131z kazan\u00e7 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 veya yolcu se\u00e7ti\u011fi tespit edilen s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin, ilk etapta 30 g\u00fcn s\u00fcreyle ilgili izin belgesi ask\u0131ya al\u0131nacak. \u0130kinci kez ayn\u0131 su\u00e7u i\u015fledi\u011fi tespit edildi\u011finde 180 g\u00fcn s\u00fcreyle ilgili izin belgesi ask\u0131ya al\u0131nacak. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc de ise d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmden elde edilen haklar, iptal edilecek. Yeni Taksi Ara\u00e7 Taahh\u00fctlerine g\u00f6re bu taksiler de, g\u00fcvenlik b\u00f6lmesinin, bilgilendirme ekran\u0131 bulundurulmas\u0131, kamera/ara\u00e7 Takip sistemlerinin bulundurulmas\u0131 ve \u0130stanbul Kart Entegreli ve farkl\u0131 \u00f6deme se\u00e7eneklerinin olmas\u0131 gerekiyor.\u201d Gelecek ay yani Ocak 2023\u2019te hizmet vermeye ba\u015flayacak yeni taksiler de daha \u00f6ncey olcu/g\u00fczerg\u00e2h se\u00e7me, kaba davran\u0131\u015f, fazla \u00fccret alma konular\u0131nda ceza alan \u015fof\u00f6rler, \u00e7al\u0131\u015famayacak. Ayr\u0131ca s\u00fcr\u00fcc\u00fcler, Ula\u015f\u0131m Akademisi e\u011fitimlerine kat\u0131lacak ve \u0130BB taraf\u0131ndan belirlenecek k\u0131l\u0131k/k\u0131yafeti standard\u0131na uyacak. 15 G\u00fcnl\u00fck Zorunlu E\u011fitim \u0130\u00e7eri\u011finde \u015fof\u00f6rlere, ula\u015f\u0131m mevzuat\u0131, \u0130stanbul \u015fehir bilgisi, ileti\u015fim e\u011fitimi, ki\u015fisel geli\u015fim, yabanc\u0131 dil, harita-navigasyon okuma, \u0130SG e\u011fitimi verilecek. Yabanc\u0131 dildeki e\u011fitimlerin daha uzun s\u00fcrecek. \u0130BB Ula\u015ft\u0131rma ve Koordinasyon Merkezi toplant\u0131s\u0131nda,\u00a0son\u00a0d\u00f6nemde \u00fcst \u00fcste ya\u015fanan \u00f6l\u00fcml\u00fc kazalarla g\u00fcndeme gelen payla\u015f\u0131ml\u0131 elektrikli skuterlere ili\u015fkin yeni d\u00fczenleme de yap\u0131ld\u0131. Toplant\u0131da al\u0131nan kararla payla\u015f\u0131ml\u0131 elektrikli skuter h\u0131z limiti saatte 25 kilometreden 20 kilometreye d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc.", "subtitle": "\u0130stanbul\u2019un kangrene d\u00f6nm\u00fc\u015f taksi sorununa, \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretmek amac\u0131yla \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u2019nin ihtiya\u00e7 fazlas\u0131 1803 minib\u00fcs ile 322 dolmu\u015fun taksiye d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmesi teklifi, UKOME\u2019nin kas\u0131m ay\u0131 toplant\u0131s\u0131nda oy \u00e7oklu\u011fuyla kabul edildi.", "title": "Yeni taksiler \u0130stanbul'da ne zaman hizmet verecek?"}, {"date": "02.12.2022 08:23", "text": "T\u00fcrkiye\u2019nin say\u0131l\u0131 i\u015finsanlar\u0131 aras\u0131nda g\u00f6sterilen Yunus Ensari, 103 ya\u015f\u0131nda iken, ge\u00e7irdi\u011fi rahats\u0131zl\u0131k sonucu 22 Nisan 2022 tarihinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u00d6l\u00fcm\u00fcnden sonra da filmlere konu olabilecek bir babal\u0131k davas\u0131 s\u00fcreci ba\u015flad\u0131. Dava dilek\u00e7esine g\u00f6re Ensari, 1986 y\u0131l\u0131nda Ankara\u2019ya gelen \u0130ran as\u0131ll\u0131 Fariba Esin ile tan\u0131\u015farak, arkada\u015fl\u0131k yapmaya ba\u015flad\u0131. 1987 y\u0131l\u0131nda ise \u0130ran\u2019da imam nik\u00e2h\u0131yla evlendiler. Bu evlili\u011fe ili\u015fkin \u0130ran makamlar\u0131nca bir belge de d\u00fczenlendi. Evlilik i\u015flemlerinin ard\u0131ndan \u00e7ift T\u00fcrkiye\u2019ye d\u00f6nerek hayat\u0131na devam etti. 2000 y\u0131l\u0131nda bir bebek sahibi olmaya karar verdiler. Ancak Yunus Ensari\u2019nin hali haz\u0131rda evli olmas\u0131 ve \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n bulunmas\u0131 nedeniyle \u00e7ift \u0130ran\u2019a giderek t\u00fcpbebek tedavisi g\u00f6rd\u00fc. Tedavinin ard\u0131ndan hamile kalan Fariba Esin, 2001 y\u0131l\u0131nda, \u0130ran\u2019da do\u011fum yaparak Y.E. isimli bir erkek \u00e7ocuk d\u00fcnyaya getirdi. Ensari, yeniden baba oldu\u011funda 82 ya\u015f\u0131ndayd\u0131. Fakat Yunus Ensari, Y.E.\u2019yi n\u00fcfusuna kay\u0131t ettirmedi. \u00c7iftin ili\u015fkisi i\u015finsan\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi tarihe kadar kesintisiz bir \u015fekilde devam etti. Ensari\u2019nin \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn ard\u0131ndan ilk e\u015finden olan 4 \u00e7ocu\u011fu veraset i\u015flemlerini y\u00fcr\u00fct\u00fcrken, halen bir \u00fcniversitede t\u0131p e\u011fitimi g\u00f6ren 22 ya\u015f\u0131ndaki Y.E. servetten hakk\u0131na d\u00fc\u015fen pay\u0131 almak i\u00e7in avukatlar\u0131 Tuncay Ak\u0131 ve Alparslan Aydo\u011fan arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla 4 Haziran\u2019da Ankara 18. Aile Mahkemesi\u2019ne ba\u015fvurarak babal\u0131k tespit davas\u0131 a\u00e7t\u0131. Talep \u00fczerine, Ankara 31. Asliye Hukuk Mahkemesi de s\u00fcre\u00e7 tamamlanana kadar Ensari\u2019ye ait t\u00fcm malvarl\u0131\u011f\u0131na tedbir koyulmas\u0131na karar verdi. Ensari\u2019nin \u00e7ocuklar\u0131 bu davaya itiraz etti. Mahkemeye verilen cevap dilek\u00e7esinde \u015f\u00f6yle denildi: \u201cM\u00fcteveffa, n\u00fcfus kay\u0131tlar\u0131na g\u00f6re 1919 y\u0131l\u0131nda do\u011fmu\u015f olup davac\u0131n\u0131n do\u011fdu\u011funu iddia etti\u011fi 2001 y\u0131l\u0131nda 82 ya\u015f\u0131ndad\u0131r. M\u00fcteveffa\u2019n\u0131n biyolojik durumu nedeniyle 82 ya\u015f\u0131nda\u00a0Baba\u00a0olmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir. Fariba isimli \u015fahs\u0131n, nas\u0131l ve/veya kimden hamile kald\u0131\u011f\u0131 konusu dahi m\u00fcphem olup bu iddialar\u0131n m\u00fcteveffan\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131nda ileri s\u00fcr\u00fclmemi\u015f olmas\u0131n\u0131n davac\u0131n\u0131n haks\u0131z menfaat teminine y\u00f6nelik oldu\u011fu kanaatindeyiz.\u201d \u00a0 A\u00e7\u0131lan babal\u0131k davas\u0131 kapsam\u0131nda 21 Ekim\u2019de\u00a0Yunus Ensari\u2019nin Ankara G\u00f6lba\u015f\u0131ndaki mezar\u0131 a\u00e7\u0131larak, DNA \u00f6rne\u011fi al\u0131nd\u0131. Ankara Adli T\u0131p Kurumu 11 Kas\u0131m tarihli raporunda, DNA profil kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilerek Ensari\u2019nin Y.E.\u2019nin biyolojik babas\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylendi. Y.E.\u2019nin avukatlar\u0131 DNA \u00f6rne\u011finin yanl\u0131\u015f al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc, incelemenin \u0130stanbul Adli T\u0131p Kurumu taraf\u0131ndan yap\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi. Mahkemenin talebi kabul etmesi halinde, Ensari\u2019nin mezar\u0131 yeniden a\u00e7\u0131lacak ve DNA \u00f6rne\u011fi al\u0131narak rapor haz\u0131rlanacak. Babal\u0131k davas\u0131 dilek\u00e7esinde, \u201cM\u00fcteveffa, o\u011flu olan m\u00fcvekkili n\u00fcfusuna almam\u0131\u015f ancak en az haftada birka\u00e7 kez ziyarete gelmi\u015ftir. M\u00fcvekkilin ve annesinin ekonomik ge\u00e7imi, okul masraflar\u0131 m\u00fcteveffa taraf\u0131ndan sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r\u201d denildi.", "subtitle": "Milyar dolarl\u0131k serveti olan ve bu y\u0131l 103 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden \u00fcnl\u00fc i\u015finsan\u0131 Yunus Ensari\u2019ye \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn ard\u0131ndan babal\u0131k davas\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131. Mezar\u0131 a\u00e7\u0131larak DNA \u00f6rne\u011fi al\u0131nd\u0131. Ensari\u2019nin \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n ise itiraz\u0131 var: \u201cO bebek do\u011fdu\u011funda babam\u0131z 82 ya\u015f\u0131ndayd\u0131. O ya\u015fta baba olmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\u201d", "title": "Yunus Ensari\u2019ye \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn ard\u0131ndan babal\u0131k davas\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131"}, {"date": "02.12.2022 08:11 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 08:12   Haber Kayna\u011f\u0131: H\u00fcrriyet", "text": "TSK, Suriye sahas\u0131na t\u00fcm y\u00f6nleriyle h\u00e2kim. \u00c7etrefilli Suriye sahas\u0131 ayr\u0131nt\u0131l\u0131 olarak inceleniyor. Birliklerin emniyeti i\u00e7in ayr\u0131nt\u0131l\u0131 ve s\u00fcrekli g\u00fcncellenen risk analizleri yap\u0131l\u0131yor. Hedef Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u00e7\u0131banba\u015f\u0131 olarak niteledi\u011fi Tel R\u0131fat, Menbi\u00e7 ve Ayn El Arab\u2019\u0131n ter\u00f6ristlerden temizlenmesi, PKK/YPG\u2019li ter\u00f6ristlerin T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131r\u0131nda 30 kilometrelik bir koridordan \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131. H\u00fcrriyet\u2019in edindi\u011fi bilgilere g\u00f6re bunun kademeli olarak yap\u0131lmas\u0131 da de\u011ferlendiriliyor. - T\u00fcrkiye\u2019ye y\u00f6nelik roket-f\u00fcze at\u0131\u015flar\u0131n\u0131n ve ter\u00f6rist s\u0131zmalar\u0131n\u0131n kayna\u011f\u0131 Tel R\u0131fat. Bar\u0131\u015f Kalkan\u0131 ile Zeytindal\u0131 Harek\u00e2t\u0131 b\u00f6lgelerinin ortas\u0131nda \u201cbir han\u00e7er\u201d olarak nitelendirilen Tel R\u0131fat Suriye\u2019de YPG\u2019li ter\u00f6ristlerin merkezi niteli\u011finde. \u00c7ok katl\u0131 ma\u011faralar, t\u00fcneller ve el yap\u0131m\u0131 patlay\u0131c\u0131lar olas\u0131 bir Harek\u00e2t durumunda riski art\u0131ran unsurlar. Rus askerlerinin de hala faaliyet g\u00f6sterdi\u011fi Tel R\u0131fat\u2019\u0131n hassasiyetini art\u0131ran unsurlardan biri de \u015eii milislerin etkin oldu\u011fu Halep\u2019e sadece 40 kilometre uzakl\u0131kta olmas\u0131. - Menbi\u00e7\u2019in ter\u00f6ristlerden temizlenmesi de uzun s\u00fcredir g\u00fcndemde. ABD ve Rusya defalarca bu konuda daha sonra tutmad\u0131klar\u0131 s\u00f6zler verdi. Ortak devriyeler yap\u0131ld\u0131. Ancak YPG Menbi\u00e7\u2019teki varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Ruslar\u0131n kontrol\u00fcnde oldu\u011fu belirtilen b\u00f6lge M4 karayoluna ula\u015f\u0131m nedeniyle stratejik a\u00e7\u0131dan \u00f6nemli. - Ve Ayn El Arab (Kobani). \u0130\u00e7eride YPG, d\u0131\u015f \u00e7eperde Ruslar b\u00f6lgede etkin. G\u00fcvenlik kaynaklar\u0131 \u0130stiklal Caddesi\u2019ndeki son sald\u0131r\u0131y\u0131 d\u00fczenleyen ter\u00f6ristin Ayn El Arab\u2019dan T\u00fcrkiye\u2019ye geldi\u011fini hat\u0131rlat\u0131yor. Ayn El Arab\u2019\u0131n YPG kontrol\u00fcnden \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 T\u00fcrkiye i\u00e7in de sembolik olarak \u00f6nemli. Bat\u0131, \u00f6zellikle de ABD i\u00e7in ise Ayn El Arab I\u015e\u0130D ile m\u00fccadelenin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 yer olmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan anlaml\u0131.", "subtitle": "Suriye\u2019nin kuzeyine kara harek\u00e2t\u0131 i\u00e7in bir yandan haz\u0131rl\u0131klar bir yandan da diplomatik temaslar devam ediyor. Kara harek\u00e2t\u0131n\u0131n yap\u0131lmas\u0131 ve zamanlamas\u0131 pek \u00e7ok fakt\u00f6re ba\u011fl\u0131. Ancak T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri (TSK) talimat verilmesi durumunda hemen harekete ge\u00e7meye y\u00f6nelik risk analizini tamamlad\u0131.", "title": "Harek\u00e2t i\u00e7in risk analizi tamam"}, {"date": "02.12.2022 07:59 Son G\u00fcncelleme:  02.12.2022 09:02", "text": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, yar\u0131n \u0130stanbul\u2019da ekonomi program\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayacak. Muhalefetin sadece ele\u015ftirmeyip bir model ortaya koymas\u0131 yararl\u0131. Ayr\u0131ca iktidar ile muhalefetin \u00e7\u00f6z\u00fcm konusunda yar\u0131\u015f halinde olmas\u0131 ise siyasete kalite getiriyor. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun ithal dan\u0131\u015fmanlarla haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 ekonomi modelinin\u00a0\u201cMerkel modeli\u201d\u00a0oldu\u011funu savunanlar var.\u00a0Merkel\u2019in dan\u0131\u015fman\u0131\u00a0Jeremy Rifkin\u2019in\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun ba\u015fdan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131na getirilmesinden etkilenerek bu isim verilmi\u015f olabilir.\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun ise,\u00a0\u201cABD\u2019den teknoloji, \u0130ngiltere\u2019den finansman, Almanya\u2019dan \u00fcretim modelleri \u00fczerine bir karma yapt\u0131k\u201d\u00a0dedi\u011fi ifade ediliyor. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, ithal modeli a\u00e7\u0131klamadan \u00f6nce, Cumhurba\u015fkan\u0131\u00a0Erdo\u011fan\u2019\u0131n davetine uyarak yerli modelleri de incelese yararl\u0131 olurdu. MAKAS M\u00dcZES\u0130 Cumhurba\u015fkan\u0131\u00a0Erdo\u011fan, K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nu ilk yerli ve milli otomobilimiz Togg\u2019un a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131na davet etmi\u015fti. Ancak\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, a\u00e7\u0131l\u0131\u015fa kat\u0131lmam\u0131\u015ft\u0131. \u015eimdi davet say\u0131s\u0131 ikiye \u00e7\u0131kt\u0131. Cumhurba\u015fkan\u0131\u00a0Erdo\u011fan, AK Parti MKYK toplant\u0131s\u0131nda, Yusufeli Baraj\u0131\u2019n\u0131 anlatt\u0131ktan s\u00f6z\u00fc a\u00e7\u0131l\u0131\u015flara getiriyor. \u201cBizim bir makas m\u00fczemiz var. Orada toplu a\u00e7\u0131l\u0131\u015f yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z 1300 makas bulunuyor. Bay Kemal\u2019in makas m\u00fczemizi g\u00f6rmesini isterdim. Bu eserler nas\u0131l yap\u0131l\u0131yormu\u015f, g\u00f6r\u00fcrd\u00fc\u201d diyor. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Togg\u2019u gezmek i\u00e7in TOBB Ba\u015fkan\u0131\u00a0Rifat Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu\u2019nu aram\u0131\u015ft\u0131. Makas m\u00fczesini ziyaret etmek isterse Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u00d6zel Kalem M\u00fcd\u00fcr\u00fc\u00a0Hasan Do\u011fan\u2019\u0131 aramas\u0131 gerekecek. MUHALEFET ADAYSIZ MI KALACAK Bir y\u0131ld\u0131r muhalefetin cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 kim olacak diye soruyoruz. Ortak aday m\u0131 \u00e7\u0131kacak, \u00e7oklu adayla m\u0131 se\u00e7ime gidilecek diye tart\u0131\u015f\u0131yoruz. Borsada y\u00fckselen ve d\u00fc\u015fen hisseler gibi. Bir bak\u0131yorsunuz\u00a0Ekrem \u0130mamo\u011flu\u00a0tamam gibi g\u00f6z\u00fck\u00fcyor, aradan bir hafta ge\u00e7iyor\u00a0Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u00a0ismi \u00f6nplana \u00e7\u0131k\u0131yor. Neden b\u00f6yle oluyor? \u00c7\u00fcnk\u00fc muhalefette kimse di\u011ferinin cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 olmas\u0131n\u0131 istemiyor. Son tablo \u015f\u00f6yle: 1)\u00a0Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u00a0ortak cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 olmak istiyor.\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nu, kendisi ve bir de\u00a0G\u00fcltekin Uysal\u00a0destekliyor. 2)\u00a0Ekrem \u0130mamo\u011flu\u00a0ortak cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 olmak istiyor.\u00a0\u0130mamo\u011flu\u2019na\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u00a0kar\u015f\u0131, haliyle\u00a0G\u00fcltekin Uysal\u00a0kar\u015f\u0131.\u00a0Temel Karamollao\u011flu, Ali Babacan\u00a0ve\u00a0Ahmet Davuto\u011flu\u2019nun ise \u00f6yle bir g\u00fcndemleri yok. Bir tek\u00a0Meral Ak\u015fener\u00a0desteklerse destekliyor. Bir de HDP\u2019nin deste\u011fi var.\u00a03)\u00a0Mansur Yava\u015f\u00a0ortak adayl\u0131k i\u00e7in f\u0131rsat kolluyor.\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u00a0kar\u015f\u0131,\u00a0Temel Karamollao\u011flu\u00a0kar\u015f\u0131,\u00a0Davuto\u011flu\u00a0ve\u00a0Babacan\u00a0ise temelden kar\u015f\u0131. Bir tek\u00a0Meral Ak\u015fener\u00a0destek verebilir. Bir de\u00a0G\u00fcltekin Uysal\u00a0neden olmas\u0131n diyebilir. Ama en \u00e7ok HDP kar\u015f\u0131. 4) \u0130Y\u0130 Parti\u00a0Meral Ak\u015fener\u2019in aday olmas\u0131n\u0131 istiyor.\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, G\u00fcltekin Uysal, Ali Babacan\u00a0kar\u015f\u0131.\u00a0Temel Karamollao\u011flu\u00a0renksiz.\u00a0Davuto\u011flu\u00a0destekliyor. HDP ise k\u0131rm\u0131z\u0131 \u00e7izgi ilan etti. Cumhurba\u015fkan\u0131 adayl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in k\u0131ran k\u0131rana bir m\u00fccadele ya\u015fan\u0131yor. Ama herkes birbirine kar\u015f\u0131. Bu gidi\u015fle 6\u2019l\u0131 masadan cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131n da siz o zaman seyredin tiyatroyu. CHP, \u0130PTAL\u0130N\u0130 \u0130STEM\u0130\u015eT\u0130 6\u2019l\u0131 masa yeni anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fi teklifini a\u00e7\u0131klad\u0131. Ama toplumda bir heyecan meydana getirmedi.\u00a0\u00c7\u00fcnk\u00fc, anayasay\u0131 de\u011fi\u015ftirmek, bir irade ikincisi ise milletvekili say\u0131s\u0131 i\u015fi. En az 360 milletvekilini \u00e7\u0131karmalar\u0131 gerekiyor. Bu da anayasay\u0131 de\u011fi\u015ftirmeleri i\u00e7in oylar\u0131n\u0131 y\u00fczde 65 oran\u0131nda art\u0131rmalar\u0131 gerekiyor. B\u0131rak\u0131n y\u00fczde 65 oy art\u0131\u015f\u0131n\u0131, yerlerinde say\u0131yorlar. \u0130kincisi ise anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fi paketinde cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131n do\u011frudan halk taraf\u0131ndan se\u00e7ilmesi \u00f6neriliyor. CHP KAR\u015eI \u00c7IKMI\u015eTI Oysa cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131 do\u011frudan halk\u0131n se\u00e7mesiyle ilgili 2007 tarihli anayasa de\u011fi\u015fikli\u011finin Meclis\u2019teki g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde CHP sert bir \u015fekilde muhalefet etmi\u015fti. Anayasa de\u011fi\u015fikli\u011fi kabul edilince d\u00f6nemin Cumhurba\u015fkan\u0131\u00a0Ahmet Necdet Sezer\u00a0veto etmi\u015fti. \u0130kinci kez Meclis\u2019ten \u00e7\u0131k\u0131nca bu kez\u00a0Sezer\u00a0ile CHP, anayasa de\u011fi\u015fikli\u011finin iptali i\u00e7in Anayasa Mahkemesi\u2019ne ba\u015fvuruda bulunmu\u015ftu.\u00a0Anayasa de\u011fi\u015fikli\u011finin iptali i\u00e7in imza verenlerden biri de CHP \u0130stanbul Milletvekili\u00a0Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019ydu. CHP kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ve iptali i\u00e7in Anayasa Mahkemesi\u2019ne ba\u015fvuruda bulundu\u011fu cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131n halk\u0131n se\u00e7mesiyle ilgili d\u00fczenlemeyi ise bug\u00fcn teklif ediyor. \u0130PTAL DAVASINI\u00a0A\u00c7ANLAR 1) Cumhurba\u015fkan\u0131\u00a0Ahmet Necdet SEZER 2) T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi \u00fcyeleri\u00a0Deniz BAYKAL, Kemal ANADOL\u00a0ve 138 milletvekili \u0130PTAL DAVASININ\u00a0KONUSU T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi Genel Kurulu\u2019nca 31.5.2007 g\u00fcn\u00fcnde kabul edilen ve halkoyuna sunulmak \u00fczere 16.06.2007 g\u00fcnl\u00fc, 26554 say\u0131l\u0131 Resmi Gazete\u2019de yay\u0131mlanan 5678 say\u0131l\u0131 T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Anayasas\u0131\u2019n\u0131n Baz\u0131 Maddelerinde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131 Hakk\u0131nda Kanun\u2019un, \u00f6ncelikle yok h\u00fckm\u00fcnde oldu\u011funun saptanmas\u0131, olmamas\u0131 durumunda \u015fekil y\u00f6n\u00fcnden Anayasa\u2019ya ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131 nedeniyle yasan\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fcn iptali istemidir.\u00a0KENAN EVREN ANAYASASI 6\u2019l\u0131 masan\u0131n anayasa \u00f6nerisi, 12 Eyl\u00fcl Anayasas\u0131\u2019na benziyor.\u00a0Kenan Evren\u2019in anayasas\u0131ndan ayr\u0131\u015fan tek bir noktas\u0131 var. O da cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131 orada Meclis se\u00e7iyordu, burada halk\u0131n se\u00e7imi \u00f6neriliyor. Orada da cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131n g\u00f6rev s\u00fcresi 7 y\u0131ld\u0131, burada da. Orada da bir d\u00f6nem i\u00e7in se\u00e7iliyordu, burada da. 82 Anayasas\u0131\u2019nda da ba\u015fbakan vard\u0131, burada da. 6\u2019l\u0131 masa az gitti uz gitti, yenilik i\u00e7in T\u00fcrkiye\u2019ye \u00f6nere \u00f6nere Kenan Evren Anayasas\u0131\u2019n\u0131 \u00f6nerdi. \u00c7EL\u0130\u015eK\u0130 6\u2019l\u0131 masan\u0131n \u00f6nerisinde cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131 halk se\u00e7ecek ama o cumhurba\u015fkan\u0131 yetkisiz olacak. Peki o cumhurba\u015fkan\u0131 aday\u0131 meydanlara \u00e7\u0131kmayacak m\u0131? Halka ne diyecek? \u201cBen etkisiz ve yetkisiz bir cumhurba\u015fkan\u0131 olaca\u011f\u0131m ama beni se\u00e7erseniz sizi iyi y\u00f6netirim mi\u201d diyecek? Bunlar cumhurba\u015fkan\u0131 de\u011fil, kendilerine kukla se\u00e7ecekler.", "subtitle": "H\u00fcrriyet Gazetesi yazar\u0131 Abdulkadir Selvi, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n CHP lideri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131y\u0131 k\u00f6\u015fesine ta\u015f\u0131d\u0131. Selvi ayr\u0131ca 6'l\u0131 masan\u0131n ortak aday m\u0131 \u00e7oklu aday m\u0131 g\u00f6sterece\u011fine ili\u015fkin sorulara cevap arad\u0131. \u0130\u015fte Selvi'nin bug\u00fcnk\u00fc o yaz\u0131s\u0131:", "title": "Abdulkadir Selvi yazd\u0131! Erdo\u011fan\u2019dan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019na davet"}, {"date": "02.12.2022 01:22   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Edinilen bilgiye g\u00f6re, \u0130lkad\u0131m \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Su\u00e7 \u00d6nleme ve Soru\u015fturma B\u00fcrosu ekipleri Han\u00e7erli Mahallesi Necatibey Caddesi'ndeki spor salonundan \u00e7\u0131kan M.A.'ya (38) \u015f\u00fcphe \u00fczerine GBT yapt\u0131. GBT sonucu 27 adet nitelikli doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k su\u00e7lar\u0131ndan aranmas\u0131 oldu\u011fu bu aranmalar\u0131n 26's\u0131ndan da 380 bin lira para cezas\u0131 oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kan M.A.'n\u0131n ayr\u0131ca 1 dosyadan da hakk\u0131nda kesinle\u015fmi\u015f 43 y\u0131l 7 ay 19 g\u00fcn hapis cezas\u0131 oldu\u011fu tespit edildi. G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan M.A. Samsun Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerine teslim edildi. Olayla ilgili soru\u015fturma devam ediyor.", "subtitle": "Samsun'da 27 su\u00e7tan aranmas\u0131 olan ve hakk\u0131nda bir su\u00e7tan da kesinle\u015fmi\u015f olarak 43 y\u0131l 7 ay 19 g\u00fcn hapis cezas\u0131 bulunan bir ki\u015fi spor salonundan \u00e7\u0131karken GBT kontrol\u00fc s\u0131ras\u0131nda yakaland\u0131.", "title": "43 y\u0131l hapis cezas\u0131 bulunan ve 27 su\u00e7tan aranan \u015fah\u0131s spor salonundan \u00e7\u0131karken yakaland\u0131"}, {"date": "02.12.2022 10:14   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130stanbul Emniyeti G\u00f6\u00e7men Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131yla M\u00fccadele ve Hudut Kap\u0131lar\u0131 \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, Kas\u0131m ay\u0131 i\u00e7erisinde farkl\u0131 tarihlerde Sultangazi ve Esenyurt il\u00e7elerinde ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7menlerin kald\u0131\u011f\u0131 22 eve bask\u0131n d\u00fczenledi. Bask\u0131nlarda farkl\u0131 uyruklara mensup 196 ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7men yakaland\u0131. Polis, g\u00f6\u00e7menlere ev kiralayanlar\u0131n tespit edilmesi i\u00e7in incelemeleri derinle\u015ftirdi. Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalarda g\u00f6\u00e7menlerin ev sahiplerine ki\u015fi ba\u015f\u0131 60 ila 80 euro para \u00f6dedi\u011fi, her bir evde de yakla\u015f\u0131k 17-18 ki\u015finin kald\u0131\u011f\u0131 tespit edildi. \u00c7ok say\u0131da ki\u015finin kalabilmesi i\u00e7in evlerini b\u00f6lmelere ay\u0131ran ve bu \u015fekilde ayda 20-25 bin lira aras\u0131 kira geliri elde eden 11 ev sahibi belirlendi.  Ev sahiplerine y\u00f6nelik 26 Kas\u0131m \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc e\u015f zamanl\u0131 operasyon d\u00fczenlendi. Operasyonda 11 ev sahibi ile kiralamaya arac\u0131l\u0131k eden Suriye uyruklu bir ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 11 ev sahibine, evlerinde kalan her bir ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7men i\u00e7in 2 bin 574 lira olmak \u00fczere, toplam 504 bin 504 lira para cezas\u0131 kesildi. Emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen 11 ki\u015fi adli kontrol \u015fart\u0131yla serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.", "subtitle": "\u0130stanbul'da ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7menlerin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 evlere bask\u0131n yap\u0131ld\u0131. Evlerde 196 ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7men yakalan\u0131rken, ki\u015fi ba\u015f\u0131 60 ila 80 euroya dairelerini kiralayan 11 ev sahibi ile arac\u0131l\u0131k eden 1 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Ev sahiplerine toplam 504 bin 504 lira para cezas\u0131 kesildi, 1 ki\u015fi adliyeye sevk edildi.", "title": "\u0130stanbul'da evlerini ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7menlere kiralayan 11 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131"}, {"date": "01.12.2022 21:56   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Kaza, saat 20.00 s\u0131ralar\u0131nda Ata\u015fehir Ferhatpa\u015fa Mahallesi Samand\u0131ra Caddesi \u00fczerinde meydana geldi. \u0130ddiaya g\u00f6re, 10 AGA 739 plakal\u0131 otomobilin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc Deniz \u00c7a\u011fl\u0131 direksiyon hakimiyetini kaybetmesi sonucu \u00f6nce O\u011fuzhan Zengin y\u00f6netimindeki 34 FFH 392 plakal\u0131 servis minib\u00fcs\u00fcne ard\u0131ndan Necmettin \u00d6z y\u00f6netimindeki 34 ZR 8612 plakal\u0131 hafif ticari araca \u00e7arpt\u0131. Kazada Deniz \u00c7a\u011fl\u0131 ara\u00e7ta s\u0131k\u0131\u015ft\u0131. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine itfaiye, sa\u011fl\u0131k ve polis ekipleri sevk edildi. S\u00fcr\u00fcc\u00fc Deniz \u00c7a\u011fl\u0131 itfaiye ekipleri taraf\u0131ndan s\u0131k\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 yerden kurtar\u0131ld\u0131. Kazada yaralanan anne Deniz \u00c7a\u011fl\u0131 ile yan\u0131ndaki koltukta oturan k\u0131z\u0131 ambulanslarla hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131. \"KAR\u015eI Y\u00d6NDEN GEL\u0130P SOLLAMA YAPTI\" Hafif ticari ara\u00e7 s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc Necmettin \u00d6z, \"Normal yolumda seyrederken iki gen\u00e7 k\u0131zm\u0131\u015f ben sonradan g\u00f6rd\u00fcm. Kar\u015f\u0131 y\u00f6nden gelip sollama yapt\u0131. Sollama yap\u0131nca \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki minib\u00fcse vurup sonra bana kafayla giriyor. Anlayamad\u0131m ben yani. Ben \u015foktay\u0131m hala\" dedi. \"KAR\u015eIMIZDAN GELD\u0130\" Servis \u015f\u00f6f\u00f6r\u00fc O\u011fuzhan Zengin ise,\"Sol taraf\u0131n \u015feridi kapal\u0131yd\u0131. Ayn\u0131 bu \u015fekilde trafik vard\u0131. Biz de kar\u015f\u0131 y\u00f6ne do\u011fru gidiyorduk. Kar\u015f\u0131m\u0131zdan geldi. Ben kald\u0131r\u0131ma do\u011fru yana\u015ft\u0131m. Arabay\u0131 vurdum ki art\u0131k ge\u00e7sin diye. Ge\u00e7meden benim bu tarafa vurdu. Benden sekince kar\u015f\u0131 yola ge\u00e7ti. Oradan da bu tarafa sekti. Arkamdaki arac\u0131 vurdu. Ondan sonra zikzak \u00e7izerek gitti. Vuran ara\u00e7ta 2 ki\u015fi vard\u0131. Benim arkamdakinde 2 ki\u015fi vard\u0131. Zaten \u015fof\u00f6r\u00fc s\u0131k\u0131\u015ft\u0131 i\u00e7eride. Yani h\u0131z\u0131 en az 90-100 vard\u0131. Kavga ediyorlard\u0131 ve hi\u00e7 ka\u00e7m\u0131yorlard\u0131. Kar\u015f\u0131s\u0131ndan geliyorum ka\u00e7m\u0131yor\" diye konu\u015ftu.", "subtitle": "Ata\u015fehir\u2019de s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn direksiyon hakimiyetini kaybetti\u011fi otomobil \u00f6nce servis minib\u00fcs\u00fcne ard\u0131ndan hafif ticari araca \u00e7arpt\u0131. Kazada s\u00fcr\u00fcc\u00fc Deniz \u00c7a\u011fl\u0131 ile yan\u0131ndaki koltukta oturan k\u0131z\u0131 yaraland\u0131.", "title": "Ata\u015fehir'de otomobil iki araca \u00e7arpt\u0131: Anne ve k\u0131z\u0131 yaraland\u0131"}, {"date": "01.12.2022 21:48   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri, Ayvac\u0131k il\u00e7esi a\u00e7\u0131klar\u0131nda can sal\u0131 i\u00e7erisinde bir grup ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7men oldu\u011fu bilgisi \u00fczerine harekete ge\u00e7ti. Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 TCSG-6 botu taraf\u0131ndan Yunan Sahil G\u00fcvenlik ekiplerince T\u00fcrk karasular\u0131na geri itilerek \u00f6l\u00fcme terk edilen can sal\u0131 i\u00e7indeki 12 ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7men kurtar\u0131ld\u0131. Ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7menler i\u015flemlerinin ard\u0131ndan Ayvac\u0131k il\u00e7esindeki Yabanc\u0131lar\u0131 Geri G\u00f6nderme Merkezi'ne teslim edildi.", "subtitle": "\u00c7anakkale\u2019nin Ayvac\u0131k il\u00e7esi a\u00e7\u0131klar\u0131nda Yunan Sahil G\u00fcvenlik ekiplerince, T\u00fcrk karasular\u0131na geri itilerek \u00f6l\u00fcme terk edilen can sal\u0131 i\u00e7erisindeki 12 ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7men Sahil G\u00fcvenlik ekiplerince kurtar\u0131ld\u0131.", "title": "Yunan unsurlar\u0131 \u00f6l\u00fcme terk etti! 12 g\u00f6\u00e7meni Sahil G\u00fcvenlik kurtard\u0131"}, {"date": "02.12.2022 07:15", "text": "HAVA SICAKLI\u011eI:\u00a0\u00d6nemli bir de\u011fi\u015fiklik olmayaca\u011f\u0131 tahmin ediliyor. R\u00dcZGAR:\u00a0Genellikle do\u011fu ve g\u00fcneydo\u011fu, Marmara'da do\u011fu ve kuzeydo\u011fu y\u00f6nlerden hafif, ara s\u0131ra orta kuvvette esece\u011fi tahmin ediliyor. UYARILAR KUVVETL\u0130 YA\u011eI\u015e UYARISI: Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n Marmara'n\u0131n bat\u0131s\u0131 ve Kuzey Ege k\u0131y\u0131lar\u0131nda kuvvetli olmas\u0131 beklendi\u011finden ya\u015fanabilecek olumsuzluklara kar\u015f\u0131 (ula\u015f\u0131mda aksamalar, sel, su bask\u0131n\u0131 vb.) tedbirli ve dikkatli olunmas\u0131 gerekmektedir. B\u00d6LGELER\u0130M\u0130ZDE HAVAMARMARAPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, b\u00f6lge genelinin aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n sabah saatlerinde b\u00f6lgenin bat\u0131s\u0131nda kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. ED\u0130RNE\u00a0\u00b0C,\u00a09\u00b0C\u00c7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n sabah saatlerinde kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. \u0130STANBUL\u00a0\u00b0C,\u00a013\u00b0C\u00c7ok bulutlu ve aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n sabah saatlerinde bat\u0131 \u00e7evrelerinde kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. KOCAEL\u0130\u00a0\u00b0C,\u00a015\u00b0C\u00c7ok bulutlu ve aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 TEK\u0130RDA\u011e\u00a0\u00b0C,\u00a013\u00b0C\u00c7ok bulutlu ve aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n sabah saatlerinde kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. EGEPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, Afyonkarahisar d\u0131\u015f\u0131nda b\u00f6lge genelinin aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak, k\u0131y\u0131 kesimlerinin yer yer g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n Kuzey Ege k\u0131y\u0131lar\u0131nda kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. A.KARAH\u0130SAR\u00a0\u00b0C,\u00a013\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu DEN\u0130ZL\u0130\u00a0\u00b0C,\u00a016\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, \u00f6\u011fle saatlerinden sonra ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 \u0130ZM\u0130R\u00a0\u00b0C,\u00a017\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n sabah saatlerinde kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. MU\u011eLA\u00a0\u00b0C,\u00a014\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 AKDEN\u0130ZPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, Antalya'n\u0131n bat\u0131 kesimleri ile Do\u011fu Akdeniz'in Toroslar kesiminin sa\u011fanak ve yer yer g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. ADANA\u00a0\u00b0C,\u00a022\u00b0CPar\u00e7al\u0131, yer yer \u00e7ok bulutlu, kuzey kesimleri sa\u011fanak ve yer yer g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ANTALYA\u00a0\u00b0C,\u00a020\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, sabah ve \u00f6\u011fle saatlerinde bat\u0131 kesimleri sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ISPARTA\u00a0\u00b0C,\u00a016\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu MERS\u0130N\u00a0\u00b0C,\u00a021\u00b0CPar\u00e7al\u0131, yer yer \u00e7ok bulutlu, kuzey kesimleri sa\u011fanak ve yer yer g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 \u0130\u00c7 ANADOLUPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, Ankara, Eski\u015fehir ve Sivas \u00e7evrelerinin ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Sabah ve gece saatlerinde yer yer pus ve sis bekleniyor. ANKARA\u00a0\u00b0C,\u00a012\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, ak\u015fam saatlerinden sonra ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ESK\u0130\u015eEH\u0130R\u00a0\u00b0C,\u00a013\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, \u00f6\u011fle ve ak\u015fam saatlerinde ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KAYSER\u0130\u00a0\u00b0C,\u00a013\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu KONYA\u00a0\u00b0C,\u00a014\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu BATI KARADEN\u0130ZPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, b\u00f6lge genelinin aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. BOLU\u00a0\u00b0C,\u00a012\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, \u00f6\u011fle saatlerinden itibaren ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KASTAMONU\u00a0\u00b0C,\u00a013\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, \u00f6\u011fle saatlerinden itibaren ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 S\u0130NOP\u00a0\u00b0C,\u00a016\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ZONGULDAK\u00a0\u00b0C,\u00a015\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, \u00f6\u011fle saatlerinden itibaren ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ORTA ve DO\u011eU KARADEN\u0130ZPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, Orta Karadeniz b\u00f6lge geneli, Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131 ile Artvin \u00e7evrelerinin ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. R\u0130ZE\u00a0\u00b0C,\u00a018\u00b0CPar\u00e7al\u0131 zamanla \u00e7ok bulutlu, ak\u015fam ve gece saatlerinde ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 SAMSUN\u00a0\u00b0C,\u00a016\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 TOKAT\u00a0\u00b0C,\u00a012\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 TRABZON\u00a0\u00b0C,\u00a017\u00b0CPar\u00e7al\u0131 zamanla \u00e7ok bulutlu, ak\u015fam ve gece saatlerinde ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 DO\u011eU ANADOLUPar\u00e7al\u0131 zamanla \u00e7ok bulutlu, Kars, Ardahan, A\u011fr\u0131, I\u011fd\u0131r ve Van \u00e7evrelerinin karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Sabah ve gece saatlerinde yer yer pus ve sis bekleniyor. A\u011eRI\u00a0\u00b0C,\u00a07\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, gece saatlerinden sonra karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ERZURUM\u00a0\u00b0C,\u00a06\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu MALATYA\u00a0\u00b0C,\u00a012\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu VAN\u00a0\u00b0C,\u00a08\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, gece saatlerinden sonra karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 G\u00dcNEYDO\u011eU ANADOLUPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Sabah ve gece saatlerinde do\u011fu kesimlerinde yer yer pus ve sis bekleniyor. D\u0130YARBAKIR\u00a0\u00b0C,\u00a015\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu GAZ\u0130ANTEP\u00a0\u00b0C,\u00a016\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu MARD\u0130N\u00a0\u00b0C,\u00a014\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu \u015eANLIURFA\u00a0\u00b0C,\u00a017\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu", "subtitle": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re: \u00dclkemiz genelinin par\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, Marmara, Ege (Afyonkarahisar hari\u00e7), Bat\u0131 ve Orta Karadeniz, Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131 Do\u011fu Anadolu'nun kuzeydo\u011fusu, Ankara, Eski\u015fehir, Sivas, Artvin ve Van \u00e7evreleri, Antalya'n\u0131n bat\u0131 kesimleri ile Do\u011fu Akdeniz'in Toroslar kesiminin ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Genellikle ya\u011fmur ve sa\u011fanak, G\u00fcney Ege k\u0131y\u0131lar\u0131nda yer yer g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak, Do\u011fu Anadolu'nun kuzeydo\u011fusunda karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar \u015feklinde g\u00f6r\u00fclecek olan ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n; Marmara'n\u0131n bat\u0131s\u0131 ve Kuzey Ege k\u0131y\u0131lar\u0131nda kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. Sabah ve gece saatlerinde i\u00e7 ve do\u011fu kesimlerde yer yer pus ve sis g\u00f6r\u00fclece\u011fi tahmin ediliyor.", "title": "02 Aral\u0131k 2022 Hava Durumu: Meteoroloji'den kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131"}, {"date": "02.12.2022 10:16", "text": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \"Ter\u00f6re ve ter\u00f6riste ge\u00e7it yok! T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerimiz, Suriye\u2019nin kuzeyinde tespit etti\u011fi 5 PKK/YPG\u2019li ter\u00f6risti etkisiz h\u00e2le getirdi. Ter\u00f6ristle m\u00fccadelemiz etkin ve kararl\u0131 \u015fekilde s\u00fcrecek!\" denildi.\u00a0 \u00a0 Ter\u00f6re ve ter\u00f6riste ge\u00e7it yok!T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerimiz, Suriye\u2019nin kuzeyinde tespit etti\u011fi 5 PKK/YPG\u2019li ter\u00f6risti etkisiz h\u00e2le getirdi.Ter\u00f6ristle m\u00fccadelemiz etkin ve kararl\u0131 \u015fekilde s\u00fcrecek!#MSB pic.twitter.com/226jtXTzoW", "subtitle": "Son dakika haberine g\u00f6re, Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 Suriye\u2019nin kuzeyinde tespit edilen 5 PKK/YPG\u2019li ter\u00f6ristin etkisiz h\u00e2le getirildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "Son dakika... MSB a\u00e7\u0131klad\u0131: 5 ter\u00f6rist etkisiz"}, {"date": "01.12.2022 19:13   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"Kara ambulanslar\u0131m\u0131z bu y\u0131l\u0131n ilk 10 ay\u0131nda tam 5 milyon 707 bin 369 hastay\u0131 sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131na ula\u015ft\u0131rd\u0131. \u00d6zel donan\u0131ml\u0131 ambulanslarla birlikte Acil Yard\u0131m Ambulans say\u0131m\u0131z 5 bin 792. Ekiplerimiz, Acil Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri Haftas\u0131nda ve daima, gururla g\u00f6revinin ba\u015f\u0131nda\"\u00a0ifadelerini kulland\u0131.", "subtitle": "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \"Kara ambulanslar\u0131m\u0131z bu y\u0131l\u0131n ilk 10 ay\u0131nda tam 5 milyon 707 bin 369 hastay\u0131 sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131na ula\u015ft\u0131rd\u0131\" dedi.", "title": "Bakan Koca: Kara ambulanslar\u0131m\u0131z 5 milyon 707 bin 369 hastay\u0131 sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131na ula\u015ft\u0131rd\u0131"}, {"date": "01.12.2022 22:44   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131, d\u00fcn saat 08.00 s\u0131ralar\u0131nda Dat\u00e7a a\u00e7\u0131klar\u0131nda can sallar\u0131 i\u00e7erisinde bir grup ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7men oldu\u011fu bilgisi \u00fczerine harekete ge\u00e7ti. \u0130hbar \u00fczerine b\u00f6lgeye ula\u015fan ekipler, Yunan unsurlar\u0131nca T\u00fcrk karasular\u0131na itilen 2 can sal\u0131 i\u00e7erisindeki toplam 27 ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7meni kurtard\u0131. K\u0131y\u0131ya \u00e7\u0131kar\u0131lan ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7menler, \u0130l G\u00f6\u00e7 \u0130daresi M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne teslim edildi.", "subtitle": "Mu\u011fla'n\u0131n Dat\u00e7a il\u00e7esi a\u00e7\u0131klar\u0131nda, Yunan unsurlar\u0131nca T\u00fcrk karasular\u0131na itilen 27 ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7men, Sahil G\u00fcvenlik ekiplerince kurtar\u0131ld\u0131.", "title": "Dat\u00e7a'da 27 ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7men kurtar\u0131ld\u0131"}, {"date": "01.12.2022 21:09   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \u201cHelikopter ambulanslarla bu y\u0131l, 1 Ocak-29 Kas\u0131m aras\u0131nda, toplam 2 bin 330 hastam\u0131z k\u00fc\u00e7\u00fck yerle\u015fim yerlerinden b\u00fcy\u00fck hastanelere veya acil m\u00fcdahale yap\u0131labilecek kurumlar\u0131m\u0131za nakledildi. Ekiplerimiz, 2 bin 330 naklin gururuyla Acil Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri Haftas\u0131nda ve daima g\u00f6rev ba\u015f\u0131nda\u201d ifadelerine yer verdi.", "subtitle": "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, helikopter ambulanslarla bu y\u0131l toplam 2 bin 330 hastan\u0131n naklinin ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini duyurdu.", "title": "Bakan Koca: Helikopter ambulanslarla bu y\u0131l toplam 2 bin 330 hastam\u0131z nakledildi"}, {"date": "01.12.2022 18:15   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Tekirda\u011f Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 koordinesinde \u015fehirlerde \u015fiddet eylemlerini ger\u00e7ekle\u015ftiren, k\u0131rsala eleman temini sa\u011flayan PKK/KCK'n\u0131n gen\u00e7lik yap\u0131lanmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131. \u00c7al\u0131\u015fmada, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc i\u00e7inde faaliyet g\u00f6steren 13 \u015f\u00fcpheli belirlendi. Tekirda\u011f'da 12, \u0130stanbul'da 1 adrese bask\u0131n yapan ekipler, 11 ki\u015fiyi g\u00f6zalt\u0131na ald\u0131. \u015e\u00fcphelilerin evlerindeki aramalarda, \u00f6rg\u00fctsel dok\u00fcmanlar, dijital malzemeler, toplatma karar\u0131 bulunan kitap ve dergiler ele ge\u00e7irildi. Emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen 11 \u015f\u00fcpheli \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131klar\u0131 Sulh Ceza Hakimli\u011fi'nde tutukland\u0131.", "subtitle": "Tekirda\u011f'da ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/KCK'n\u0131n gen\u00e7lik yap\u0131lanmas\u0131na y\u00f6nelik d\u00fczenlenen operasyonda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 11 \u015f\u00fcpheli tutukland\u0131.", "title": "Tekirda\u011f'da PKK/KCK operasyonunda 11 tutuklama"}, {"date": "01.12.2022 21:32   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Olay, saat 14.00 s\u0131ralar\u0131nda Tepecik E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi Kad\u0131n Do\u011fum Poliklini\u011finde meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, asistan doktor M\u00fccahit Furkan Balc\u0131 (29), hasta A.K. adl\u0131 kad\u0131n\u0131n de\u011ferlerini inceledikten sonra muayene edece\u011fini s\u00f6yledi. Bu esnada A.K., kendisini erkek doktorun muayene etmek istemedi\u011fini s\u00f6yleyerek d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Daha sonra kad\u0131n\u0131n e\u015fi M.A.K.'nin de e\u015finin erkek doktorun muayene etmeyece\u011fini kad\u0131n doktorun muayene edece\u011fini s\u00f6yleyerek kap\u0131y\u0131 yumruklad\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc. G\u00fcr\u00fclt\u00fcy\u00fc duyan asistan doktor Balc\u0131, kap\u0131y\u0131 a\u00e7\u0131p bakt\u0131\u011f\u0131 esnada hasta yak\u0131n\u0131 M.A.K., kendisini d\u0131\u015far\u0131 s\u00fcr\u00fckledi. \"Sen benim e\u015fimi nas\u0131l muayene edersin\" dedi\u011fi ileri s\u00fcr\u00fclen sald\u0131rgan\u0131n yumruk darbeleriyle yere y\u0131\u011f\u0131lan Balc\u0131, kanlar i\u00e7erisinde kald\u0131. Sald\u0131r\u0131 esnas\u0131nda araya girmek isteyen g\u00fcvenlik g\u00f6revlisi kad\u0131n Derya Sipahio\u011flu da darp edildi. Sald\u0131r\u0131y\u0131 g\u00f6ren di\u011fer hasta yak\u0131nlar\u0131 da araya girmek isterken, di\u011fer hekimlerin beyaz kod vermesi \u00fczerine hastaneye polis ekipleri sevk edildi. Sald\u0131rgan, polis ekipleri taraf\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131narak emniyete g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc. \u00a0 \u0130LK \u0130FADES\u0130 ORTAYA \u00c7IKTI  \u00d6te yandan \u015f\u00fcpheli M.A.K.'nin emniyetteki ilk ifadesinde, e\u015fi A.K.'nin muayene i\u00e7in doktor odas\u0131na girdikten bir s\u00fcre sonra ba\u011f\u0131rma sesleri gelmesi \u00fczerine kendisinin de odaya girdi\u011fini, bu s\u0131rada doktor Balc\u0131'n\u0131n kendisine ba\u011f\u0131rmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve iterek d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131, ya\u015fanan arbede s\u0131ras\u0131nda yumruk att\u0131\u011f\u0131n\u0131, kendisinin de darp edildi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc. Doktordan \u015fikayet\u00e7i oldu\u011funu s\u00f6yleyen \u015f\u00fcpheli, emniyetteki ifadesinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edildi. TUTUKLANDI Emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen zanl\u0131, adli i\u015flemleri s\u0131ras\u0131nda fenala\u015farak hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131. Tedavisinin ard\u0131ndan tekrar adliyeye g\u00f6t\u00fcr\u00fclen zanl\u0131, \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemece tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.", "subtitle": "\u0130zmir Tepecik E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesinde, \"Erkek doktor istemiyorum\" diyerek g\u00f6revli asistan doktor ve hastanenin g\u00fcvenlik g\u00f6revlisini darbeden zanl\u0131, \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemece tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.", "title": "\u0130zmir\u2019de doktoru darbeden zanl\u0131 tutukland\u0131"}, {"date": "01.12.2022 17:57 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 18:47", "text": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nden al\u0131nan tahminlere g\u00f6re, hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 kuzey ve i\u00e7 kesimlerde mevsim normalleri \u00fczerinde, di\u011fer yerlerde mevsim normalleri civar\u0131nda seyredecek. R\u00fczgar, genellikle do\u011fu ve g\u00fcneydo\u011fu, Marmara'da do\u011fu ve kuzeydo\u011fu y\u00f6nlerden hafif, ara s\u0131ra orta kuvvette esecek. Y\u00dcZDE 89'U GE\u00c7T\u0130 \u0130stanbul\u2019da baz\u0131 b\u00f6lge ve noktalarda trafik zaman zaman durma noktas\u0131na geldi. \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi (\u0130BB) CepTrafik haritas\u0131 verilerine g\u00f6re, il genelindeki yo\u011funluk saat 18.34 itibar\u0131yla y\u00fczde 89 olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc. ", "subtitle": "Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn sa\u011fanak uyar\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u0130stanbul'da beklenen ya\u011fmur ba\u015flad\u0131. \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi verilerine g\u00f6re trafik saat 18:34 itibar\u0131yla y\u00fczde 89'e ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131. Ana yollarda kilometrelerce trafik uzunlu\u011fu olu\u015ftu.", "title": "\u0130stanbul'da trafik kilit! Yo\u011funluk y\u00fczde 89'u g\u00f6rd\u00fc"}, {"date": "01.12.2022 15:37 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 16:11   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Olay, saat 10.30 s\u0131ralar\u0131nda Kavakl\u0131 Mahallesi'nde bulunan bir binan\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc kat\u0131ndaki dairede meydana geldi.\u00a0 \u0130ddiaya g\u00f6re, Muhammet Yusug Tekin, Duygu Unutmaz'\u0131 silahla \u00f6ld\u00fcrd\u00fckten sonra intihar etti. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine polis ve sa\u011fl\u0131k ekibi sevk edildi. Polis ekipleri yapt\u0131klar\u0131 inceleme s\u0131ras\u0131nda olay yerinde bir adet bo\u015f kovan bulurken \u00a0Muhammet Yusug Tekin'in anne ve a\u011fabeyi ifadeleri al\u0131nmak \u00fczere polis merkezine g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc. Annesi ve abisinin verdi\u011fi ilk ifadede, Muhammet Yusug Tekin'in aranmas\u0131 oldu\u011funu ve gece elinde silahla eve geldi\u011fini bir s\u00fcre sonra ise sevgilisi oldu\u011funu \u00f6ne s\u00fcrd\u00fckleri Duygu Unutmaz'\u0131n yan\u0131na geldi\u011fini belirttikleri \u00f6\u011frenildi. Annenin, saat 10.30 s\u0131ralar\u0131nda eve girdi\u011finde o\u011flu ile gen\u00e7 k\u0131z\u0131n ba\u015flar\u0131n\u0131 yan yana dayararak intihar edeceklerini s\u00f6ylediklerini kendisinin odadan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda ise silah sesini duydu\u011funu s\u00f6yledi\u011fi kaydedildi. Polisin olayla ilgili \u00a0incelemesi s\u00fcrerken mahalle sakini, \"\u00c7ocuk k\u0131za, 'Beni istemiyorsan niye geldin' diyor. Sonra k\u0131z\u0131 \u00e7ekip vuruyor o s\u0131ra kendisi de vuruluyor\" diye konu\u015ftu.\u00a0 \u00a0", "subtitle": "Beylikd\u00fcz\u00fc'nde bir evde Muhammet Yusug Tekin (20) ile Duygu Unutmaz (19)'\u0131n cesedi bulundu.", "title": "Beylikd\u00fcz\u00fc'nde evde 2 ceset bulundu!"}, {"date": "01.12.2022 18:07 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 18:08", "text": "Kasten \u00d6ld\u00fcrme ve Kasten Yaralama su\u00e7lar\u0131ndan firari olarak aranan Serkan Akbaba Interpol-Europol daire ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan \u00e7\u0131kart\u0131lan k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fcltenle Almanya'da yakaland\u0131. \u00a0", "subtitle": "Kasten \u00d6ld\u00fcrme ve Kasten Yaralama su\u00e7lar\u0131ndan firari olarak aranan Serkan Akbaba Interpol-Europol daire ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan \u00e7\u0131kart\u0131lan k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fcltenle Almanya'da yakaland\u0131.", "title": "K\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fclten ile aranan Serkan Akbaba yakalanarak T\u00fcrkiye'ye getirildi"}, {"date": "01.12.2022 19:26 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 19:28", "text": "G\u00f6r\u00fc\u015fmeye ili\u015fkin yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"\u0130kili ve b\u00f6lgesel savunma ve g\u00fcvenlik ile savunma sanayisinde i\u015f birli\u011fi konular\u0131n\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede, mevkida\u015f\u0131n\u0131 yeni g\u00f6revinden dolay\u0131 tebrik eden ve ba\u015far\u0131lar dileyen Bakan Akar taraf\u0131ndan; T\u00fcrkiye ve \u0130talya'n\u0131n son derece \u00f6nemli iki dost ve m\u00fcttefik oldu\u011fu, Sn. Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z ve Sn. \u0130talya Ba\u015fbakan\u0131'n\u0131n \u00e7izdikleri \u00e7er\u00e7evede; ikili askeri ili\u015fkilerimiz ve savunma sanayi i\u015f birli\u011fi konusundaki mevcut potansiyelin art\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n stratejik ortakl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 daha \u00fcst seviyelere ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131, bu ba\u011flamda, T\u00fcrkiye'nin Do\u011fu Akdeniz ve di\u011fer b\u00f6lgelerde \u0130talya'yla y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc ikili ve \u00e7ok tarafl\u0131 i\u015f birli\u011fini daha da geli\u015ftirmeye haz\u0131r oldu\u011fu, ter\u00f6rle m\u00fccadelede i\u015f birli\u011fi ve dayan\u0131\u015fman\u0131n b\u00f6lgesel ve k\u00fcresel bar\u0131\u015f, istikrar ve g\u00fcvenli\u011fe katk\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131 vurguland\u0131.\" denildi.\u00a0", "subtitle": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re; Mill\u00ee Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar ve \u0130talya Savunma Bakan\u0131 Guido Crosetto telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.", "title": "Son dakika: Bakan Akar \u0130talyan mevkida\u015f\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc"}, {"date": "01.12.2022 16:54   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nin (\u0130BB) Ula\u015ft\u0131rma ve Koordinasyon Merkezi (UKOME) kas\u0131m ay\u0131 toplant\u0131s\u0131, Dr. Mimar Kadir Topba\u015f G\u00f6steri ve Sanat\u0131 Merkezi\u2019nde yap\u0131ld\u0131. \u0130BB Genel Sekreteri Can Ak\u0131n \u00c7a\u011flar ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen toplant\u0131da son zamanlarda ya\u015fanan kazalarla g\u00fcndeme gelen payla\u015f\u0131ml\u0131 elektrikli skut\u0131r ile ilgili d\u00fczenlemeye gidildi. D\u00fczenlemeye g\u00f6re payla\u015f\u0131ml\u0131 elektrikli skut\u0131r h\u0131z limiti saatte 25 kilometreden 20 kilometreye d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc.", "subtitle": "\u00dcst \u00fcste ya\u015fanan kazalarla g\u00fcndeme gelen payla\u015f\u0131ml\u0131 elektrikli skut\u0131r ili\u015fkin d\u00fczenleme yap\u0131ld\u0131. UKOME\u2019de al\u0131nan kararla payla\u015f\u0131ml\u0131 elektrikli skut\u0131r\u0131n h\u0131z limiti saatte 25 kilometreden 20 kilometreye d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc.", "title": "\u0130stanbul'da elektrikli skut\u0131r h\u0131z s\u0131n\u0131r\u0131 d\u00fczenlemesi: 20 km'e d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc"}, {"date": "01.12.2022 18:12 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 18:37   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Bakanl\u0131\u011f\u0131n Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Ter\u00f6rist neredeyse hedef oras\u0131! Suriye\u2019nin kuzeyindeki Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131 b\u00f6lgesinde tespit edilen 2 PKK/YPG'li ter\u00f6rist etkisiz h\u00e2le getirildi. Ter\u00f6rle ve ter\u00f6ristle m\u00fccadelemiz etkin ve kararl\u0131 \u015fekilde s\u00fcrecek!\" denildi. Ter\u00f6rist neredeyse hedef oras\u0131!Suriye\u2019nin kuzeyindeki Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131 b\u00f6lgesinde tespit edilen 2 PKK/YPG'li ter\u00f6rist etkisiz h\u00e2le getirildi.Ter\u00f6rle ve ter\u00f6ristle m\u00fccadelemiz etkin ve kararl\u0131 \u015fekilde s\u00fcrecek!#MSB pic.twitter.com/7iCkqURUGo", "subtitle": "Son dakika haberine g\u00f6re; Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131 b\u00f6lgesinde PKK/YPG'li 2 ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "SON DAK\u0130KA HABER\u0130: MSB duyurdu: 2 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi"}, {"date": "01.12.2022 13:50   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Olay, Erzincan Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k ve Organize Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile Narkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerinin Akyaz\u0131 Uygulama Noktas\u0131'nda yapt\u0131klar\u0131 aramada ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Van Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi Dursun Odaba\u015f T\u0131p Merkezi'nde tedavi g\u00f6ren bir hasta, yak\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan \u0130stanbul'a g\u00f6t\u00fcr\u00fclmek istendi. \u0130stanbul'da hizmet veren \u00f6zel bir firmaya ait ambulansla hasta Van'dan yola \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Erzincan Akyaz\u0131 Uygulama Noktas\u0131'nda ambulans\u0131 durduran polis, beyaz \u00f6nl\u00fckl\u00fc oldu\u011fu g\u00f6r\u00fclen ve kendisini \u00e7ocuk doktoru olarak tan\u0131tan g\u00f6revliden 'doktor' kimli\u011fini g\u00f6stermesini istedi. \u0130smi\u00a0Osman \u00c7.\u00a0olan ve Siirt n\u00fcfusuna kay\u0131tl\u0131 oldu\u011fu belirlenen ki\u015finin doktor kimli\u011fi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak ka\u015fesi bulundu\u011funu s\u00f6yledi\u011fi \u00f6\u011frenildi. Polis, Osman \u00c7.'yi \u015f\u00fcpheli hareketleri \u00fczerine ambulanstan indirerek Erzincan Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.\u00a0 \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130 KA\u015eES\u0130 BULUNDU Yap\u0131lan soru\u015fturmada t\u0131bbi sekreterlik b\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunu oldu\u011fu \u00f6\u011frenilen Osman \u00c7.'nin ambulans \u015fof\u00f6rlerine kendini doktor olarak tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131 tespit edildi. Emniyetteki i\u015flemleri tamamlanan Osman \u00c7., polis taraf\u0131ndan adliyeye \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Osman \u00c7.'nin doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k, kamu g\u00f6revini usuls\u00fcz \u00fcstlenmek su\u00e7lar\u0131ndan kayd\u0131 oldu\u011fu oldu\u011fu \u00f6\u011frenilirken,\u00a0 \u00fczerinde Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi Osman \u00c7.\u00a0\u00c7ocuk Hastal\u0131klar\u0131 Uzman\u0131 Diploma Tescil No:153912 ibareli ka\u015fe\u00a0bulundu\u011fu belirtildi.\u00a0 Ambulanstaki hasta ise Erzincan'da yap\u0131lan muayenin ard\u0131ndan \u0130stanbul'a g\u00f6nderildi.", "subtitle": "Van'dan \u0130stanbul'a hasta nakleden \u00f6zel bir firmaya ait ambulans Erzincan'da yol uygulamas\u0131nda polis taraf\u0131ndan durduruldu. Ambulansta beyaz \u00f6nl\u00fckl\u00fc ve kendini \u00e7ocuk doktoru olarak tan\u0131tan Osman \u00c7.'nin (33), t\u0131bbi sekreterlik mezunu oldu\u011fu belirlenirken; doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k, kamu g\u00f6revini usuls\u00fcz \u00fcstlenmek su\u00e7lar\u0131ndan kayd\u0131 bulundu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.", "title": "Ambulanstaki sahte doktor, polisin yol uygulamas\u0131nda yakaland\u0131"}, {"date": "01.12.2022 13:49   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Kaza, saat 11.00 s\u0131ralar\u0131nda, Orta Mahalle Antalya-Alanya D-400\u00a0yolu Gedik kav\u015fa\u011f\u0131 \u0131\u015f\u0131klar\u0131nda meydana geldi. Almanya uyruklu Daiela Keiser (42) y\u00f6netimindeki 07 AYN 949 otomobil ile Abdullah I\u015f\u0131k'\u0131n (50) kulland\u0131\u011f\u0131\u00a007 AID 086 plakal\u0131 otomobil \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. Kazada s\u00fcr\u00fcc\u00fc I\u015f\u0131k ile ara\u00e7taki\u00a0e\u015fi Fatma I\u015f\u0131k ve di\u011fer ara\u00e7taki Ahmet Yalavuz, Burhan S\u00f6nmez,\u00a0Umut Kaan S\u00f6nmez (5) yaraland\u0131. \u0130hbarla b\u00f6lgeye polis, itfaiye ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi.  Otomobilde s\u0131k\u0131\u015fan I\u015f\u0131k \u00e7ifti, itfaiye ekiplerince kurtar\u0131ld\u0131. Sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlilerinin\u00a0hastaneye kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131\u00a05 yaral\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu belirtildi. \u00d6te yandan kaza s\u0131ras\u0131nda\u00a0otomobillerden kopan par\u00e7alar, yolun alt k\u0131sm\u0131ndaki otoparkta bulunan 2 ara\u00e7ta\u00a0hasara neden oldu. Kaza ile ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.\u00a0", "subtitle": "Antalya'n\u0131n Serik il\u00e7esinde, 2\u00a0otomobilin \u00e7arp\u0131\u015fmas\u0131 sonucu meydana gelen kazada, 1'i \u00e7ocuk 5 ki\u015fi yaraland\u0131.", "title": "Antalya'da otomobiller \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131: 1'i \u00e7ocuk 5 yaral\u0131"}, {"date": "01.12.2022 14:20 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 15:36   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, 'A\u011fr\u0131 Hamur-Tutak-Patnos Devlet Yolu A\u00e7\u0131l\u0131\u015f T\u00f6reni\u2019ni Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi'nden canl\u0131 ba\u011flant\u0131 ile ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Erdo\u011fan konu\u015fmas\u0131nda, \"Yakla\u015f\u0131k 2,5\u00a0milyar liral\u0131k yat\u0131r\u0131mla hayata ge\u00e7irdi\u011fimiz bu yol sayesinde A\u011fr\u0131 ile Patnos aras\u0131ndaki mesafe 1 saat de\u011fil, 35 dakikada kat edilebilecek. Projemizin \u00fclkemize y\u0131ll\u0131k katk\u0131s\u0131 70 milyon liras\u0131 vakitten, 41 milyon liras\u0131 yak\u0131ttan olmak \u00fczere 111 milyon liray\u0131 bulurken, 8 bin 500 tona yak\u0131n karbon azalt\u0131m\u0131na da vesile olacakt\u0131r. Neredeyse her g\u00fcn \u00fclkemize kazand\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z eser ve hizmet kervan\u0131na katt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu yol projemizin, mesafelerle beraber g\u00f6n\u00fclleri de birbirine yakla\u015ft\u0131raca\u011f\u0131na inan\u0131yorum. Yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z yat\u0131r\u0131mlarla A\u011fr\u0131 Da\u011f\u0131\u2019n\u0131n y\u00fcceli\u011finden ald\u0131\u011f\u0131 g\u00fc\u00e7 ve ilhamla tarih boyunca ilmin, sanat\u0131n, hikmetin yata\u011f\u0131 olmu\u015f bu b\u00f6lgemizin \u00f6n\u00fcnde yeni bir sayfa a\u00e7\u0131yoruz\" diye konu\u015ftu. ULA\u015eIM HATLARININ TES\u0130S ED\u0130LMED\u0130\u011e\u0130 B\u0130R YERDE \u00dcRET\u0130M DE YATIRIM DA OLMAZ\u2019 Ula\u015f\u0131m yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131, kalk\u0131nman\u0131n temel altyap\u0131s\u0131 olarak g\u00f6rd\u00fcklerini vurgulayan Erdo\u011fan, \"Karas\u0131yla, havas\u0131yla, demiryoluyla; ula\u015f\u0131m hatlar\u0131n\u0131n tesis edilmedi\u011fi bir yerde yat\u0131r\u0131m da olmaz \u00fcretim de olmaz istihdam da olmaz. Biz \u00fclkemizin b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f yol uzunlu\u011funu 6 bin kilometreden 29 bin kilometre s\u0131n\u0131r\u0131na, havaliman\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131 26\u2019dan 57\u2019ye \u00e7\u0131kartarak, demiryollar\u0131m\u0131z\u0131 ba\u015ftan sona yenileyerek i\u015fte bunu sa\u011flad\u0131k. E\u011fitimden sa\u011fl\u0131\u011fa, enerjiden \u015fehircili\u011fe her alanda benzer yat\u0131r\u0131mlar\u0131 hayata ge\u00e7irerek \u00fclkemizin her k\u00f6\u015fesinde f\u0131rsat e\u015fitli\u011fini tesis etmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k. \u2018Bat\u0131da ne varsa, do\u011fuda da o olacak\u2019 dedik. Hamdolsun, art\u0131k sanayi ve ticaret \u00fclkemizin sadece belirli b\u00f6lgelerinde toplanm\u0131yor. 81 ilimizin tamam\u0131na yay\u0131l\u0131yor. \u00dclkemizin ihracat yapmayan ilinin kalmam\u0131\u015f olmas\u0131 bu ger\u00e7e\u011fe i\u015faret ediyor\" ifadelerini kulland\u0131. 'TAR\u0130H\u0130 \u0130PEK YOLUNU YEN\u0130DEN \u0130HYA ETMEKTE KARARLIYIZ' Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, ter\u00f6r tehdidinin s\u0131n\u0131rlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131na at\u0131lmas\u0131yla birlikte Do\u011fu Anadolu B\u00f6lgesi\u2019nde de g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcl\u00fcr bir yat\u0131r\u0131m hareketlili\u011fi oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcklerini belirterek, \"Y\u0131llarca milletimizin sadece can\u0131n\u0131 yakmakla kalmay\u0131p, kalk\u0131nmas\u0131n\u0131 engelleyerek refah\u0131n\u0131n da \u00f6n\u00fcn\u00fc ge\u00e7enlerin devreden \u00e7\u0131kmas\u0131yla A\u011fr\u0131 ger\u00e7ek kimli\u011fini bulmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. \u0130n\u015fallah halen s\u00fcren projeleri s\u00fcratle tamamlayarak, ihtiyaca g\u00f6re yeni projeleri hayata ge\u00e7irerek, tarihi \u0130pek Yolu\u2019nu g\u00fcn\u00fcm\u00fcz \u015fartlar\u0131yla yeniden ihya etmekte kararl\u0131y\u0131z. Ge\u00e7ti\u011fimiz 20 y\u0131lda \u015fehrimize kazand\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fcniversitemizden yurtlar\u0131m\u0131za, spor tesislerimizden hastanelerimize, toplu konutlar\u0131m\u0131zdan yollar\u0131m\u0131za, baraj ve sulama tesislerimizden sanayi kurulu\u015flar\u0131m\u0131za kadar A\u011fr\u0131\u2019y\u0131 T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131k. Belediye Ba\u015fkan\u0131m\u0131z Savc\u0131 Sayan karde\u015fimizin gayretlerini de yak\u0131ndan takip ediyor, her safhada destekliyoruz. A\u011fr\u0131\u2019n\u0131n da 2023\u2019te tercihini do\u011frudan yana kullanarak \u2018T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131\u2019nda hak etti\u011fi yeri alacak yeni bir at\u0131l\u0131m\u0131 ba\u015flataca\u011f\u0131na y\u00fcrekten inan\u0131yorum\"\u00a0diye konu\u015ftu.  'A\u011eRI B\u00dcY\u00dcK POTANS\u0130YEL\u0130N TAM MERKEZ\u0130NDE' Erdo\u011fan, b\u00f6lgenin tar\u0131m, hayvanc\u0131l\u0131k, ticaret, turizm potansiyelini daha etkin \u015fekilde kullanabilmesine \u00f6nemli katk\u0131da bulunaca\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131 A\u011fr\u0131-Patnos Yolu\u2019nun \u015fehre kazand\u0131r\u0131lmas\u0131nda eme\u011fi ge\u00e7enleri tebrik ederek, \"Malazgirt\u2019ten bu yana Anadolu\u2019daki varl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n her g\u00fcn\u00fc;\u00a0bize bu vatan\u0131 \u00e7ok g\u00f6renlerin farkl\u0131 k\u0131l\u0131flar alt\u0131nda icra ettikleri tuzaklarla, sald\u0131r\u0131larla, m\u00fccadeleyle ge\u00e7mi\u015ftir. S\u0131n\u0131rlar\u0131m\u0131z\u0131n hemen \u00f6tesindeki Azerbaycanl\u0131 karde\u015flerimizin uzun y\u0131llar boyunca i\u015fgal alt\u0131nda tutulan topraklar\u0131n\u0131n g\u00f6rmezden gelinmesinin gerisinde de ayn\u0131 anlay\u0131\u015f vard\u0131r. B\u00f6lge \u00fclkeleri bu sinsi ve riyakar tuzaklar\u0131 ancak birlik ve beraberlik i\u00e7inde hareket etmeleri halinde bozabilirler. Hamdolsun bu konuda \u00e7ok \u00f6nemli mesafeler kat ettik. Serhat \u015fehrimiz A\u011fr\u0131 daha d\u00fcne kadar ter\u00f6r\u00fcn ve do\u011fudan gelecek tehditlerin g\u00f6lgesinde ya\u015farken bug\u00fcn istikbalimize umutla bakmam\u0131z\u0131 sa\u011flayan geli\u015fmelerin adresi haline gelmi\u015ftir. \u00c7\u00fcnk\u00fc A\u011fr\u0131 \u00fclkemizden Kafkaslara, Orta Asya\u2019ya, G\u00fcney Asya\u2019ya, \u00c7in\u2019e kadar uzanan b\u00fcy\u00fck potansiyelin tam merkezinde yer al\u0131yor\" dedi. '2023 HEDEFLER\u0130NE KARARLILIKLA Y\u00dcR\u00dcYORUZ' Erdo\u011fan, yerli ve yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 A\u011fr\u0131\u2019ya yat\u0131r\u0131m yapmaya davet ederek, \"Y\u0131llarca vaktimizi ve enerjimizi heba eden, can\u0131m\u0131z\u0131 yakan, dikkatimizi da\u011f\u0131tan ter\u00f6r belas\u0131n\u0131 ba\u015f\u0131m\u0131za musallat edenlerin gayesi elimizdeki imkan\u0131 kullanmam\u0131za mani olmakt\u0131. Hamdolsun art\u0131k bu d\u00f6nem geride kalm\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcrkiye\u2019yi yat\u0131r\u0131m, istihdam, \u00fcretim, ihracat ve cari fazlayla b\u00fcy\u00fcterek hedeflerimize yakla\u015ft\u0131k\u00e7a ge\u00e7mi\u015fte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z tablonun karanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 daha iyi g\u00f6rebiliyoruz. D\u00fcn a\u00e7\u0131klanan 2022 y\u0131l\u0131 3\u2019\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrek b\u00fcy\u00fcme rakamlar\u0131 do\u011fru istikamette y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn en son i\u015faretidir. K\u00fcresel, siyasi ve ekonomik krizlere, sava\u015flara, belirsizliklere ra\u011fmen 2023 hedeflerine kararl\u0131l\u0131kla ilerlemekle kalm\u0131yor, \u00fclkemizi \u2018T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131\u2019na da haz\u0131rl\u0131yoruz. Yerli ve uluslararas\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 A\u011fr\u0131\u2019dan ba\u015flayarak 81 vilayetimizin tamam\u0131nda kendilerine sundu\u011fumuz destekleri, te\u015fvikleri, kolayl\u0131klar\u0131 de\u011ferlendirmeye davet ediyorum. Biz d\u00fcnyan\u0131n neresine gidersek gidelim, muhataplar\u0131m\u0131z\u0131 hep \u2018gelin birlikte kazanal\u0131m\u2019 diyoruz. \u00dcreterek, istihdam ederek, ihracat yaparak, \u00fclkemize katk\u0131da bulunmak isteyen herkese ayn\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131y\u0131 yap\u0131yoruz; gelin \u015fehrimize yapaca\u011f\u0131m\u0131z yat\u0131r\u0131mlarla hem siz kazan\u0131n hem \u00fclkemiz kazans\u0131n\" diye konu\u015ftu.", "subtitle": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, A\u011fr\u0131 Hamur-Tutak-Patnos Devlet Yolu A\u00e7\u0131l\u0131\u015f T\u00f6reni\u2019ne Canl\u0131 Ba\u011flant\u0131 ile kat\u0131l\u0131m ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Erdo\u011fan konu\u015fmas\u0131nda; \"Projemizin \u00fclkemize y\u0131ll\u0131k katk\u0131s\u0131 70 milyon liras\u0131 vakitten, 41 milyon liras\u0131 yak\u0131ttan olmak \u00fczere 111 milyon liray\u0131 bulacak.\" dedi.", "title": "SON DAK\u0130KA: A\u011fr\u0131-Patnos Devlet Yolu a\u00e7\u0131ld\u0131... Y\u0131ll\u0131k katk\u0131s\u0131 111 milyon lira!"}, {"date": "01.12.2022 12:33   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Son 2 y\u0131ld\u0131r Bat\u0131 Karadeniz B\u00f6lgesinde ya\u015fanan sel ve ta\u015fk\u0131nlar sonucu DS\u0130 taraf\u0131ndan Bart\u0131n'\u0131n \u0131rmak ve akarsular\u0131n y\u00fckseltici ve debi de\u011ferlerini merkezden takip ama\u00e7l\u0131 erken uyar\u0131 sistemleri kuruluyor. DS\u0130 23.B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc yetkileri, kendi sorumluluk s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde yer alan havzalarda yerle\u015fim yerleri i\u00e7erisinden ge\u00e7en ve ta\u015fk\u0131n riski arz eden akarsular\u0131n et\u00fct edilerek, ta\u015fk\u0131n erken uyar\u0131s\u0131na y\u00f6nelik seviye g\u00f6zlem istasyonlar\u0131n\u0131n kurulmas\u0131na uygun olan 69 adet nokta belirlendi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.  Bat\u0131 Karadeniz B\u00f6lgesinde yer alan Bart\u0131n, Karab\u00fck, Kastamonu ve Zonguldak illerinde belirlenen 69 noktaya t\u00fcm erken uyar\u0131 sistemlerin 2022 y\u0131l\u0131 sonuna kadar tamamlanaca\u011f\u0131 belirtildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada; \"Son y\u0131llarda k\u00fcresel iklim de\u011fi\u015fkenli\u011finin etkileri \u00fclkemizde de hissedilmeye ba\u015flad\u0131. Bu iklim de\u011fi\u015fkenli\u011fi sonucunda noktasal ya\u011f\u0131\u015f miktarlar\u0131 olduk\u00e7a artmakta ve ta\u015fk\u0131nlara sebep olmaktad\u0131r. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde son iki y\u0131lda ya\u015fanan sel felaketleri bu durumu ispatlar niteliktedir. Ya\u015fanan do\u011fal afetler sonucunda \u00e7ok say\u0131da can ve mal kayb\u0131 meydana gelmi\u015ftir. Bu nedenle B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde bulunan Bart\u0131n, Karab\u00fck, Kastamonu ve Zonguldak illerinde ta\u015f\u0131n erken uyar\u0131 sistemi kurulmas\u0131 i\u00e7in 69 adet nokta yap\u0131lan et\u00fct ver de\u011ferlendirmeler sonucunda tespit edilmi\u015ftir. 69 adet istasyondan 15\u2019i Zonguldak'a 13\u2019\u00fc Bart\u0131n'a, 12\u2019si Karab\u00fck ve 29\u2019u da Kastamonu\u2019ya kurulmas\u0131 planlanmaktad\u0131r. Bug\u00fcn itibari ile 42 istasyonun kurulumu tamamlanm\u0131\u015f olup \u00e7al\u0131\u015fmalar devam etmektedir. Ta\u015fk\u0131n Erken Uyar\u0131 Sistemi, tespit edilen dere veya \u00e7ayda su seviyesinin anl\u0131k olarak izlenmesi ve kritik seviyelerde operat\u00f6rlerimize uyar\u0131 vererek yerle\u015fim yerlerindeki vatanda\u015flar\u0131n dere yataklar\u0131nda uzakla\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011flayarak can ve mal kayb\u0131n\u0131n \u00f6nlenmesidir\" ifadelerine yer verildi. K\u00f6yl\u00fc sakinlerinden Niyazi Yal\u00e7\u0131n, \"Buras\u0131 Bart\u0131n Ulus \u0130l\u00e7esi A\u011fak\u00f6y\u00fc inciler mahallesinde k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn \u00fcst\u00fcnde bulunmaktay\u0131z. Ge\u00e7en 15 Eyl\u00fcl de sel afeti oldu ve a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 40 evin, araziler su alt\u0131nda kal\u0131p do\u011fal afet ya\u015fand\u0131. 2021 y\u0131l\u0131 14 A\u011fustos'ta da do\u011fal afet ya\u015fand\u0131. Bu afette Bart\u0131n'da bir teyzemiz vefat etmi\u015ftir. Bat\u0131 Karadeniz b\u00f6lgesinde tane vefat oldu. \u015eu g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz cihaz\u0131 yapm\u0131\u015flar. Yani halk\u0131m\u0131z\u0131 korumak i\u00e7in do\u011fal afetlerden korumak i\u00e7in yapm\u0131\u015flar. Onlardan Allah raz\u0131 olsun diyoruz\" dedi.", "subtitle": "Bart\u0131n, Karab\u00fck, Kastamonu ve Zonguldak illerini kapsayan Bat\u0131 Karadeniz b\u00f6lgesine DS\u0130 taraf\u0131ndan 69 Ta\u015fk\u0131n Erken Uyar\u0131 Sistemi (TEUS) kuruldu.", "title": "Bat\u0131 Karadeniz B\u00f6lgesine 69 sel ve ta\u015fk\u0131n uyar\u0131 sistemi kuruluyor"}, {"date": "01.12.2022 11:42   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Son aylarda siber doland\u0131r\u0131c\u0131lar, SMS ve Whatsapp mesaj\u0131yla cep telefonu kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131 hedef al\u0131yor. G\u00fcnl\u00fck kazan\u00e7 vaadeden ve s\u00f6zde hesaptaki paran\u0131n \u00e7ekilebilece\u011fini bildiren SMS'ler ile kullan\u0131c\u0131lar\u0131 tuza\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Son olarak bir\u00e7ok ki\u015fiye \"Hesab\u0131n\u0131zda 2.196.659 USD'lik bakiyeniz var\" mesaj\u0131 g\u00f6nderiliyor. Tuza\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcp kullan\u0131c\u0131 ad\u0131n\u0131 ve \u015fifreyi verilen adrese girenler, doland\u0131r\u0131c\u0131lar\u0131n telefonlar\u0131na eri\u015fimine imkan sa\u011fl\u0131yor.\u00a0 Uzmanlar bu tarz mesajlarla do\u011frudan doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k yap\u0131lmasa da SMS g\u00f6nderilen ki\u015filerin kand\u0131r\u0131lmaya ne kadar uygun oldu\u011funun tespit edildi\u011fini dile getiriyor. Doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k ama\u00e7l\u0131 g\u00f6nderilen baz\u0131 mesajlardaki linklere t\u0131kland\u0131\u011f\u0131nda ki\u015filerin sosyal medya hesaplar\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ya da kullan\u0131c\u0131dan s\u00f6zde y\u00fcksek kazan\u00e7 vaadiyle para talep edildi\u011fi belirtildi.\u00a0 \"BANKA DO\u011eRULAMA SMS'LER\u0130N\u0130 DE ELE GE\u00c7\u0130REB\u0130L\u0130RLER\"\u00a0 Bo\u011fazi\u00e7i \u00dcniversitesi Y\u00f6netim Bili\u015fim Sistemleri B\u00f6l\u00fcm Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Bilgin Metin \"Bu tarz sald\u0131r\u0131lara, 'oltalama' diyoruz. Bunun e-posta versiyonu da var. \u015eimdi de SMS ve Whatsapp mesaj\u0131 olan versiyonlar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Burada \u015fu hedefleniyor; Kar\u015f\u0131n\u0131za bir link gelir, t\u0131klay\u0131nca bir uygulama y\u00fcklemeniz istenebilir. Anl\u0131k olarak bir internet sayfas\u0131na da y\u00f6nlendirebilir. Orada sosyal medya hesaplar\u0131n\u0131za girmek isteyebilirler. Kar\u015f\u0131n\u0131zda sahte bir internet bankac\u0131l\u0131\u011f\u0131 sitesi bulabilirsiniz. Bunlar i\u015fin g\u00f6r\u00fcnen k\u0131s\u0131mlar\u0131. Ger\u00e7ek uygulamaya \u00e7ok benzeyen bu sahte uygulama y\u00fcklenebiliyor. Telefonumuza gelecek olan banka do\u011frulama SMS'lerini de ele ge\u00e7irebilirler\" dedi.\u00a0  \"BU TARZ SALDIRILARA SOSYAL M\u00dcHEND\u0130SL\u0130K SALDIRISI DA DENEB\u0130L\u0130YOR\" Doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k mesajlar\u0131yla sosyal bir profilleme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Prof. Dr. Bilgin Metin, \"Telefon doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131klar\u0131nda, link ile ne derece kand\u0131r\u0131l\u0131p kand\u0131r\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131za da bak\u0131labiliyor. Daha sonra bankadan ar\u0131yoruz diye arama yap\u0131labiliyor. Bug\u00fcn bize bir telefon aramas\u0131 geldi\u011fi zaman 444'l\u00fc numara oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcp inanmamak laz\u0131m. Siber sald\u0131rganlar herhangi bir numaray\u0131 taklid ederek arama yapabiliyorlar. Gelen mesajlar bizim sosyal direncimizi \u00f6l\u00e7\u00fcyor, bu tarz sald\u0131r\u0131lara 'sosyal m\u00fchendislik' sald\u0131r\u0131s\u0131 deniyor. Bazen de size bu i\u015flem sonucunda minimum \u015fu kadar miktar \u00f6deyebiliyoruz, o y\u00fczden \u00fcst\u00fcn\u00fc siz tamamlay\u0131n bu paray\u0131 geri al\u0131n gibi mesajlar da gelebiliyor\" diye konu\u015ftu.\u00a0 \"S\u0130L\u0130P GE\u00c7\u0130YORUM\" Doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k mesajlar\u0131n\u0131n s\u0131k s\u0131k geldi\u011fini s\u00f6yleyen Resul Bulak, \"Her telefonu elime ald\u0131\u011f\u0131mda yok 10 bin lira yok 50 bin lira kazan\u0131n diyorlar. Onlar bana inand\u0131r\u0131c\u0131 gelmiyor. Borsayla ilgili SMS'ler geliyor. \u0130\u015fte \u015fu kadar para yat\u0131r\u0131rsan\u0131z \u015fu kadar para al\u0131rs\u0131n\u0131z, \u015furaya t\u0131klay\u0131n diye mesajlar geliyor\" diye konu\u015ftu. Bu gibi mesajlar\u0131 okumadan sildi\u011fini ifade eden Halil Demir, \"Bana da \u00e7ok geliyor, silip ge\u00e7iyorum. Herkese gelebilir bu mesajlar, okumadan silip ge\u00e7sinler\" dedi.\u00a0  \"DEDEM\u0130 700 TL DOLANDIRDILAR\"\u00a0 Bu y\u00f6ntemle bir\u00e7ok ki\u015finin doland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten U\u011fur Deniz Akkaya \"10 bin lira kazand\u0131n\u0131z SMS'leri \u00e7ok geliyor bana. Bu y\u00f6ntemle \u00e7ok doland\u0131r\u0131lan var, \u00e7evremde de var. Mesajlarda 'Para ister misin? Kazand\u0131n, kapora at' yaz\u0131yor, sonra da doland\u0131r\u0131l\u0131yorsun. Ben inanm\u0131yorum, dedemi de 700 TL doland\u0131rd\u0131lar. Kurumsal firmalar\u0131n sitelerini kopyal\u0131yorlar ona benim de inanas\u0131m geliyor\" \u015feklinde konu\u015ftu.\u00a0", "subtitle": "Telefon doland\u0131r\u0131c\u0131lar\u0131 y\u00f6ntemlerine yenisini ekledi. Son olarak \"Hesab\u0131n\u0131zda 2.196.659 USD'lik bakiyeniz var\" mesaj\u0131 g\u00f6nderen doland\u0131r\u0131c\u0131lar, paraya ula\u015fmak i\u00e7in kullan\u0131c\u0131 ad\u0131 ve \u015fifresi veriyor. Tuza\u011f\u0131na d\u00fc\u015f\u00fcp kullan\u0131c\u0131 ad\u0131n\u0131 ve \u015fifreyi verilen adrese girenler, doland\u0131r\u0131c\u0131lar\u0131n telefonlar\u0131na eri\u015fimine imkan sa\u011fl\u0131yor. Bo\u011fazi\u00e7i \u00dcniversitesi Y\u00f6netim Bili\u015fim Sistemleri B\u00f6l\u00fcm Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Bilgin Metin \"Gelen mesajlar bizim sosyal direncimizi \u00f6l\u00e7\u00fcyor, bu tarz sald\u0131r\u0131lara genel de sosyal m\u00fchendislik sald\u0131r\u0131s\u0131 da deniyor\" dedi.", "title": "Bu kez \"milyon dolar\" mesaj\u0131 ile doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k"}, {"date": "01.12.2022 13:38   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k Su\u00e7lar\u0131yla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, ka\u00e7ak t\u00fct\u00fcn mamullerini \u00fclkeye yasa d\u0131\u015f\u0131 yollardan getirip piyasaya s\u00fcrerek haks\u0131z kazan\u00e7 elde ettikleri tespit edilen \u015f\u00fcphelilerin yakalanmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131. Yakla\u015f\u0131k 6 ay s\u00fcren teknik ve fiziki takibin ard\u0131ndan \u0130stanbul merkezli 2 ilde belirlenen 20 adrese e\u015f zamanl\u0131 operasyon d\u00fczenlendi.  Operasyonda 17 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u00a0Adreslerde yap\u0131lan aramalarda piyasa de\u011feri 5 milyon lira oldu\u011fu de\u011ferlendirilen 81 bin 844 puro, 11 bin 53 paket ka\u00e7ak sigara, 335 bin 700 ka\u00e7ak sigara nargile makinesi, 214 kilo 850 gram sigara t\u00fct\u00fcn\u00fc, 4 bin 212 paket elektronik sigara t\u00fct\u00fcn\u00fc, 92 kilogram pipo t\u00fct\u00fcn\u00fc, sigara ka\u011f\u0131tlar\u0131, bo\u015f puro kutular\u0131 ile ka\u00e7ak etiketler ele ge\u00e7irildi. Emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen zanl\u0131lardan 4'\u00fc tutuklan\u0131rken, 6's\u0131 adli kontrol \u015fart\u0131yla olmak \u00fczere 13 ki\u015fi serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.", "subtitle": "\u0130stanbul'da ka\u00e7ak yollarla getirdikleri t\u00fct\u00fcn \u00fcr\u00fcnlerini satt\u0131\u011f\u0131 belirlenen 17 ki\u015fi yakaland\u0131.", "title": "\u0130stanbul'da ka\u00e7ak t\u00fct\u00fcn operasyonu: 17 g\u00f6zalt\u0131"}, {"date": "01.12.2022 13:19   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Bah\u00e7elievler Mahallesi Hasan Polatkan Caddesi'nde i\u00e7ki sat\u0131\u015f\u0131 yapan b\u00fcfeden, M.Y. (43), E.A. (50) ve N.\u00c7. (21), \u00f6nceki g\u00fcn farkl\u0131 zamanlarda, plastik \u015fi\u015fede i\u00e7ki ald\u0131. Evlerinde i\u00e7ki i\u00e7tikten sonra rahats\u0131zlanan bu ki\u015filer, yak\u0131nlar\u0131n\u0131n \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ambulanslarla K\u00fctahya Sa\u011fl\u0131k Bilimleri \u00dcniversitesi Evliya\u00a0\u00c7elebi E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131ld\u0131. \u0130ncelemede, sahte i\u00e7kiden zehirlendikleri tespit edilen 3 ki\u015fi, yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitesinde tedaviye al\u0131nd\u0131. Olayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flatan K\u00fctahya Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, M.Y., E.A. ve N.\u00c7.'nin i\u00e7kileri sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 b\u00fcfenin i\u015fletmecisi Mustafa A.\u2019y\u0131 g\u00f6zalt\u0131na ald\u0131. Emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen Mustafa A., \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemece tutukland\u0131. EV\u0130NDE \u00d6L\u00dc BULUNDU Bu arada, Yenido\u011fan Mahallesi \u00c7anak \u00c7e\u015fme Sokak'ta yaln\u0131z ya\u015fayan ve 3 g\u00fcnd\u00fcr kendisinden haber al\u0131namayan \u00d6zg\u00fcr Ayabakan (33) yak\u0131nlar\u0131n\u0131n ihbar\u0131 \u00fczerine polis ekiplerinin gitti\u011fi evinde \u00f6l\u00fc buldu. Evdeki incelemede plastik \u015fi\u015fede etil alkol bulundu. Sahte i\u00e7kiden hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015f olabilece\u011fi de\u011ferlendirilen Ayabakan'\u0131n kesin \u00f6l\u00fcm nedeni, yap\u0131lacak otopsinin ard\u0131ndan netlik kazanacak. Olayla ilgili soru\u015fturma s\u00fcr\u00fcyor.\u00a0", "subtitle": "K\u00fctahya'da sahte i\u00e7kiden zehirlenen 3 ki\u015fi, yo\u011fun bak\u0131mda tedaviye al\u0131nd\u0131. Bu ki\u015filerin i\u00e7kiyi ald\u0131\u011f\u0131 b\u00fcfenin sahibi\u00a0tutukland\u0131. Evinde \u00f6l\u00fc bulunan, i\u00e7eride yap\u0131lan incelemede plastik \u015fi\u015fede etil alkol tespit edilen \u00d6zg\u00fcr Ayabakan\u2019\u0131n (33) ise sahte i\u00e7kiden hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015f olabilece\u011fi \u00fczerinde duruluyor.", "title": "K\u00fctahya'da sahte i\u00e7kiden zehirlenen 3 ki\u015fi, yo\u011fun bak\u0131mda"}, {"date": "01.12.2022 11:36 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 11:39", "text": "58 s\u00f6zle\u015fmeli personel al\u0131m\u0131na ili\u015fkin detaylar belli oldu. K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesinde istihdam edilecek olan personel i\u00e7in ilana g\u00f6re, m\u00fchendis, mimar, \u015fehir planc\u0131s\u0131, tekniker, teknisyen ve m\u00fcze ara\u015ft\u0131rmac\u0131s\u0131 kadrolar\u0131na al\u0131m yap\u0131lacak. K\u00dcLT\u00dcR VE TUR\u0130ZM BAKANLI\u011eI PERSONEL ALIMI BA\u015eVURU \u015eARTLARI NELER? Adaylarda aranan genel \u015fartlar \u015fu \u015fekilde; \u00d6ZEL \u015eARTLAR VE \u0130LANIN TAMAMI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ\u2026 KTB PERSONEL ALIMI BA\u015eVURULARI NASIL YAPILACAK? Ba\u015fvurular, 19 Aral\u0131k-2 Ocak tarihleri aras\u0131nda 'https://isealimkariyerkapisi.cbiko.gov.tr' adresi \u00fczerinden yap\u0131lacak. \u00a0", "subtitle": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 58 s\u00f6zle\u015fmeli personel al\u0131m\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirecek. Adaylarda genel \u015fartlar ile ba\u015fvuraca\u011f\u0131 alan i\u00e7in \u00f6zel \u015fartlar aranacak. Peki, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 personel al\u0131m\u0131 ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131 neler, ba\u015fvurular ne zaman, nas\u0131l yap\u0131lacak? \u0130\u015fte detaylar\u2026", "title": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 personel al\u0131m\u0131 ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131 neler, ba\u015fvurular nas\u0131l yap\u0131lacak?"}, {"date": "01.12.2022 11:28 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 11:28   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Olay, ge\u00e7en sal\u0131 saat 19.00 s\u0131ralar\u0131nda \u0130neg\u00f6l il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Mesudiye Mahallesi'nde meydana geldi. Eve alkoll\u00fc gelen\u00a0Meri\u00e7 \u00c7., iddiaya\u00a0g\u00f6re\u00a0televizyon izleyen ve kendisiyle ilgilenmedi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc\u00a0e\u015fi Nurg\u00fcl \u00c7. ile tart\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Tart\u0131\u015fman\u0131n b\u00fcy\u00fcmesiyle Meri\u00e7 \u00c7., mutfaktan ald\u0131\u011f\u0131 b\u0131\u00e7akla e\u015fini 6 yerinden b\u0131\u00e7aklad\u0131. Meri\u00e7 \u00c7., kanlar i\u00e7inde kalan e\u015fini b\u0131rak\u0131p, olay yerinden ka\u00e7t\u0131. G\u00fcr\u00fclt\u00fcy\u00fc duyan kom\u015fular\u0131n\u0131n ihbar\u0131yla olay yerine gelen sa\u011fl\u0131k ekiplerince \u0130neg\u00f6l Devlet Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131lan ve durumu a\u011f\u0131r olan Nurg\u00fcl \u00c7., buradan da\u00a0Bursa \u015eehir Hastanesi'ne sevk edildi.\u00a0  Olay yerinden ka\u00e7an Meri\u00e7 \u00c7., bir s\u00fcre sonra evine gitti\u011finde burada inceleme yapan polis ekiplerine teslim oldu. Su\u00e7 aletiyle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u015f\u00fcphelinin\u00a0ifadesinde, \"E\u015fim annemin kredi kartlar\u0131n\u0131 kullan\u0131yordu. Sinirlendim. Kendisini bu nedenle b\u0131\u00e7aklad\u0131m\" dedi\u011fi \u00f6\u011frenildi. Adliyeye sevk edilen Meri\u00e7 \u00c7., \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemece tutuklanarak, cezaevine g\u00f6nderildi. Olayla ilgili soru\u015fturmaya ba\u015fland\u0131.\u00a0", "subtitle": "Bursa'n\u0131n \u0130neg\u00f6l il\u00e7esinde\u00a0Nurg\u00fcl \u00c7.\u00a0(23), tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 e\u015fi Meri\u00e7 \u00c7. (29) taraf\u0131ndan\u00a06 yerinden b\u0131\u00e7akland\u0131. \u00c7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemece tutuklanan Meri\u00e7 \u00c7.'nin ifadesinde, \"Annemin kredi kartlar\u0131n\u0131 kullan\u0131yordu. Sinirlenip b\u0131\u00e7aklad\u0131m\" dedi\u011fi \u00f6\u011frenildi.", "title": "E\u015fini 6 yerinden b\u0131\u00e7aklayan koca: Annemin kredi kartlar\u0131n\u0131 kulland\u0131"}, {"date": "01.12.2022 11:04   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Erzincan Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u00dcniversitesi Fen Edebiyat Fak\u00fcltesi'nden Dr. Mehmet Akif Ta\u015f ile Prof. Dr. Erdal Akp\u0131nar, 'Burdur Havzas\u0131'ndaki G\u00f6llerde Ya\u015fanan Seviye De\u011fi\u015fikliklerinin Co\u011frafi Bilgi Sistemleri (CBS) ve Uzaktan Alg\u0131lama (UA) ile Tespiti' ba\u015fl\u0131kl\u0131 dikkat \u00e7eken bir makale haz\u0131rlad\u0131. G\u00f6ller ve g\u00f6l ekosistemlerinin do\u011fal, be\u015feri ve ekonomik hayat a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131n vurguland\u0131\u011f\u0131 makalede; gerek say\u0131 gerek alan bak\u0131m\u0131ndan g\u00f6llerin en fazla yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 G\u00f6ller Y\u00f6resi'nde en \u00f6nemli havzalardan birinin Burdur Havzas\u0131 oldu\u011fu belirtildi. Makalede yer alan ara\u015ft\u0131rmada; Burdur G\u00f6l\u00fc ana havzas\u0131 ile alt havzalar\u0131nda bulunan Ac\u0131g\u00f6l, Akg\u00f6l, Yar\u0131\u015fl\u0131 G\u00f6l\u00fc, Karata\u015f G\u00f6l\u00fc, Salda G\u00f6l\u00fc olmak \u00fczere 6 g\u00f6l\u00fcn, 1985-2021 y\u0131llar\u0131 aras\u0131ndaki alan de\u011fi\u015fiklikleri ortaya konuldu. UYDU G\u00d6R\u00dcNT\u00dcLER\u0130 KAR\u015eILA\u015eTIRILDI 36 y\u0131ll\u0131k s\u00fcre\u00e7 ile ilgili veriler, NASA, ESA, USGS, Sentinelhub, Libra gibi uluslararas\u0131 kurulu\u015flardan temin edilen LANDSAT uydu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinden elde edildi. S\u00f6z konusu veriler, UA ve CBS teknolojileri ile g\u00f6rselle\u015ftirilip, say\u0131salla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131 ve analiz edildi. Buna g\u00f6re; 36 y\u0131ll\u0131k s\u00fcre\u00e7te Salda d\u0131\u015f\u0131ndaki di\u011fer g\u00f6llerin sular\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde \u00e7ekildi\u011fi ve yok olma tehlikesi ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011fu vurguland\u0131. Y\u00fczde 53,8'e denk gelen 3 bin 536 kilometrekaresi Burdur olmak \u00fczere, Isparta, Afyonkarahisar, Denizli ve Antalya illerindeki s\u0131n\u0131rlar\u0131yla toplamda 6 bin 564 kilometrekare havzadaki ara\u015ft\u0131rman\u0131n bir durum tespit \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 oldu\u011fu, g\u00f6llerdeki de\u011fi\u015fimin nedenleri ve sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ise ayr\u0131 bir ara\u015ft\u0131rma konusu olabilece\u011fi kaydedildi.  BURDUR G\u00d6L\u00dc'N\u00dcN Y\u00dcZDE 40,1'\u0130 KURUDU Uydu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerine g\u00f6re; 16 \u015eubat 1985'te y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc 20 bin 551,2 hektar olan Burdur G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn 28 \u015eubat 2021 itibar\u0131yla y\u00fczde 40,1 oran\u0131nda \u00e7ekildi\u011fi, y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fcn\u00fcn 12 bin 308,5 hektar oldu\u011fu belirlendi. 1985'te y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc 1113,6 hektar olan Uluslararas\u0131 Sulak Alanlar Listesi'ndeki Karata\u015f G\u00f6l\u00fc, 2021 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 64,8'lik k\u00fc\u00e7\u00fclme ile 391,5 hektara d\u00fc\u015ft\u00fc. 1985'te 12 bin 300,2 hektar olan Ac\u0131g\u00f6l ise 2021 y\u0131l\u0131 itibar\u0131yla y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc 2 bin 385 hektara d\u00fc\u015ft\u00fc ve y\u00fczde 80,6 oran\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc. YARI\u015eLI G\u00d6L\u00dc'NDE Y\u00dcZDE 49,7 KAYIP 1985 y\u0131l\u0131nda 1661,2 hektara sahip Yar\u0131\u015fl\u0131 G\u00f6l\u00fc, 2000 y\u0131l\u0131 \u015fubat ay\u0131nda y\u00fczde 34,2 daralarak 1080,2 hektara geriledi. G\u00f6l alan\u0131, mevsimsel \u00e7ekilmenin de etkisiyle 2000 y\u0131l\u0131 Temmuz ay\u0131nda 482 hektar oldu. Yar\u0131\u015fl\u0131 G\u00f6l\u00fc'ndeki en b\u00fcy\u00fck \u00e7ekilme ise 2020 y\u0131l\u0131 Temmuz ay\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fti ve y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc 363,3 hektara kadar d\u00fc\u015ft\u00fc. Mevsimsel ya\u011f\u0131\u015flarla 2021'de y\u00fcz\u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc 834 hektara y\u00fckseldi. 1985-2021 devresinde g\u00f6l alan\u0131nda toplamda ise y\u00fczde 49,7 oran\u0131nda \u00e7ekilme tespit edildi. AKG\u00d6L TAMAMEN KURUDU 1985- 2021 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Akg\u00f6l'de radikal de\u011fi\u015fiklikler tespit edildi. 1985 y\u0131l\u0131 \u015eubat ay\u0131nda 1219,8 hektar olan g\u00f6l alan\u0131, 15 y\u0131l sonra y\u00fczde 54,2 k\u00fc\u00e7\u00fclerek, 2000 y\u0131l\u0131nda 537,2 hektara d\u00fc\u015ft\u00fc. 2016 ile 2019 y\u0131llar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda s\u00fcrekli alan kaybeden Akg\u00f6l, 2021 y\u0131l\u0131 \u015eubat ay\u0131 itibar\u0131yla tamamen kurudu. Salda G\u00f6l\u00fc ise alansal bak\u0131mdan en az de\u011fi\u015fim g\u00f6steren g\u00f6l oldu. 1985 y\u0131l\u0131nda 4 bin 544,9 hektara sahip g\u00f6l alan\u0131, 15 y\u0131lda y\u00fczde 5,2 k\u00fc\u00e7\u00fclerek, 2000'de 4 bin 377,7 hektar oldu. Daha sonraki y\u0131llarda g\u00f6l alan\u0131ndaki daralmalar\u0131n y\u00fczde 0,1 ya da y\u00fczde 1,3 gibi k\u00fc\u00e7\u00fck rakamlar oldu\u011fu kaydedildi. 1985-2021 devresinde g\u00f6l alan\u0131ndaki toplam \u00e7ekilme ise y\u00fczde 5 oldu ve 227,1 hektar olarak hesapland\u0131. KURUYAN ALAN 21 B\u0130N HEKTARI A\u015eTI G\u00f6llerin tamam\u0131nda negatif y\u00f6nde de\u011fi\u015fiklikler oldu\u011funu belirten Dr. Mehmet Akif Ta\u015f ve Prof. Dr. Erdal Akp\u0131nar, havzada Salda d\u0131\u015f\u0131ndaki t\u00fcm g\u00f6llerin, son 36 y\u0131lda suyla kapl\u0131 alanlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 40 veya daha fazlas\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini vurgulad\u0131. 1985 y\u0131l\u0131 \u015eubat ay\u0131nda toplam g\u00f6l alan\u0131n\u0131n 41 bin 366,3 hektar oldu\u011fu, son \u00f6l\u00e7\u00fcmlerin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 2021 y\u0131l\u0131 \u015eubat ay\u0131nda ise bu de\u011ferin 20 bin 223,8 hektara geriledi\u011fini belirten Dr. Ta\u015f, \"Buna g\u00f6re; havzadaki g\u00f6ller, 36 y\u0131ll\u0131k s\u00fcre zarf\u0131nda k\u0131\u015f mevsimi itibar\u0131yla suyla kapl\u0131 alanlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 51,1'ini kaybetmi\u015f. Ku\u015fkusuz bu \u00e7ok y\u00fcksek bir oran. Benzer bir durum, yaz mevsimi i\u00e7in de ge\u00e7erli. Toplam g\u00f6l alan\u0131, 1985 y\u0131l\u0131 Temmuz ay\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcmlerine g\u00f6re 38 bin 888,2 hektar. Bu de\u011fer, 2020 y\u0131l\u0131 Temmuz ay\u0131nda 19 bin 869,7 hektara gerilemi\u015ftir. Y\u00fczde 48,9 oran\u0131nda bir su kayb\u0131 ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131r\" dedi. TAMAMEN YOK OLMA TEHL\u0130KES\u0130 Bu g\u00f6llerin 36 y\u0131lda dikkat de\u011fer oranda k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade eden Dr. Mehmet Akif Ta\u015f, \"Bu verilere bakarak, ara\u015ft\u0131rmaya konu 6 g\u00f6lden 5'inin son y\u0131llarda tamamen yok olma tehlikesiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu s\u00f6ylemek m\u00fcmk\u00fcn. Ku\u015fkusuz bu durum, gerek do\u011fal gerek be\u015feri ve ekonomik bak\u0131mdan \u00e7ok \u00f6nemli bir sorundur. Bu ara\u015ft\u0131rmada nesnel verilere dayal\u0131 olarak, sorunun boyutlar\u0131 ortaya konmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Sorunun nedenleri ve \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131 ise daha farkl\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n konusudur\" diye konu\u015ftu.\u00a0", "subtitle": "G\u00f6ller Y\u00f6resi'ndeki Burdur G\u00f6l\u00fc ana havzas\u0131 ile alt havzalar\u0131ndaki 5 g\u00f6l\u00fcn alan\u0131, son 36 y\u0131lda toplamda y\u00fczde 51,1 azald\u0131. Burdur y\u00fczde 40,1, Ac\u0131g\u00f6l y\u00fczde 80,6, Karata\u015f y\u00fczde 64,8, Yar\u0131\u015fl\u0131 y\u00fczde 49,7, Salda y\u00fczde 5 k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc, Akg\u00f6l ise tamamen kurudu.", "title": "G\u00f6ller Y\u00f6resi'ndeki 6 g\u00f6l\u00fcn alan\u0131, 36 y\u0131lda y\u00fczde 51,1 azald\u0131"}, {"date": "01.12.2022 12:30   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "K\u0131\u015f lasti\u011fi zorunlulu\u011fu 1 Aral\u0131k itibariyle ba\u015flad\u0131. Ticari ara\u00e7lar\u0131n k\u0131\u015f lasti\u011fi tak\u0131p takmad\u0131\u011f\u0131 Jandarma Ekipleri taraf\u0131ndan yap\u0131lan denetimler ile tespit edildi. K\u0131\u015f lasti\u011fi olmayan veya di\u015f derinli\u011fi 4 milimetrenin alt\u0131nda bulunan ara\u00e7lar\u0131n yol g\u00fcvenli\u011fini tehlikeye ataca\u011f\u0131n\u0131 belirten ekipler, uygulamaya uymayan \u015fof\u00f6rlere de Karayollar\u0131 Trafik Kanunu \u00e7er\u00e7evesinde 1 bin 152 lira para cezas\u0131 kesilece\u011fini bildirdi. Kuzey Marmara Otoyolu Fenertepe gi\u015felerine kurulan nokta ile denetimler d\u00fczenli olarak yap\u0131laca\u011f\u0131 da \u00f6\u011frenildi.  \"Biz can ta\u015f\u0131yoruz, yap\u0131lan denetimler yerinde, g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerimize g\u00fcveniyoruz\" Uygulama noktas\u0131nda yap\u0131lan denetimlerde durdurulan otob\u00fcs \u015fof\u00f6r\u00fc Murat Yukar\u0131ba\u015f, \"Malum k\u0131\u015f ay\u0131 meslekta\u015flar\u0131m\u0131n dikkatli olmas\u0131n\u0131 uyar\u0131r\u0131m. K\u0131\u015f lasti\u011fi tabi \u00f6nemli sonu\u00e7ta can ta\u015f\u0131yoruz. Yap\u0131lan denetimleri yerinde buluyor, g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerimize g\u00fcveniyoruz\" \u015feklinde konu\u015ftu.", "subtitle": "K\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131n\u0131n hayata ge\u00e7mesiyle jandarma ekipleri denetimlerine ba\u015flad\u0131. Fenertepe Gi\u015feleri'nde jandarma ekiplerince durdurulan otob\u00fcs ve kamyon gibi ticari ara\u00e7lar\u0131n k\u0131\u015f lasti\u011fi olup olmad\u0131\u011f\u0131na bak\u0131ld\u0131. Ekipler otob\u00fcslerdeki lastiklerin 4 milimetre di\u015f derinli\u011fine uyup uymad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7erek, \u015fof\u00f6rleri bilgilendirildi.", "title": "Jandarmadan k\u0131\u015f lasti\u011fi denetimi"}, {"date": "01.12.2022 10:39 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 17:22", "text": "Kandilli Rasathanesi ile Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcn ya\u015fanan sars\u0131nt\u0131lara ili\u015fkin bilgileri payla\u015ft\u0131lar. \u0130ki kurumun aktard\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re bug\u00fcn hen\u00fcz \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan bir deprem meydana gelmedi. D\u00fczce, Mu\u011fla, Mersin ve Elaz\u0131\u011f ise hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131lar\u0131n olu\u015ftu\u011fu b\u00f6lgeler oldular.  KAND\u0130LL\u0130 SON DEPREMLER L\u0130STES\u0130 Kandilli Rasathanesi\u2019nin 1 Aral\u0131k 2022 tarihli son dakika depremler listesi \u015fu \u015fekilde\u2026  AFAD SON DEPREMLER SAYFASI Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n son dakika depremler sayfas\u0131 ise \u015f\u00f6yle\u2026 ", "subtitle": "1 Aral\u0131k 2022 Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc meydana gelen son depremler Kandilli Rasathanesi ile AFAD son depremler listesi i\u00e7erisinde payla\u015f\u0131ld\u0131. Bug\u00fcn \u015fimdiye kadar yurt i\u00e7erisinde \u015fiddeti 3'\u00fc a\u015fan bir deprem ya\u015fanmazken bir\u00e7ok b\u00f6lgede de hafif \u00e7apl\u0131 sars\u0131nt\u0131 olu\u015ftu. Peki, en son nerede ve ka\u00e7 \u015fiddetinde deprem oldu? \u0130\u015fte 1 Aral\u0131k 2022 son dakika deprem haberleri\u2026", "title": "Haberler... Deprem mi oldu? AFAD ve Kandilli son depremler listesi 1 Aral\u0131k 2022 Per\u015fembe"}, {"date": "01.12.2022 09:58   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "K\u0131\u015f aylar\u0131nda ara\u00e7larda donma olaylar\u0131 ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. K\u0131\u015f bak\u0131mlar\u0131n\u0131 yapt\u0131rmay\u0131p ara\u00e7lar\u0131na 200 liral\u0131k antifriz eklemeyen s\u00fcr\u00fcc\u00fcler, ara\u00e7ta farkl\u0131 sorunlar\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 ile birlikte 30 bin liray\u0131 bulan bir masrafla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalabiliyor. Diyarbak\u0131r'\u0131n Yeni\u015fehir il\u00e7esindeki 1. Sanayi Sitesi'nde faaliyet g\u00f6steren motor mekanik uzman\u0131 Muhsin K\u00f6rfeci, ara\u00e7larda k\u0131\u015f bak\u0131m\u0131 d\u00f6neminin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, periyodik bak\u0131mlar\u0131n vatanda\u015flar\u0131n a\u011f\u0131r masraflarla kar\u015f\u0131la\u015fmamas\u0131 i\u00e7in zaman\u0131nda yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini ifade etti.  K\u00f6rfeci, \u201cK\u0131\u015fl\u0131k bak\u0131mlar\u0131n\u0131 m\u00fc\u015fterilerimiz aksatmas\u0131n. Havalar so\u011fudu mu buz tutarak donar. Dondu\u011fu zaman a\u015f\u0131r\u0131 bir masraf \u00e7\u0131kart\u0131r. Zaman\u0131nda periyodik bak\u0131mlar\u0131n yap\u0131lmas\u0131 gerekiyor.  Donduktan sonra blok ve silindir kapaklar\u0131nda \u00e7atlama olur. Zaman\u0131nda yapt\u0131klar\u0131nda bak\u0131mlar\u0131n\u0131 kurtulmu\u015f oluyorlar. Antifriz 200 TL, dondu\u011fu zaman 30 bin TL masraf\u0131 oluyor. Sadece k\u0131\u015f aylar\u0131nda de\u011fil, antifriz s\u00fcrekli ara\u00e7ta olmas\u0131 gerekiyor. Yaz aylar\u0131nda bile kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda motoru temiz tutar, hararet yapmas\u0131n\u0131 engeller\u201d dedi.", "subtitle": "Diyarbak\u0131r'da uzman\u0131 k\u0131\u015f mevsiminde s\u00fcr\u00fcc\u00fcleri ara\u00e7lar\u0131nda antifriz kullanmalar\u0131 konusunda uyararak, 200 liraya antifriz almaktan ka\u00e7anlar\u0131 30 bin TL masraf bekledi\u011fini s\u00f6yledi.", "title": "Arac\u0131na 200 liraya antifriz almaktan ka\u00e7anlar 30 bin TL masraf kap\u0131da"}, {"date": "01.12.2022 09:49   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Karakoyunlu il\u00e7esinde 2004-2014 y\u0131llar\u0131nda belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapan ve\u00a0emekliye ayr\u0131lan, 2 \u00e7ocuk ve\u00a02 torun sahibi Ziyatali Delikta\u015f, G\u00f6k\u00e7eli k\u00f6y\u00fcnde \u00fccretli \u00f6\u011fretmen\u00a0o\u011flu Furkan Delikta\u015f ile birlikte I\u011fd\u0131r \u00dcniversitesi \u0130ktisadi ve \u0130dari Bilimler Fak\u00fcltesi \u0130\u015fletme B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nde y\u00fcksek lisansa ba\u015flad\u0131. Eski\u015fehir Anadolu \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme Fak\u00fcltesi \u0130\u015fletme B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nden 1998'de\u00a0mezun olan baba Delikta\u015f, K\u0131br\u0131s Girne \u00dcniversitesi E\u011fitim Fak\u00fcltesi T\u00fcrk\u00e7e \u00d6\u011fretmenli\u011fi B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nden 2020'de\u00a0mezun olan o\u011flu ile \u015fimdilerde ayn\u0131 s\u0131ray\u0131 payla\u015f\u0131yor. Okuman\u0131n ya\u015f\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Ziyatali Delikta\u015f, o\u011fluyla \u00fcniversiteye gitmenin mutlulu\u011funu ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Dersleri aksatmadan takip etti\u011fini belirten Delikta\u015f, \"Yo\u011fun siyasetin i\u00e7inde y\u00fcksek lisans yapma \u015fans\u0131m\u0131z olamad\u0131. 59 ya\u015f\u0131ndan sonra Rabb'im nasip etti ve y\u00fcksek lisans yapmaya karar verdim. \u015eu anda o\u011flumla beraber I\u011fd\u0131r \u00dcniversitesi'nde y\u00fcksek lisans yapmaktay\u0131z. Sevgili peygamberimizin g\u00fczel bir hadisi var;\u00a0'Be\u015fikten mezara kadar ilim tahsil ediniz'. Bu d\u00fcsturla biz de e\u011fitimimize devam ediyoruz. 2008 y\u0131l\u0131nda I\u011fd\u0131r \u00dcniversitesi'ni ilimize kazand\u0131ran Cumhurba\u015fkan\u0131\u2019m\u0131za te\u015fekk\u00fcr ediyorum\" diye konu\u015ftu. Y\u00fcksek lisansa\u00a0bu sene\u00a0ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan Furkan Delikta\u015f ise babas\u0131yla ayn\u0131 s\u0131ray\u0131 payla\u015fman\u0131n gurur verici oldu\u011funu dile getirerek,\u00a0\"Babamla kol kola girip \u00fcniversiteye geliyoruz. Ders sonras\u0131 arkada\u015flarla sohbet etti\u011fimizde babam, diye tan\u0131\u015ft\u0131r\u0131nca \u015fa\u015f\u0131r\u0131yorlar. \u00c7o\u011fu da bize \u00f6zeniyor. Babamla ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z y\u00fcksek lisans\u0131 ba\u015far\u0131yla tamlayaca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yorum\" dedi.", "subtitle": "I\u011fd\u0131r'da, belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revinden emekliye ayr\u0131lan Ziyatali Delikta\u015f (60), o\u011flu Furkan Delikta\u015f (25) ile beraber I\u011fd\u0131r \u00dcniversitesi \u0130ktisadi ve \u0130dari Bilimler Fak\u00fcltesi \u0130\u015fletme B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nde y\u00fcksek lisansa ba\u015flad\u0131.", "title": "Baba- o\u011ful birlikte y\u00fcksek lisans yap\u0131yor"}, {"date": "01.12.2022 09:45 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 09:49", "text": "Milyonlarca \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n merakla bekledi\u011fi asgari \u00fccret tutar\u0131 i\u00e7in s\u00fcre\u00e7 yar\u0131n ba\u015fl\u0131yor. Bakanl\u0131k yetkilileri ile sendika temsilcilerinin bir araya gelece\u011fi toplant\u0131larda beklentiler aktar\u0131lacak. Toplant\u0131lar\u0131n sonras\u0131nda al\u0131nan karar ise 2023 asgari \u00fccret zamm\u0131n\u0131 belirleyecek. Peki, komisyonda ilk toplant\u0131 hangi tarihte olacak? ASGAR\u0130 \u00dcCRET TESP\u0130T KOM\u0130SYONU \u0130LK TOPLANTISI NE ZAMAN? \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat Bilgin, 1 Aral\u0131k'ta T\u00dcRK-\u0130\u015e ve T\u0130SK ba\u015fkanlar\u0131yla bir araya gelecek. Bug\u00fcnk\u00fc toplant\u0131da Asgari \u00dccret Tespit Komisyonu toplant\u0131lar\u0131 i\u00e7in takvim belirlenecek.  2021 VE 2022'DE \u00d6NEML\u0130 ARTI\u015eLAR GELM\u0130\u015eT\u0130 2021'de br\u00fct 3 bin 577 lira, net 2 bin 825 lira olarak uygulanan asgari \u00fccrete, 2022 Ocak ay\u0131nda tarihin en y\u00fcksek art\u0131\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. Asgari \u00fccret, yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 50 zamla br\u00fct 5 bin 4 lira, net 4 bin 253 lira olarak belirlendi. Temmuz ay\u0131nda yap\u0131lan zamla birlikte ise asgari \u00fccret y\u00fczde 30'luk bir art\u0131\u015fla net 5 bin 500 liraya \u00e7\u0131kt\u0131. \u00a0", "subtitle": "2023 asgari \u00fccret zam oran\u0131n\u0131 belirlemek \u00fczere komisyon toplant\u0131lar\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirecek. Sendika temsilcilerinin ve h\u00fck\u00fcmet kanad\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015fecek toplant\u0131lar sonras\u0131nda 2023 asgari \u00fccret zamm\u0131 belirlenecek. Peki, Asgari \u00dccret Tespit Komisyonu ilk toplant\u0131s\u0131 ne zaman?", "title": "Haberler... Asgari \u00dccret Tespit Komisyonu toplant\u0131s\u0131 ne zaman? Asgari \u00fccret zam oran\u0131 ne kadar olacak?"}, {"date": "01.12.2022 12:28", "text": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015fu \u015fekilde; \u015eehitlerimiz i\u00e7in, milletimiz i\u00e7in, bu aziz vatan i\u00e7in b\u0131kmadan, yorulmadan m\u00fccadeleye devam! Kahraman T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerimiz Irak\u2019\u0131n kuzeyindeki Pen\u00e7e-Kilit Operasyonu b\u00f6lgesinde tespit etti\u011fi 3 PKK\u2019l\u0131 ter\u00f6risti etkisiz h\u00e2le getirdi. \u00a0 \u015eehitlerimiz i\u00e7in, milletimiz i\u00e7in, bu aziz vatan i\u00e7in b\u0131kmadan, yorulmadan m\u00fccadeleye devam! Kahraman T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerimiz Irak\u2019\u0131n kuzeyindeki Pen\u00e7e-Kilit Operasyonu b\u00f6lgesinde tespit etti\u011fi 3 PKK\u2019l\u0131 ter\u00f6risti etkisiz h\u00e2le getirdi.#MSB pic.twitter.com/eMDQhdtbYP", "subtitle": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, Irak\u2019\u0131n kuzeyindeki Pen\u00e7e-Kilit Operasyonu b\u00f6lgesinde tespit edilen 3 PKK\u2019l\u0131 ter\u00f6ristin etkisiz h\u00e2le getirildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "Son dakika... MSB a\u00e7\u0131klad\u0131: Pen\u00e7e-Kilit'te 3 ter\u00f6rist etkisiz"}, {"date": "01.12.2022 11:38 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 11:40", "text": "TOK\u0130 sosyal konut projelerine yo\u011fun ilgi g\u00f6sterilmesinin ard\u0131ndan 8 milyon ki\u015finin ba\u015fvuru ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde baz\u0131 illerde ise temel atma t\u00f6renleri ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Kura a\u015famas\u0131 ise baz\u0131 iller i\u00e7in tamamland\u0131. Kuralarda s\u0131radaki il ise Bolu olacak. BOLU TOK\u0130 KURA \u00c7EK\u0130M\u0130 NE ZAMAN, SAAT KA\u00c7TA? Bolu TOK\u0130 sosyal konut projesi i\u00e7in kura \u00e7ekimi tarihi 1 Aral\u0131k 2022 Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc olarak duyuruldu.\u00a0 Bolu kuralar\u0131 TOK\u0130'nin Youtube kanal\u0131ndan saat 10.00'dan sonra canl\u0131 izlenebilecek.  BOLU TOK\u0130 KURA SONU\u00c7LARI SORGULAMA Kura \u00e7ekimini canl\u0131 olarak izleyemeyecek olan ki\u015filer ise \u00e7ekili\u015f tamamland\u0131ktan sonra TOK\u0130\u2019nin resmi internet adresi \u00fczerinden sorgulama yapabilecekler. TOK\u0130 KURA SONUCU SAYFASI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... E-DEVLET TOK\u0130 SONUCU SAYFASI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... \u0130lk Evim \u0130lk \u0130\u015f Yerim projemizde kura t\u00f6renleri1-7 Aral\u0131k 2022 tarihleri aras\u0131nda 7 ilde 13 bin 807 konutun kuras\u0131yla devam edecek. @Toki_Kurumsal yeni kura takvimi \u2b07\ufe0f pic.twitter.com/UKFB66c3A9 BA\u015eVURU \u00dcCRET\u0130 \u0130ADES\u0130 NE ZAMAN YAPILACAK? \"Ba\u015fvuru d\u00f6nemi i\u00e7inde\" ba\u015fvuru bedelini alarak ba\u015fvurusunu iptal edebilir. Daha sonra asil hak sahibi olmayanlar\u0131n ba\u015fvuru bedelleri kuradan sonra 5 i\u015fg\u00fcn\u00fc sonra iade edilecek. Ba\u015fvurusu iptal edilenler de kuray\u0131 beklemeden ba\u015fvuru bedelini iade alabilecekler. \u00a0", "subtitle": "TOK\u0130 kuralar\u0131 \u015e\u0131rnak, Kars, Siirt, Batman, I\u011fd\u0131r ve  Ardahan gibi baz\u0131 illerde tamamland\u0131. Kuralarda s\u0131radaki il ise Bolu olacak. Peki, Bolu TOK\u0130 kura \u00e7ekimi ne zaman, saat ka\u00e7ta? TOK\u0130 Bolu sosyal konut kura \u00e7ekili\u015fi canl\u0131 yay\u0131n\u0131 nas\u0131l izlenecek?", "title": "Bolu TOK\u0130 kura \u00e7ekimi canl\u0131 izle! Bolu TOK\u0130 sosyal konut kura sonu\u00e7lar\u0131 sorgulama e-devlet"}, {"date": "01.12.2022 09:10 Son G\u00fcncelleme:  05.12.2022 12:32", "text": "TOK\u0130 sosyal konut projelerine yo\u011fun ilgi g\u00f6sterilmesinin ard\u0131ndan 8 milyon ki\u015finin ba\u015fvuru ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde baz\u0131 illerde ise temel atma t\u00f6renleri ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Kura a\u015famas\u0131 ise baz\u0131 iller i\u00e7in tamamland\u0131. Kuralarda s\u0131radaki il ise Karaman olacak. Karaman TOK\u0130 KURA \u00c7EK\u0130M\u0130 NE ZAMAN, SAAT KA\u00c7TA? Karaman TOK\u0130 sosyal konut projesi i\u00e7in kura \u00e7ekimi tarihi 1 Aral\u0131k 2022 Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc olarak duyuruldu.\u00a0 Karaman kuralar\u0131 TOK\u0130'nin Youtube kanal\u0131ndan saat 13.00'ten sonra canl\u0131 izlenebilecek.  KARAMAN TOK\u0130 KURA SONU\u00c7LARI SORGULAMA Kura \u00e7ekimini canl\u0131 olarak izleyemeyecek olan ki\u015filer ise \u00e7ekili\u015f tamamland\u0131ktan sonra TOK\u0130\u2019nin resmi internet adresi \u00fczerinden sorgulama yapabilecekler. TOK\u0130 KURA SONUCU SAYFASI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... E-DEVLET TOK\u0130 SONUCU SAYFASI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ... \u0130lk Evim \u0130lk \u0130\u015f Yerim projemizde kura t\u00f6renleri1-7 Aral\u0131k 2022 tarihleri aras\u0131nda 7 ilde 13 bin 807 konutun kuras\u0131yla devam edecek. @Toki_Kurumsal yeni kura takvimi \u2b07\ufe0f pic.twitter.com/UKFB66c3A9 BA\u015eVURU \u00dcCRET\u0130 \u0130ADES\u0130 NE ZAMAN YAPILACAK? \"Ba\u015fvuru d\u00f6nemi i\u00e7inde\" ba\u015fvuru bedelini alarak ba\u015fvurusunu iptal edebilir. Daha sonra asil hak sahibi olmayanlar\u0131n ba\u015fvuru bedelleri kuradan sonra 5 i\u015fg\u00fcn\u00fc sonra iade edilecek. Ba\u015fvurusu iptal edilenler de kuray\u0131 beklemeden ba\u015fvuru bedelini iade alabilecekler. \u00a0", "subtitle": "Karaman TOK\u0130 kuralar\u0131 i\u00e7in beklenen g\u00fcn geldi. Baz\u0131 illerde \u00e7ekili\u015fler tamamlan\u0131rken kuralarda s\u0131radaki il ise Karaman olacak. Peki, Karaman TOK\u0130 kura \u00e7ekimi ne zaman, saat ka\u00e7ta? TOK\u0130 Karaman sosyal konut kura \u00e7ekili\u015fi canl\u0131 yay\u0131n\u0131 nas\u0131l izlenecek?", "title": "Karaman TOK\u0130 kura \u00e7ekimi canl\u0131 izle! Karaman TOK\u0130 sosyal konut kura sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta?"}, {"date": "01.12.2022 08:32 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 08:32", "text": "Yakla\u015f\u0131k 50 y\u0131l \u00f6nce yap\u0131lan Anadoluhisar\u0131\u2019ndaki Feyyaz Tokar Yal\u0131s\u0131, \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131\u2019n\u0131n en gen\u00e7 yal\u0131lar\u0131ndan biri. Kendisine ait iskelesi de bulunan yal\u0131 eski sahibi Feyyaz Tokar\u2019\u0131n ad\u0131yla an\u0131l\u0131yor. Bosfor Turizm\u2019in ortaklar\u0131ndan olan Feyyaz Tokar\u2019\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn ard\u0131ndan yal\u0131n\u0131n yar\u0131 hissesi e\u015fi Berna Tokar ile k\u0131zlar\u0131 Serra Tokar ve Esra Tokar\u2019a miras kald\u0131. Yal\u0131 2012 y\u0131l\u0131nda 30 milyon dolara sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. Yal\u0131y\u0131 ABD\u2019de fon y\u00f6neticili\u011fi yapan, \u2018Young Turk\u2019 ve \u2018Wall Street\u2019in \u00e7\u0131lg\u0131n \u00e7ocu\u011fu\u2019 olarak tan\u0131nan Ahmet Okumu\u015f 25 milyon dolara sat\u0131n ald\u0131 ve e\u015fi Melis Okumu\u015f\u2019a hediye etti. Abramovi\u00e7, bo\u011faz manzaral\u0131 yal\u0131ya yerle\u015fti. Rus milyarder Roman Abramovi\u00e7\u2019in Ukrayna-Rusya sava\u015f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019de yat\u0131r\u0131m yapt\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131 g\u00fcndeme gelmi\u015fti. \u0130ddialara g\u00f6re, Abramovi\u00e7 kendisi ve ailesi i\u00e7in de \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131\u2019nda bir yal\u0131 sat\u0131n almak istiyor ve \u00f6zellikle Kandilli\u2019deki yal\u0131larla ilgileniyordu. Ancak Abramovi\u00e7\u2019in Anadoluhisar\u0131\u2019ndaki Feyyaz Tokar Yal\u0131s\u0131\u2019n\u0131 ayl\u0131k 50 bin dolara kiralad\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131 \u00e7evresindeki m\u00fclkler konusunda uzman olan Bosforce\u2019un y\u00f6netici orta\u011f\u0131 ve \u0130stanbul Emlak Brokerleri Kul\u00fcb\u00fc (\u0130STEB) Ba\u015fkan\u0131 Ulvi \u00d6zcan, yabanc\u0131lar\u0131n \u0130stanbul\u2019daki gayrimenkullere olan ilgisini \u015f\u00f6yle anlatt\u0131: \u201cRuslar \u0130stanbul\u2019da son zamanlar ciddi anlamda al\u0131m ve kiralama yap\u0131yorlar. Abramovi\u00e7\u2019in Bo\u011faz\u2019da yal\u0131 sat\u0131n almak istedi\u011fini yo\u011fun bi\u00e7imde duyuyorduk. Beykoz\u2019da, Kandilli\u2019de bir yeri sat\u0131n almaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyorduk ama do\u011frulanmad\u0131. Rus i\u015fadam\u0131 Abramovi\u00e7\u2019in, Anadoluhisar\u0131\u2019nda kiralay\u0131p oturdu\u011fu ve \u00f6n\u00fcnde VIP minib\u00fcslerin bulundu\u011fu bu yal\u0131 olduk\u00e7a bak\u0131ml\u0131. Bu yal\u0131n\u0131n piyasa kira de\u011feri 50-60 bin dolar. Mal sahibinin Amerika\u2019da ya\u015fayan finans\u00e7\u0131 Ahmet Okumu\u015f oldu\u011funu biliyoruz. Abramovi\u00e7\u2019in Eclipse adl\u0131 s\u00fcper yat\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz aylarda Marmaris\u2019e demir atm\u0131\u015ft\u0131. \u0130stanbul\u2019a konut almak i\u00e7in \u00fcst d\u00fczey beyaz yakal\u0131 i\u015finsanlar\u0131 geliyor. Ortado\u011fulular daha \u00e7ok Avrupa\u2019ya ge\u00e7i\u015f kap\u0131s\u0131 olarak g\u00f6rd\u00fckleri \u0130stanbul\u2019a vatanda\u015fl\u0131k ve pasaport almak i\u00e7in geliyorlar. Tercihleri Avrupa yakas\u0131nda Esenyurt, Beylikd\u00fcz\u00fc, Halkal\u0131 ve Avc\u0131lar b\u00f6lgesi oluyor. Anadolu yakas\u0131nda ise zengin Araplar markay\u0131 bildikleri Arap \u015eirketi olan EMAR\u2019\u0131 tercih ediyorlar. Ruslar ve \u0130ranl\u0131lar da Ba\u011fdat Caddesi\u2019ne y\u00f6neliyor.\u201d", "subtitle": "Rusya-Ukrayna sava\u015f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u0131k s\u0131k yatlar\u0131yla T\u00fcrkiye\u2019de boy g\u00f6steren Rus milyarder Roman Abramovi\u00e7, \u015fimdi de Bo\u011faz\u2019da oturmaya haz\u0131rlan\u0131yor. Abramovi\u00e7, Anadoluhisar\u0131\u2019ndaki Feyyaz Tokar Yal\u0131s\u0131\u2019n\u0131 ayl\u0131k 50 bin dolara kiralad\u0131.", "title": "Abramovi\u00e7 Bo\u011faz\u2019da yal\u0131 tuttu"}, {"date": "01.12.2022 07:28 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 07:36   Haber Kayna\u011f\u0131: H\u00fcrriyet", "text": "PKK\u2019n\u0131n Suriye\u2019deki kolu YPG\u2019nin en b\u00fcy\u00fck bile\u015fenini olu\u015fturdu\u011fu Suriye Demokratik G\u00fc\u00e7leri (SDG), T\u00fcrkiye\u2019nin s\u0131n\u0131r \u00f6tesi operasyon haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda k\u00f6\u015feye s\u0131k\u0131\u015ft\u0131. T\u00fcrkiye\u2019nin olas\u0131 kara harek\u00e2t\u0131ndan dolay\u0131 pani\u011fe kap\u0131lan SDG sorumlusu Mazlum Abdi, ABD\u2019den sonra Rusya\u2019ya seslendi. \u201cT\u00fcrkler karada operasyon ba\u015flatmakta \u0131srar ediyor. Bunun i\u00e7in haz\u0131rlan\u0131yorlar. Rusya\u2019y\u0131 bu sald\u0131r\u0131y\u0131 durdurmaya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yoruz\u201d diyen Abdi, ABD\u2019yi de ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DEA\u015e\u2019la m\u00fccadele bahanesiyle tehdit etti. Voice of America K\u00fcrt\u00e7e\u2019ye konu\u015fan Mazlum Abdi, ABD\u2019nin, T\u00fcrkiye kar\u015f\u0131s\u0131nda daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir pozisyon almas\u0131n\u0131 da istedi. Amerikan Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (Pentagon), T\u00fcrkiye\u2019nin Suriye\u2019deki olas\u0131 bir kara operasyonunun, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DEA\u015e\u2019a kar\u015f\u0131 sava\u015fta elde edilen kazan\u0131mlar\u0131 tehlikeye ataca\u011f\u0131n\u0131 savundu. Pentagon Bas\u0131n S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Tu\u011fgeneral Patrick Ryder, \u201cDevam eden \u00e7at\u0131\u015fma, \u00f6zellikle de bir kara operasyonu, d\u00fcnyan\u0131n DEA\u015e\u2019a kar\u015f\u0131 zorlu bir m\u00fccadele ile elde etti\u011fi kazan\u0131mlar\u0131 ciddi \u015fekilde tehlikeye atar ve b\u00f6lgeyi istikrars\u0131zla\u015ft\u0131r\u0131r\u201d dedi. Ryder, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/YPG\u2019nin, T\u00fcrkiye\u2019nin operasyonlar\u0131 \u00fczerine devriyelerini azaltt\u0131\u011f\u0131n\u0131, ABD\u2019nin de buna paralel olarak devriye say\u0131lar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirterek, ABD askerlerinin b\u00f6lgeden \u00e7ekilmedi\u011fini de kaydetti. T\u00fcrkiye\u2019nin, Suriye\u2019de olas\u0131 kara harek\u00e2t\u0131ndan endi\u015felendiklerini s\u00f6yledi. \u00d6te yandan Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, ABD Savunma Bakan\u0131 Lloyd James Austin ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Suriye\u2019ye y\u00f6nelik olas\u0131 kara harekat\u0131 g\u00fcndemdeyken yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmede, b\u00f6lgesel savunma ve g\u00fcvenlik konular\u0131 ele al\u0131nd\u0131. - Katar merkezli Al Jazeera televizyonunun konu\u015ftu\u011fu kaynaklar, T\u00fcrkiye\u2019nin taleplerine yan\u0131t verilmesi i\u00e7in belirsiz bir s\u00fcre verdi\u011fini, aksi takdirde harek\u00e2ta ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Rusya ile T\u00fcrkiye aras\u0131nda planlanan operasyonla ilgili m\u00fczakerelerin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc aktaran Al Jazeera, Rusya\u2019n\u0131n, T\u00fcrkiye\u2019nin kuzey Suriye\u2019deki taleplerini kar\u015f\u0131lamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 yazd\u0131. Bu arada Ortado\u011fu ile ilgili Haber-analizlere yer veren Al Monitor sitesi, ABD\u2019nin, T\u00fcrkiye\u2019nin Suriye\u2019nin kuzeydo\u011fusuna y\u00f6nelik ba\u015flataca\u011f\u0131 kara harek\u00e2t\u0131n\u0131 gerek\u00e7e g\u00f6stererek, diplomatlar dahil t\u00fcm sivil personelini Irak K\u00fcrt B\u00f6lgesel Y\u00f6netimi\u2019nin ba\u015fkenti Erbil\u2019e tahliye etti\u011fini yazd\u0131. Washington y\u00f6netiminden konu ile ilgili yalanlama gelmedi. ABD Merkez Komutanl\u0131\u011f\u0131 (CENTCOM), \u201cSuriye\u2019deki personel hareketlerimiz hakk\u0131nda konu\u015famay\u0131z\u201d ifadelerini kulland\u0131. Milli \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131 (M\u0130T), Irak\u2019\u0131n kuzeyindeki Sincar\u2019da d\u00fczenledi\u011fi nokta operasyonla ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK\u2019n\u0131n s\u00f6zde istihbarat y\u00f6neticisi \u2018Kinda Mara\u015f\u2019 kod adl\u0131 Fatma Onur\u2019u etkisiz hale getirdi. Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK\u2019ya 1990\u2019l\u0131 y\u0131llarda \u0130ngiltere\u2019den kat\u0131lan Fatma Onur, \u00f6rg\u00fct\u00fcn silahl\u0131 kanad\u0131nda uzun y\u0131llar faaliyet g\u00f6sterdi. PKK\u2019n\u0131n istihbarat yap\u0131lanmas\u0131 \u201cNLP\u201d i\u00e7inde 2016\u2019da s\u00f6zde sorumlu seviyeye getirilen Onur, ter\u00f6ristlere e\u011fitim verdi. Irak ve Suriye\u2019de \u00f6rg\u00fct\u00fcn istihbarat sorumlular\u0131 aras\u0131nda yer alan Onur, \u00f6zellikle S\u00fcleymaniye b\u00f6lgesi ve k\u0131rsal\u0131nda g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerine kar\u015f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok say\u0131da eylemden dolay\u0131 M\u0130T\u2019in hedef listesine girdi. Onur\u2019un faaliyetlerinin de\u015fifresi amac\u0131yla detayl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatan M\u0130T, Kandil\u2019den Sincar\u2019a gizli g\u00f6reve g\u00f6nderildi\u011fini tespit etti. M\u0130T, Sincar\u2019da d\u00fczenledi\u011fi nokta operasyonla Fatma Onur\u2019u etkisiz hale getirdi. Suriye\u2019nin kuzeyine kara harek\u00e2t\u0131 sinyalini veren Ankara\u2019n\u0131n radar\u0131nda ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/YPG\u2019nin kontrol\u00fcndeki 3 b\u00f6lge bulunuyor. F\u0131rat\u2019\u0131n bat\u0131s\u0131nda Tel R\u0131fat ve Menbi\u00e7, F\u0131rat\u2019\u0131n do\u011fusunda ise Ayn El Arap\u2019a (Kobani) y\u00f6nelik TSK operasyonu haz\u0131rl\u0131klar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor. Kapsaml\u0131 bir kara harek\u00e2t\u0131na s\u0131cak bakmayan b\u00f6lgedeki akt\u00f6rlerden ABD ve Rusya\u2019n\u0131n da, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fc ikna \u00e7abalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc belirtiliyor. T\u00fcrkiye ise ABD ve Rusya\u2019n\u0131n oyalama taktiklerine giri\u015fmemelerini isterken daha \u00f6nce \u00fczerinde uzla\u015f\u0131ya var\u0131lan mutabakatlar\u0131 hat\u0131rlat\u0131yor. \u00a0 -Ankara \u00f6ncelikli olarak ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn en \u00e7ok taciz at\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi Tel R\u0131fat b\u00f6lgesinden PKK/YPG\u2019nin b\u00f6lgeden \u00e7ekilmesini, a\u011f\u0131r silahlar\u0131n\u0131n toplanmas\u0131n\u0131 ve b\u00f6lgenin ter\u00f6rden ar\u0131nd\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 istiyor. T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131r\u0131na ve F\u0131rat Kalkan\u0131 Harek\u00e2t\u0131 b\u00f6lgesine d\u00fc\u015fen roket ve havan toplar\u0131n\u0131n y\u00fczde 70\u2019inin bu b\u00f6lgeden at\u0131ld\u0131\u011f\u0131na i\u015faret ediliyor. -Yine Menbi\u00e7\u2019ten de ter\u00f6ristlerin a\u011f\u0131r silahlarla \u00e7ekilmesini isteyen Ankara, Menbi\u00e7\u2019in ger\u00e7ek sahiplerine teslim edilmesini, b\u00f6lgede n\u00fcfus de\u011fi\u015fikli\u011fi politikalar\u0131ndan vazge\u00e7ilmesini istiyor. -T\u00fcrkiye ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/YPG\u2019nin, kontrol etti\u011fi b\u00f6lgelerden Ayn el Arap\u2019tan da s\u0131n\u0131r\u0131n 30 kilometre gerisine \u00e7ekilmesini ama\u00e7l\u0131yor. Ankara, s\u00f6z konusu 3 b\u00f6lgede de asayi\u015fin Suriye muhalif askeri g\u00fc\u00e7ler taraf\u0131ndan kontrol edilmesi, idari y\u00f6netimin ise b\u00f6lgedeki halk taraf\u0131ndan olu\u015fturulacak yerel meclisler eliyle y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi gerekti\u011fini vurguluyor. Bu arada \u00e7e\u015fitli kaynaklarda iddia edildi\u011fi gibi Ankara\u2019ya, ABD ve Rusya\u2019dan \u201cBiz SDG g\u00fc\u00e7lerini 30 km geriye \u00e7ekelim, harek\u00e2ttan vazge\u00e7in\u201d y\u00f6n\u00fcnde bir teklif de ula\u015fm\u0131\u015f de\u011fil. ( H\u00fcrriyet ANKARA)", "subtitle": "T\u00fcrkiye, Suriye\u2019deki PKK/YPG\u2019li ter\u00f6ristlere kar\u015f\u0131 kara harek\u00e2t\u0131 sinyali verirken, k\u00f6\u015feye s\u0131k\u0131\u015fan \u00f6rg\u00fct ABD\u2019den sonra Rusya\u2019y\u0131 da yard\u0131ma \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. PKK/YPG a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 SDG\u2019nin sorumlusu Mazlum Abdi T\u00fcrkiye\u2019yi durdurma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131.", "title": "Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc s\u0131k\u0131\u015ft\u0131! YPG'nin son dakika \u00e7\u0131rp\u0131n\u0131\u015f\u0131"}, {"date": "01.12.2022 09:36 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 09:46   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA /   DHA", "text": "Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DEA\u015e'a y\u00f6nelik \u0130stanbul'da 10 il\u00e7ede e\u015f zamanl\u0131 yap\u0131lan operasyonlarda 13 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revlileri, DEA\u015e'la ba\u011flant\u0131l\u0131 olan \u015f\u00fcphelilerin \u00e7at\u0131\u015fma b\u00f6lgelerine ge\u00e7i\u015f aray\u0131\u015f\u0131nda olduklar\u0131n\u0131 belirledi. \u015e\u00fcphelilere y\u00f6nelik 30 Kas\u0131m \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc 10 il\u00e7edeki 16 adrese yap\u0131lan e\u015fzamanl\u0131 operasyonda 13 \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131. \u00a0", "subtitle": "Son dakika haberine g\u00f6re, \u0130stanbul\u2019da 10 il\u00e7ede ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DEA\u015e\u2019a y\u00f6nelik d\u00fczenlenen operasyonda 13 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "title": "Son dakika... \u0130stanbul'da DEA\u015e operasyonu: 13 g\u00f6zalt\u0131"}, {"date": "01.12.2022 08:52", "text": "Bug\u00fcn ba\u015flayan uygulama 4 ay s\u00fcrecek, 1 Nisan 2023'te sona erecek. G\u00fcvenli ve ak\u0131c\u0131 bir\u00a0trafik\u00a0i\u00e7in sadece zorunluluk kapsam\u0131nda olan ticari ara\u00e7larda de\u011fil t\u00fcm ara\u00e7larda\u00a0k\u0131\u015f lasti\u011fi\u00a0kullan\u0131lmas\u0131 \u00f6neriliyor. Zorunlu k\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131 \u00f6ncesi oto lastik\u00e7ilerde yo\u011funluk ya\u015fan\u0131yor. K\u0131\u015f lasti\u011fi takmaman\u0131n cezas\u0131 1152 lira K\u0131\u015f lasti\u011fi zorunlulu\u011funa uymayan ara\u00e7lar\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fclerine 1152 lira ceza kesilecek. T\u00dcM ARA\u00c7LARIN KI\u015e LAST\u0130\u011e\u0130 TAKMALARI \u00d6NER\u0130L\u0130YOR Y\u00fck ve yolcu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapanlar d\u0131\u015f\u0131ndaki hususi ara\u00e7lar i\u00e7in uygulama zorunlu de\u011fil ancak can ve mal g\u00fcvenli\u011fiyle sorunsuz seyahat i\u00e7in k\u0131\u015f \u015fartlar\u0131nda t\u00fcm ara\u00e7larda k\u0131\u015f lasti\u011fi kullan\u0131lmas\u0131 \u00f6nem ta\u015f\u0131yor. Bu uygulamayla k\u0131\u015f \u015fartlar\u0131na g\u00f6re \u00f6nlemini almayan, k\u0131\u015f lasti\u011fi olmayan ara\u00e7lar\u0131n yolu kapatmas\u0131 ve insanlar\u0131n ma\u011fduriyete u\u011framas\u0131 \u00f6nlenmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. K\u0131\u015f lastikleri, 7 derecenin alt\u0131ndaki s\u0131cakl\u0131klarda, \u0131slak, karl\u0131 ve \u00e7amurlu zeminlerde yaz lastiklerine oranla daha iyi yol tutu\u015fu ve y\u00fcksek g\u00fcvenlik sa\u011fl\u0131yor. 'TRAF\u0130K HEP\u0130M\u0130Z\u0130N ORTAK ALANI' Lastik Sanayicileri ve \u0130thalat\u00e7\u0131lar\u0131 Derne\u011fi'nden (LAS\u0130D) Genel Sekreteri Erdal Kurt, k\u0131\u015f lasti\u011fi konusunda \u00e7ok yol kat ettiklerini ve toplumda yayg\u0131n bir bilin\u00e7 olu\u015ftu\u011funu aktararak \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Trafik hepimizin ortak alan\u0131. Bilin\u00e7li bir ara\u00e7 sahibi trafi\u011fe \u00e7\u0131kmadan \u00f6nce nas\u0131l d\u00fczenli olarak ara\u00e7 bak\u0131mlar\u0131n\u0131, rutin kontrollerini aksatmadan yapt\u0131r\u0131yorsa bulundu\u011fu b\u00f6lgenin iklim ve hava \u015fartlar\u0131n\u0131 dikkate alarak daha g\u00fcvenli bir s\u00fcr\u00fc\u015f i\u00e7in k\u0131\u015f lastiklerini kullanmak da bu bilincin bir par\u00e7as\u0131d\u0131r, olmal\u0131d\u0131r. LAS\u0130D olarak her f\u0131rsatta bu bilincin geli\u015fmesi, toplumun her alan\u0131ndaki fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131n artmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. K\u0131\u015f lasti\u011fi i\u00e7in yapaca\u011f\u0131n\u0131z zorunlu masraf\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmek yerine can\u0131n\u0131z\u0131, arac\u0131n\u0131zdaki sevdiklerinizin ve trafikteki ba\u015fka insanlar\u0131n hayatlar\u0131n\u0131 koruma bilincine herkes sahip olmal\u0131. Ortak trafik i\u00e7in hepimiz sorumluluk alarak tedbirli olursak trafikteki herkesin can sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruyan ak\u0131c\u0131 ve g\u00fcvenli bir trafi\u011fi de hep birlikte sa\u011flam\u0131\u015f oluruz.\u2019' \"KI\u015e LAST\u0130\u011e\u0130 \u0130\u00c7\u0130N KARIN YA\u011eMASINI BEKLEMEY\u0130N\" Kurt ayr\u0131ca, \"K\u0131\u015f lasti\u011fi kar lasti\u011fi de\u011fildir, k\u0131\u015f lasti\u011fine ge\u00e7mek i\u00e7in kar\u0131n ya\u011fmas\u0131n\u0131 beklemeyin\" uyar\u0131s\u0131nda da bulundu.\u00a0", "subtitle": "\u015eehirleraras\u0131 karayollar\u0131nda yolcu ve e\u015fya ta\u015f\u0131mas\u0131nda kullan\u0131lan ta\u015f\u0131tlarda k\u0131\u015f lasti\u011fi tak\u0131lmas\u0131n\u0131 zorunlu k\u0131lan k\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131 bug\u00fcn ba\u015fl\u0131yor. Kurala uymayan ara\u00e7lar\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fclerine 1152 lira ceza kesilecek.", "title": "K\u0131\u015f lasti\u011fi zorunlulu\u011fu bug\u00fcn ba\u015fl\u0131yor"}, {"date": "01.12.2022 07:17 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 07:21", "text": "Yurt genelinde ve bat\u0131 illerde sa\u011fanak etkili olurken per\u015fembe g\u00fcn\u00fc i\u00e7in yeni uyar\u0131 geldi. Meteoroloji\u00a0Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re, \u00fclkemiz genelinin par\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, Marmara, Ege, Bat\u0131 ve Orta Akdeniz ile bu ak\u015fam saatlerinde G\u00fcm\u00fc\u015fhane, Bayburt, Erzincan, Erzurum, A\u011fr\u0131, I\u011fd\u0131r, Kars, Hakkari, \u015e\u0131rnak, Diyarbak\u0131r ve Mardin \u00e7evrelerinin, gece saatlerinde Eski\u015fehir \u00e7evrelerinin, bug\u00fcn \u00f6\u011fle saatlerinden sonra K\u0131r\u015fehir, Aksaray ve Karaman \u00e7evrelerinin aral\u0131kl\u0131 ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Genellikle ya\u011fmur ve sa\u011fanak, G\u00fcney Ege ve Bat\u0131 Akdeniz k\u0131y\u0131lar\u0131nda yer yer g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak, bu ak\u015fam saatlerinde Erzurum, Erzincan, Kars ve A\u011fr\u0131'n\u0131n y\u00fcksek kesimlerinde karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar \u015feklinde g\u00f6r\u00fclecek olan ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n; bu ak\u015fam saatlerinden itibaren Antalya'n\u0131n do\u011fusu ile Mersin'in bat\u0131 kesimlerinde, bug\u00fcn K\u0131y\u0131 Ege ile \u00c7anakkale \u00e7evrelerinde yerel olmak \u00fczere kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. Bu gece ve bug\u00fcn sabah saatlerinde i\u00e7 kesimlerde yer yer sis ve pus olay\u0131 bekleniyor. O \u0130LLERE SARI KODLU UYARI Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan, Antalya, Mersin, Ayd\u0131n ve \u0130zmir i\u00e7in 'sar\u0131 kodlu' kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131 verildi.\u00a0 1 ARALIK HAVA DURUMU TAHM\u0130NLER\u0130 Hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131nda \u00f6nemli bir de\u011fi\u015fiklik olmayaca\u011f\u0131, kuzey ve i\u00e7 kesimlerde mevsim normalleri \u00fczerinde, di\u011fer yerlerde mevsim normalleri civar\u0131nda seyredece\u011fi tahmin ediliyor. BUG\u00dcN HAVA NASIL OLACAK? MARMARAPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n bug\u00fcn \u00f6\u011fle saatlerinden sonra \u00c7anakkale \u00e7evrelerinde yerel olmak \u00fczere kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. BURSA 9\u00b0C, 17\u00b0C\u00c7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 \u0130STANBUL\u00a012\u00b0C, 17\u00b0C\u00c7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KIRKLAREL\u0130 7\u00b0C, 11\u00b0C\u00c7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KOCAEL\u0130 11\u00b0C, 18\u00b0C\u00c7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 EGEPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak, k\u0131y\u0131 kesimleri yer yer g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n bug\u00fcn k\u0131y\u0131 Ege'de yerel olmak \u00fczere kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. AFYONKARAH\u0130SAR 5\u00b0C, 14\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, gece saatleri ile bug\u00fcn \u00f6\u011fle saatlerinden sonra aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 DEN\u0130ZL\u0130 9\u00b0C, 15\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bu ak\u015fam saatleri ile bug\u00fcn \u00f6\u011fle saatlerinden sonra aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 \u0130ZM\u0130R 13\u00b0C, 16\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n bug\u00fcn \u00f6\u011fle saatlerinden sonra yer yer kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor.\u00a0MU\u011eLA 8\u00b0C, 12\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n bug\u00fcn yer yer kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. AKDEN\u0130ZPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bat\u0131 kesimleri ile bug\u00fcn Mersin \u00e7evrelerinin yerel olmak \u00fczere sa\u011fanak ve yer yer g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n Antalya'n\u0131n do\u011fu kesimleri ile Mersin'in bat\u0131 kesimlerinde yer yer kuvvetli olmas\u0131 bekleniyor. ADANA 14\u00b0C, 21\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu ANTALYA 14\u00b0C, 18\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, yer yer kuvvetli olmak \u00fczere, aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131\u00a0HATAY 10\u00b0C, 17\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu ISPARTA 9\u00b0C, 13\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 \u0130\u00c7 ANADOLUPar\u00e7al\u0131 ve yer yer \u00e7ok bulutlu, gece saatlerinde Eski\u015fehir \u00e7evreleri ile bug\u00fcn \u00f6\u011fle saatlerinden Eski\u015fehir, Karaman, Aksaray, ve K\u0131r\u015fehir \u00e7evrelerinin aral\u0131kl\u0131 ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Bu gece ve bug\u00fcn sabah saatlerinde yer yer sis ve pus olay\u0131 bekleniyor. ANKARA 5\u00b0C, 16\u00b0CPar\u00e7al\u0131, zamanla yer yer \u00e7ok bulutlu ESK\u0130\u015eEH\u0130R 7\u00b0C, 15\u00b0CPar\u00e7al\u0131, yer yer \u00e7ok bulutlu, bu gece saatleri ile bug\u00fcn \u00f6\u011fle saatlerinden sonra sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KONYA 6\u00b0C, 16\u00b0CPar\u00e7al\u0131, zamanla yer yer \u00e7ok bulutlu\u00a0S\u0130VAS 2\u00b0C, 14\u00b0CPar\u00e7al\u0131, zamanla yer yer \u00e7ok bulutlu BATI KARADEN\u0130ZPar\u00e7al\u0131 ve yer yer \u00e7ok bulutlu, bug\u00fcn sabah saatlerinde D\u00fczce ve Bolu \u00e7evrelerinin yerel olmak \u00fczere ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Sabah ve gece saatlerinde i\u00e7 kesimlerinde pus ve yer yer sis bekleniyor. Bu gece ve bug\u00fcn sabah saatlerinde i\u00e7 kesimlerinde yer yer sis ve pus olay\u0131 bekleniyor. BOLU 3\u00b0C, 14\u00b0CPar\u00e7al\u0131, zamanla \u00e7ok bulutlu, bug\u00fcn sabah saatlerinde yerel olmak \u00fczere ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 D\u00dcZCE 8\u00b0C, 18\u00b0CPar\u00e7al\u0131, zamanla \u00e7ok bulutlu, bug\u00fcn sabah saatlerinde yerel olmak \u00fczere ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KASTAMONU 1\u00b0C, 15\u00b0CPar\u00e7al\u0131, zamanla \u00e7ok bulutlu S\u0130NOP 133\u00b0C, 17\u00b0CPar\u00e7al\u0131, zamanla \u00e7ok bulutlu ORTA ve DO\u011eU KARADEN\u0130ZPar\u00e7al\u0131, yer yer \u00e7ok bulutlu, bu ak\u015fam saatlerinde G\u00fcm\u00fc\u015fhane ve Bayburt \u00e7evrelerinin yerel olmak \u00fczere ya\u011fmurlu, y\u00fckseklerinin karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. Bu gece ve bug\u00fcn sabah saatlerinde Orta Karadeniz'in i\u00e7 kesimlerinde yer yer sis ve pus olay\u0131 bekleniyor. AMASYA 4\u00b0C, 11\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu ARTV\u0130N 7\u00b0C, 16\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu SAMSUN 9\u00b0C, 18\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu TRABZON 11\u00b0C, 17\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu DO\u011eU ANADOLUPar\u00e7al\u0131 ve yer yer \u00e7ok bulutlu, bu ak\u015fam saatlerinde Erzincan, Erzurum, A\u011fr\u0131, Kars, \u015e\u0131rnak ve Hakkari \u00e7evrelerinin yerel olmak \u00fczere ya\u011fmurlu, y\u00fcksek kesimlerinin karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur ve kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. ELAZI\u011e 6\u00b0C, 12\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu ERZURUM 0\u00b0C, 6\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bu ak\u015fam saatlerinde ya\u011fmur ve karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmurlu, y\u00fcksekleri kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 KARS -1\u00b0C, 5\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bu ak\u015fam saatlerinde karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmurlu, y\u00fcksekleri kar ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 VAN 4\u00b0C, 9\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu G\u00dcNEYDO\u011eU ANADOLUPar\u00e7al\u0131, bu ak\u015fam saatlerinde do\u011fusunun yer yer \u00e7ok bulutlu, Diyarbak\u0131r, Mardin ve Siirt \u00e7evrelerinin yerel olmak \u00fczere ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor. D\u0130YARBAKIR 8\u00b0C, 16\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bu ak\u015fam saatlerinde yerel olmak \u00fczere sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 GAZ\u0130ANTEP 8\u00b0C, 15\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu S\u0130\u0130RT 8\u00b0C, 16\u00b0CPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu, bu ak\u015fam saatlerinde yerel olmak \u00fczere ya\u011fmur ve sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 \u015eANLIURFA 9\u00b0C, 17\u00b0CPar\u00e7al\u0131 bulutlu", "subtitle": "Meteoroloji\u00a0Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan 1 Aral\u0131k hava durumu tahminleri a\u00e7\u0131kland\u0131. Meteoroloji 5 g\u00fcnl\u00fck raporunda ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n Per\u015fembe ve Cuma g\u00fcn\u00fc yurt geneline yay\u0131laca\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Peki, bug\u00fcn hava hangi ilde nas\u0131l olacak? \u0130\u015fte \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il 1 Aral\u0131k hava durumu raporu.", "title": "\u015eiddetli geliyor! 4 ile sar\u0131 kodlu uyar\u0131 yap\u0131ld\u0131... 1 Aral\u0131k hava durumu"}, {"date": "01.12.2022 10:27", "text": "Silivri Otogar giri\u015finde 8 Kas\u0131m Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc meydana gelen olayda evine gitmek i\u00e7in y\u00fcr\u00fcyen Aykut G\u00fcner iddiaya g\u00f6re tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131 bir ki\u015fi taraf\u0131ndan sald\u0131r\u0131y\u0131 u\u011fram\u0131\u015f ve dakikalarca darbedilmi\u015fti. Sald\u0131rgan \u0130ETT otob\u00fcs\u00fcne binerek olay yerinden uzakla\u015f\u0131rken ya\u015fanan olay \u00fczerine G\u00fcner, \u015fikayet\u00e7i oldu. Silivri \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerinin olay\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 yerde yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar sonucunda \u015f\u00fcpheli R.E. g\u00fcvenlik kameralar\u0131ndan tespit edilerek d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde yakaland\u0131. R.E.'nin \u00a0emniyetteki i\u015flemleri devam ediyor.", "subtitle": "Silivri'de Aykut G\u00fcner'i (38) arkas\u0131ndan gelerek yumruklay\u0131p yere d\u00fc\u015f\u00fcren, sonra da cadde \u00fczerinde dakikalarca darbeden R.E isimli \u015f\u00fcpheli polis ekipleri taraf\u0131ndan yakaland\u0131.", "title": "Silivri'de sokakta tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131 ki\u015fiyi darbeden \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131"}, {"date": "01.12.2022 00:22   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri, 30 Kas\u0131m 01.30 s\u0131ralar\u0131nda \u00c7e\u015fme il\u00e7esi a\u00e7\u0131klar\u0131nda, lastik bot i\u00e7erisinde d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7menler oldu\u011fu bilgisi \u00fczerine harekete ge\u00e7ti. B\u00f6lgeye giden ekipler, Yunanistan unsurlar\u0131 taraf\u0131ndan T\u00fcrk kara sular\u0131na geri itilen 15 d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7meni kurtard\u0131. Ekipler ayn\u0131 g\u00fcn 04.05 s\u0131ralar\u0131nda yine \u00c7e\u015fme il\u00e7esi a\u00e7\u0131klar\u0131nda, can sal\u0131 i\u00e7erisinde d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7menler oldu\u011fu bilgisine ula\u015ft\u0131. Bunun \u00fczerine harekete ge\u00e7en ekipler, Yunanistan unsurlar\u0131nca T\u00fcrk kara sular\u0131na geri itildi\u011fi tespit edilen 9 d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7meni kurtard\u0131. Karaya \u00e7\u0131kar\u0131lan d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7menler, i\u015flemlerinin ard\u0131ndan \u0130l G\u00f6\u00e7 \u0130daresi M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne teslim edildi.", "subtitle": "\u0130zmir'in \u00c7e\u015fme il\u00e7esi a\u00e7\u0131klar\u0131nda, Yunanistan unsurlar\u0131nca T\u00fcrk kara sular\u0131na geri itildi\u011fi tespit edilen 24 d\u00fczensiz g\u00f6\u00e7men Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekiplerince kurtar\u0131ld\u0131.", "title": "\u0130zmir a\u00e7\u0131klar\u0131nda 24 g\u00f6\u00e7men kurtar\u0131ld\u0131"}, {"date": "30.11.2022 22:01   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Bakan Yan\u0131k, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"D\u00fczce'de ya\u015fanan depremde zarara u\u011frayan hanelere ili\u015fkin tespit \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam ediyoruz. \u0130lk etapta hane zarar\u0131 tespit edilen hanelere e\u015fya zarar\u0131 yard\u0131m\u0131 yap\u0131labilmesi amac\u0131yla D\u00fczce Sosyal Yard\u0131mla\u015fma ve Dayan\u0131\u015fma Vakf\u0131'na 10 Milyon TL kaynak aktard\u0131k\" dedi.", "subtitle": "Aile ve Sosyal Hizmetler Bakan\u0131 Derya Yan\u0131k, D\u00fczce\u2019de ya\u015fanan depremde zarara u\u011frayan hanelere ili\u015fkin 10 milyon TL kaynak aktar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.", "title": "Bakan Yan\u0131k: D\u00fczce'ye 10 milyon TL kaynak aktard\u0131k"}, {"date": "30.11.2022 22:38   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Olay saat 19.00 s\u0131ralar\u0131nda Bursa'n\u0131n \u0130neg\u00f6l il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Turgutalp Mahallesi'nde bulunan bir evde meydana geldi. Suriye uyruklu ailenin 11 ayl\u0131k \u00e7ocu\u011fu Alin Kutey\u015f, yerde unutulan kaynar su tenceresine \u00e7arparak d\u00fc\u015ft\u00fc. \u00dczerine kaynar su d\u00f6k\u00fclmesi sonucu ac\u0131lar i\u00e7inde a\u011flayan bebek, ailesi taraf\u0131ndan \u0130neg\u00f6l Devlet Hastanesine kald\u0131r\u0131ld\u0131. V\u00fccudunun bir \u00e7ok yerinde yan\u0131klar olu\u015fan minik Alin, hayati tehlikesinin bulunmas\u0131 \u00fczerine Bursa \u015eehir Hastanesi Yan\u0131k \u00fcnitesine sevk edildi. Polis olayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.", "subtitle": "Bursa'n\u0131n \u0130neg\u00f6l il\u00e7esi \u00fczerine kaynar su d\u00f6k\u00fclen 11 ayl\u0131k Alin, a\u011f\u0131r yaraland\u0131.", "title": "\u00dczerine kaynar su d\u00f6k\u00fclen bebek a\u011f\u0131r yaraland\u0131"}, {"date": "30.11.2022 21:30   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130zmir \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u0130stihbarat \u015eube ve Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u015eubesi ekipleri, \u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturma kapsam\u0131nda 20 ki\u015fi hakk\u0131nda g\u00f6zalt\u0131 karar\u0131 verilmesi \u00fczerine harekete ge\u00e7ti. Yap\u0131lan teknik ve fiziki takibin ard\u0131ndan belirlenen 8 il\u00e7edeki 20 farkl\u0131 adrese sabah saatlerinde e\u015f zamanl\u0131 operasyon d\u00fczenlendi. Operasyonlarda 18 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131n\u0131rken, yap\u0131lan aramalarda, \u00e7ok say\u0131da dijital materyalle, 64 bin 445 lira, 2 bin 647 dolar, 250 euro, 196 gram alt\u0131n, 4 \u00e7eyrek alt\u0131n, 2 Ata alt\u0131n\u0131, 2 yar\u0131m alt\u0131n ve 1 bilezik ele ge\u00e7irildi. Di\u011fer 2 \u015f\u00fcphelinin yakalanmas\u0131na y\u00f6nelik ise \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcr\u00fcyor. 'KIYAFET DOLABINA SAKLANDI' Polisin operasyonu s\u0131ras\u0131nda, \u015f\u00fcphelilerden birinin h\u00fccre evindeki gard\u0131roba sakland\u0131\u011f\u0131 belirlenip, yakaland\u0131. O anlar polisler taraf\u0131ndan cep telefonu kameras\u0131yla g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi. Bir di\u011fer \u015f\u00fcphelinin de bask\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 esnada balkondan atlayarak ka\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. \u00d6te yandan, g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u015f\u00fcpheliler aras\u0131nda \u00f6rg\u00fct\u00fcn s\u00f6zde 'Gaziemir imam\u0131' olarak faaliyet y\u00fcr\u00fcten Y.G, Artvin il ablas\u0131 \u0130.H., Bornova eyalet ablas\u0131 A.D, ve Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 mahrem imam\u0131 A.H.\u00d6'n\u00fcn de bulundu\u011fu belirtildi.", "subtitle": "\u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturma kapsam\u0131nda Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn (FET\u00d6) h\u00fccre evlerine y\u00f6nelik d\u00fczenlenen e\u015f zamanl\u0131 operasyonlarda 18 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u015e\u00fcpheliler aras\u0131nda \u00f6rg\u00fct\u00fcn s\u00f6zde 'Gaziemir imam\u0131' Y.G., Artvin il ablas\u0131 \u0130.H., Bornova eyalet ablas\u0131 A.D. ve Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 mahrem imam\u0131 A.H.\u00d6.'n\u00fcn de bulundu\u011fu bildirildi. Operasyonlar kapsam\u0131nda 2 \u015f\u00fcphelinin daha yakalanmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bildirildi.", "title": "\u0130zmir'de 18 FET\u00d6 \u015f\u00fcphelisi yakaland\u0131"}, {"date": "30.11.2022 20:23 Son G\u00fcncelleme:  30.11.2022 21:01   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130zmir\u2019de G\u00f6ztepe ile Altay aras\u0131ndaki ma\u00e7ta \u00e7\u0131kan olaylar sebebiyle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u015f\u00fcphelilerin savc\u0131l\u0131ktaki i\u015flemleri s\u00fcr\u00fcyor. \u0130fadelerini alan savc\u0131, i\u015faret fi\u015fe\u011fini atan F.E\u2019yi \u2018kasten \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs\u2019 su\u00e7undan,\u00a018 \u015f\u00fcpheliyi ise 'kasten \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcse i\u015ftirak\u2019 su\u00e7undan tutuklanmalar\u0131 istemiyle mahkemeye sevk etti. Mahkemede\u00a0\u015f\u00fcphelilerden\u00a0Furkan Ersanl\u0131, Din\u00e7er Demir, Kahraman Erdemir, Efe Ye\u015filova, H\u00fcseyin \u00c7elikdemir, Muhammet Emre Karaca, An\u0131l G\u00fcgercin, Hakan Ke\u00e7iyata\u011f\u0131, Mert Yiyit, Serkan Holar, \u00c7a\u011fda\u015f Kurt, Egehan Eygi, An\u0131l Bay\u0131r, \u015eakir Per\u00e7in, \u00d6zg\u00fcr U\u00e7ak, \u00dcmit Ta\u015f, Turgay G\u00fclmez, G\u00f6k\u00e7en Atacan Aksoy ve Eren Karaca tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi. U.M.K, F.\u00d6, Y.A, N.A.D. ve F.E. ise adli kontrol \u015fart\u0131yla serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131. \u200bSAVCILIKTA \u0130FADE VERD\u0130LER\u00a0 G\u00f6ztepe ile Altay aras\u0131nda oynanan kar\u015f\u0131la\u015fmada \u00e7\u0131kan olaylarla ilgili y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturmada g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 28 \u015f\u00fcpheli,\u00a0emniyetteki i\u015flemlerin ard\u0131ndan adliyeye sevk edildi. Dosyay\u0131 inceleyen Cumhuriyet Savc\u0131s\u0131 Ayhan Y\u0131lmaz, 19 \u015f\u00fcpheliyi\u00a0tutuklanma, 5 \u015f\u00fcpheliyi\u00a0ise adli kontrol \u015fart\u0131 ile serbest b\u0131rak\u0131lmas\u0131 amac\u0131yla n\u00f6bet\u00e7i Sulh Ceza Hakimli\u011fine sevk etti.\u00a04 \u015f\u00fcpheli ise savc\u0131l\u0131k ifadesinin ard\u0131ndan serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.\u00a0 Cumhuriyet Savc\u0131s\u0131 Ayhan Y\u0131lmaz, sevk yaz\u0131s\u0131nda D.D. ve K.E.\u2019nin ma\u00e7tan bir g\u00fcn \u00f6nce statta taraftarlara da\u011f\u0131t\u0131lmak amac\u0131yla bulundurulmas\u0131 ve kullan\u0131lmas\u0131 ruhsata tabii olan ve patlay\u0131c\u0131 yan\u0131c\u0131 madde olarak de\u011ferlendirilen sis bombas\u0131, me\u015fale, i\u015faret fi\u015fe\u011fi ve torpilleri temin etmek amac\u0131yla \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131klar\u0131 belirtildi. D.D.\u2019nin s\u00f6z konusu malzemeleri \u00e7\u0131ra\u011f\u0131 olan\u00a0U.M.K.'ya para vererek teslim ald\u0131rd\u0131klar\u0131na vurgu yap\u0131ld\u0131.\u00a0Olaydan bir g\u00fcn \u00f6nce olu\u015fturulan WhatsApp grubunda \u015f\u00fcphelilerin\u00a0ma\u00e7ta yapacaklar\u0131 eylem \u00fczerine i\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fc yapt\u0131klar\u0131n\u0131n alt\u0131 \u00e7izildi.\u00a0Ma\u00e7 g\u00fcn\u00fc D.D.\u2019nin, E.Y., H.\u00c7.D. ve M.E.K. vas\u0131tas\u0131yla yan\u0131c\u0131 patlay\u0131c\u0131 malzemeleri A.G.\u2019nin evine yak\u0131n olan bir parkta\u00a0\u00e7anta i\u00e7inde teslim ettikleri de sevk yaz\u0131s\u0131nda belirtildi.\u00a0 AMBULANS G\u00d6REVL\u0130LER\u0130 \u00c7ANTALARI \u00c7\u00d6P KUTUSUNA SAKLAMI\u015e\u00a0 Savc\u0131\u00a0Y\u0131lmaz'\u0131n sevk yaz\u0131s\u0131nda, ambulans g\u00f6revlileri A.G. ve H.K.\u2019n\u0131n, \u2018binlerce ki\u015finin futbol izlemek, e\u011flenmek, ho\u015f\u00e7a vakit ge\u00e7irmek\u2019 amac\u0131yla e\u015fi, \u00e7ocuklar\u0131 ve ailesiyle birlikte bulundu\u011fu stada patlay\u0131c\u0131 ve yan\u0131c\u0131 maddeleri,\u00a0stada giri\u015fte arama ve g\u00fcvenlik \u00f6nlemlerini a\u015fmak amac\u0131yla ambulansa gizleyerek soktuklar\u0131 bilgisi de yer ald\u0131. \u0130ki \u015f\u00fcphelinin\u00a0stada ambulansla soktuklar\u0131 yan\u0131c\u0131 ve patlay\u0131c\u0131 maddeleri saat 16.36'da seyirci tuvaletindeki \u00e7\u00f6p kutusuna saklad\u0131klar\u0131, saat 16.40'da tuvaletten birlikte ayr\u0131ld\u0131klar\u0131na vurgu yapan savc\u0131,\u00a0D.D., K.E., E.F., H.\u00c7.D., M.Y. ve F.E.\u2019nin \u00e7\u00f6p kutusuna b\u0131rak\u0131lan sis bombas\u0131, me\u015fale, maytap, torpil ve benzeri yan\u0131c\u0131 ve patlay\u0131c\u0131 maddeleri tuvaletten alarak trib\u00fcndeki taraftarlara da\u011f\u0131tt\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti. \u00a0 KARGA\u015eA YARATMAK \u0130\u00c7\u0130N S\u00dcREKL\u0130 YER DE\u011e\u0130\u015eT\u0130RM\u0130\u015eLER\u00a0 \u00d6te yandan, S.H.\u2019nin ma\u00e7tan \u00f6nce para vererek E.B.\u2019nin i\u015f yerinden sat\u0131\u015f\u0131 ruhsata ve izne tabi olan sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 bir adet i\u015faret fi\u015fe\u011fini stat d\u0131\u015f\u0131nda ma\u00e7tan \u00f6nce \u00c7.K.\u2019ya, \u00c7.K.\u2019n\u0131n E.E.\u2019ye, onun da A.B.\u2019ye teslim etti\u011fi belirtildi.\u00a0A.B.\u2019nin s\u00f6z konusu fi\u015fe\u011fi taraftarlar\u0131n \u2018g\u00fcven i\u00e7inde stada gelip gitmelerini sa\u011flamak amac\u0131yla kendilerine tahsis edilen otob\u00fcse gizledi\u011fi, F.E.\u2019nin otob\u00fcse gizlenen i\u015faret fi\u015fe\u011fini otob\u00fcsten alarak \u00fczerine gizledi\u011fi sevk yaz\u0131s\u0131nda belirtildi. \u00dczerinde i\u015faret fi\u015fe\u011fi bulunan F.E.\u2019nin deplasman seyirci giri\u015finde taraftarlar\u0131n bir anda turnikelerin h\u00fccum etmesini f\u0131rsat bildi\u011fi, fi\u015fe\u011fi de elindeki pankarta saklad\u0131\u011f\u0131, kendisini aramak isteyen g\u00fcvenli\u011fi iterek stada giri\u015f yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131 \u00e7izildi. Zanl\u0131lar\u0131n trib\u00fcnde kendilerine ayr\u0131lan yerlerde oturmad\u0131klar\u0131, s\u00fcrekli yer de\u011fi\u015ftirdikleri ve trib\u00fcnde karga\u015fa yarat\u0131p tespite elveri\u015fsiz bir ortam\u0131n olu\u015fturmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 belirtildi. EYLEME UYGUN ORTAM SA\u011eLANMI\u015e Ma\u00e7\u0131n 19\u2019uncu dakikas\u0131nda \u015e.P., \u00d6.U., \u00dc.T., T.G., G.A.A ve E.K.\u2019n\u0131n kendilerine di\u011fer \u015f\u00fcpheliler taraf\u0131ndan verilen me\u015fale ve sis bombalar\u0131n\u0131 yakarak trib\u00fcnde g\u00f6z g\u00f6z\u00fc g\u00f6rmez bir ortam yaratt\u0131klar\u0131, F.\u00d6., Y.A., N.A.D. ve F.E.'nin di\u011fer grupla birlikte hareket edip ellerinde sis bombas\u0131 ve me\u015fale bulundu\u011fu ve di\u011fer \u015f\u00fcphelilerin eylemlerini ger\u00e7ekle\u015ftirmelerine uygun ortam ve kolayl\u0131k sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131n da sevk yaz\u0131s\u0131nda ifade edildi. G.A.A., T.G. ve \u00dc.T.\u2019nin kendilerine verilen maytaplar\u0131 yakarak G\u00f6ztepe taraftarlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu trib\u00fcne hedef alarak f\u0131rlatt\u0131klar\u0131 da belirtildi. \u2018\u0130\u015eARET F\u0130\u015eE\u011e\u0130 HEDEF G\u00d6ZET\u0130LEREK ATILMI\u015e\u2019 Ma\u00e7\u0131n 22\u2019nci dakikas\u0131 oynan\u0131rken, di\u011fer \u015f\u00fcphelilerin ma\u00e7tan \u00f6nce ve ma\u00e7 s\u0131ras\u0131nda birbiri ile irtibatl\u0131 ve anla\u015fmal\u0131 \u015fekilde yaratt\u0131klar\u0131 karga\u015fa ortam\u0131 ve me\u015fale ile sis bombalar\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 duman nedeniyle kimsenin se\u00e7ilemez oldu\u011fu\u00a0d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc\u00a0anda F.E.\u2019nin \u00fczerinde stada ka\u00e7ak olarak soktu\u011fu i\u015faret fi\u015fe\u011fini di\u011fer \u015f\u00fcphelilerin bilin\u00e7li ve organize \u015fekilde yaratt\u0131\u011f\u0131 karga\u015fa ortam\u0131n\u0131n ve me\u015fale ve sis bombalar\u0131n\u0131n olu\u015fturdu\u011fu dumanl\u0131 ortamdan yararlanarak G\u00f6ztepe taraftarlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu trib\u00fcne do\u011fru insanlar\u0131n yo\u011fun olarak bulundu\u011fu yeri hedef g\u00f6zeterek ate\u015fledi\u011fi, i\u015faret fi\u015fe\u011finin G\u00f6ztepe trib\u00fcn\u00fcnde ma\u00e7\u0131 izlemekte olan m\u00fc\u015fteki Mehmet \u00c7ak\u0131r'\u0131n y\u00fcz\u00fcne isabet ederek yaralad\u0131\u011f\u0131na da vurgu yap\u0131ld\u0131.\u00a0Savc\u0131 Y\u0131lmaz, F.E.'nin \u00f6ld\u00fcrmeye elveri\u015fli ve sat\u0131\u015f\u0131 ruhsata tabi olan i\u015faret fi\u015fe\u011fi ile \u00f6nceden planlanm\u0131\u015f ve i\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fc yap\u0131lm\u0131\u015f \u015fekilde di\u011fer \u015f\u00fcphelilerin yard\u0131m\u0131 ve deste\u011fi sonucunda insanlar\u0131n yo\u011fun olarak bulundu\u011fu trib\u00fcn\u00fc hedef alarak ate\u015fleyip trib\u00fcnde bulunan m\u00fc\u015fteki Mehmet \u00c7ak\u0131r'a isabet ettirerek \u00fczerine at\u0131l\u0131 \u2018kasten \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs\u2019 su\u00e7unu i\u015fledi\u011fine kanaat getirdi. 19 \u015e\u00dcPHEL\u0130 \u0130\u00c7\u0130N TUTUKLAMA TALEB\u0130 \u0130STEND\u0130 Savc\u0131 Y\u0131lmaz, ifadelerin ard\u0131ndan\u00a0i\u015faret fi\u015fe\u011fini atan Furkan Ersanl\u0131'\u0131\u00a0\u2018kasten \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs\u2019 su\u00e7undan, 18 ki\u015fiyi ise 'kasten \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcse i\u015ftirak\u2019 su\u00e7undan tutuklanmalar\u0131 istemiyle mahkemeye sevk etti. 5 ki\u015fi hakk\u0131nda ise adli kontrol karar\u0131 verilmesini talep etti.\u00a0 19 \u015e\u00dcPHEL\u0130\u00a0TUTUKLANDI, 5 K\u0130\u015e\u0130 ADL\u0130 KONTROL \u015eARTIYLA SERBEST N\u00f6bet\u00e7i Sulh Ceza Hakimli\u011fi, savc\u0131n\u0131n talebi do\u011frultusunda\u00a0Furkan Ersanl\u0131, Din\u00e7er Demir, Kahraman Erdemir, Efe Ye\u015filova, H\u00fcseyin \u00c7elikdemir, Muhammet Emre Karaca, An\u0131l G\u00fcgercin, Hakan Ke\u00e7iyata\u011f\u0131, Mert Yiyit, Serkan Holar, \u00c7a\u011fda\u015f Kurt, Egehan Eygi, An\u0131l Bay\u0131r, \u015eakir Per\u00e7in, \u00d6zg\u00fcr U\u00e7ak, \u00dcmit Ta\u015f, Turgay G\u00fclmez, G\u00f6k\u00e7en Atacan Aksoy ve Eren Karaca'n\u0131n tutuklanmas\u0131na,\u00a0U.M.K, F.\u00d6, Y.A, N.A.D. ve F.E. ise adli kontrol \u015fart\u0131yla serbest b\u0131rak\u0131lmas\u0131na karar verdi.", "subtitle": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re; G\u00f6ztepe-Altay derbisindeki olaylar nedeniyle adliyeye sevk edilen 19 ki\u015fi tutukland\u0131.", "title": "Son dakika haberi... G\u00f6ztepe-Altay derbisinde karar \u00e7\u0131kt\u0131! 19 ki\u015fi tutukland\u0131"}, {"date": "01.12.2022 08:21 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 08:25", "text": "Olas\u0131 s\u0131n\u0131r \u00f6tesi kara harekat\u0131, devam eden ter\u00f6rle m\u00fccadele operasyonlar\u0131 ve Rusya-Ukrayna sava\u015f\u0131. Milli G\u00fcvenlik Kurulu (MGK), 2 ayl\u0131k aran\u0131n ard\u0131ndan yine yo\u011fun g\u00fcndemle toplanacak. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda Be\u015ftepe\u2019de yap\u0131lacak kritik toplant\u0131n\u0131n \u00f6ne \u00e7\u0131kan g\u00fcndemi ter\u00f6rle m\u00fccadele. Toplant\u0131da hem havadan hem de karadan cezaland\u0131rma at\u0131\u015flar\u0131yla devam eden Pen\u00e7e K\u0131l\u0131\u00e7 Harekat\u0131 ele al\u0131nacak. Suriye\u2019nin kuzeyindeki ter\u00f6r varl\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik yeni bir kara harekat i\u00e7in \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc de\u011ferlendirmeler yap\u0131lacak. Y\u0131l\u0131n 6. ve son MGK toplant\u0131s\u0131nda yurt i\u00e7indeki Eren Abluka operasyonlar\u0131 ile Irak\u2019\u0131n kuzeyinde s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen operasyonlarda gelinen son durum da de\u011ferlendirilecek. FET\u00d6 ve DEA\u015e gibi ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleriyle m\u00fccadelede al\u0131nacak ilave tedbirler g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek. Toplant\u0131n\u0131n bir di\u011fer g\u00fcndemi Rusya-Ukrayna sava\u015f\u0131 olacak. \u0130ki \u00fclke aras\u0131nda bar\u0131\u015f\u0131n sa\u011flanmas\u0131 i\u00e7in hem Erdo\u011fan hem de kurmaylar\u0131n\u0131n y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc temaslar konu\u015fulacak. Yunanistan\u2019\u0131n Ege\u2019deki provokasyonlar\u0131 da kapsaml\u0131 olarak ele al\u0131nacak konular aras\u0131nda. Kurul \u00fcyeleri, gayri askeri stat\u00fcdeki adalar\u0131 silahland\u0131rmaya devam eden Atina y\u00f6netiminin k\u0131\u015fk\u0131rt\u0131c\u0131 eylemlerine kar\u015f\u0131 at\u0131lacak ad\u0131mlarla ilgili g\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fveri\u015finde bulunacak. MGK toplant\u0131s\u0131nda \u0130sve\u00e7 ve Finlandiya ile imzalanan \u00fc\u00e7l\u00fc muht\u0131raya ili\u015fkin g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde gelinen a\u015fama da masada olacak. Ayr\u0131ca K\u0131br\u0131s, Irak, Libya ve Kafkasya\u2019daki geli\u015fmelerle ilgili de\u011ferlendirmeler yap\u0131lacak. Kaynak: TRT Haber", "subtitle": "Milli G\u00fcvenlik Kurulu y\u0131l\u0131n son toplant\u0131s\u0131n\u0131 bug\u00fcn yapacak. Toplant\u0131n\u0131n \u00f6ncelikli g\u00fcndemi, ter\u00f6rle m\u00fccadele ve Suriye\u2019nin kuzeyine olas\u0131 kara harekat\u0131. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131lacak toplant\u0131da, b\u00f6lgesel ve uluslararas\u0131 g\u00fcvenlik konular\u0131 da masada olacak.", "title": "Bug\u00fcn toplan\u0131yor! Y\u0131l\u0131n son MGK's\u0131nda g\u00fcndem kara harek\u00e2t\u0131"}, {"date": "30.11.2022 23:24 Son G\u00fcncelleme:  30.11.2022 23:57   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar ve ABD Savunma Bakan\u0131 Lloyd James Austin, telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirdi. \u0130kili ve b\u00f6lgesel savunma ve g\u00fcvenlik konular\u0131n\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede, Bakan Akar taraf\u0131ndan; T\u00fcrkiye ve ABD'nin iki \u00f6nemli m\u00fcttefik oldu\u011fu, milletimizin ve s\u0131n\u0131rlar\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamak \u00fczere Birle\u015fmi\u015f Milletler \u015fart\u0131n\u0131n 51'inci maddesinden do\u011fan me\u015fru m\u00fcdafaa haklar\u0131m\u0131z kapsam\u0131nda ter\u00f6rle m\u00fccadele operasyonlar\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131, ter\u00f6rle m\u00fccadelede i\u015f birli\u011fi ve dayan\u0131\u015fman\u0131n b\u00f6lgesel ve k\u00fcresel bar\u0131\u015f ve g\u00fcvenli\u011fe katk\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131, bu kapsamda DEA\u015e ve di\u011fer t\u00fcm ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine kar\u015f\u0131 i\u015f birli\u011fine haz\u0131r oldu\u011fumuz, operasyonlarda tek hedefin ter\u00f6ristler oldu\u011fu, koalisyon g\u00fc\u00e7lerine veya sivillere zarar verilmesinin asla s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131. ", "subtitle": "Milli Savunma Bakan\u0131 Hulusi Akar, ABD Savunma Bakan\u0131 Lloyd James Austin telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.", "title": "Bakan Akar ABD'li mevkida\u015f\u0131 Lloyd Austin ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc"}, {"date": "30.11.2022 22:24   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Say\u0131n Bakan\u0131m\u0131z, Roma'da d\u00fczenlenecek 8'inci Akdeniz Diyalo\u011fu Forumu\u2019na kat\u0131lmak \u00fczere 1-2 Aral\u0131k 2022 tarihlerinde \u0130talya'y\u0131 ziyaret edecek.\u00a02 Aral\u0131k g\u00fcn\u00fc i\u015ftirak edece\u011fi '\u00d6zel Diyalog' oturumunda b\u00f6lgesel ve uluslararas\u0131 konulara ili\u015fkin d\u0131\u015f politikam\u0131z hakk\u0131nda hitapta bulunacakt\u0131r. S\u00f6z konusu ziyaret vesilesiyle, Say\u0131n Bakan\u0131m\u0131z\u0131n kat\u0131l\u0131mc\u0131 \u00fclkelerden mevkida\u015flar\u0131 ve uluslararas\u0131 kurulu\u015f temsilcileriyle bir araya gelmesi \u00f6ng\u00f6r\u00fclmektedir\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.", "subtitle": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, 1-2 Aral\u0131k tarihlerinde 8'inci Akdeniz Diyalo\u011fu Forumu'na kat\u0131lmak \u00fczere \u0130talya'y\u0131 ziyaret edecek.", "title": "Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu, 1-2 Aral\u0131k'ta \u0130talya'y\u0131 ziyaret edecek"}, {"date": "30.11.2022 19:30   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "D\u00fczce\u2019de ya\u015fanan 5,9\u2019luk deprem sonras\u0131nda i\u015f ve ev yerlerinde ki kira art\u0131\u015f\u0131 ile ilgili Valilik yaz\u0131l\u0131 bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Depremin yaralar\u0131n\u0131n sar\u0131lmas\u0131 i\u00e7in t\u00fcm imkanlar\u0131n seferber edildi\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \u201cDeprem sonras\u0131 bizi en \u00e7ok sevindiren haber deprem nedenli herhangi bir can kayb\u0131 ya\u015fanmamas\u0131 ve b\u00fct\u00fcn vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011f salim evlerinden tahliye olabilmesi idi. Depremin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 ilk andan itibaren devletimiz, vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n bar\u0131nma, g\u0131da, acil sa\u011fl\u0131k, psikososyal destek ve buna benzer t\u00fcm ihtiya\u00e7lar\u0131 i\u00e7in seferber olmu\u015f, depremin yaralar\u0131n\u0131n sar\u0131lmas\u0131 i\u00e7in kamu kurumlar\u0131 ve STK\u2019lar\u0131m\u0131z t\u00fcm imkanlar\u0131 ile ilimize yard\u0131ma gelmi\u015flerdir\u201d denildi. Depremde a\u011f\u0131r hasar g\u00f6ren binalar\u0131n bo\u015falt\u0131lmas\u0131 i\u00e7in lojistik ve personel deste\u011finin verildi\u011fi bildirilen a\u00e7\u0131klamada \u201cT\u00fcm bu dayan\u0131\u015fma ve beraberlik \u00f6rneklerinin yan\u0131nda; 23 Kas\u0131m 2022 tarihinde ilimizde ya\u015fanan deprem sonras\u0131, \u00c7evre, \u015eehircilik ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bakanl\u0131\u011f\u0131 yetkililerince yap\u0131lan ilk incelemeler sonucu baz\u0131 binalar\u0131m\u0131zda a\u011f\u0131r hasar oldu\u011fu binalar\u0131n acilen bo\u015falt\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi karar\u0131 verildi. A\u011f\u0131r hasarl\u0131 binalar\u0131n bo\u015falt\u0131lmas\u0131 i\u00e7in kurumlar\u0131m\u0131zca gerekli lojistik ve personel deste\u011fi sa\u011flanmaktad\u0131r\u201d ifadelerine yer verildi. \u201cKira art\u0131\u015f\u0131 y\u00fczde 25\u2019i ge\u00e7memek ko\u015fulu ile yap\u0131labilir\u201d Valilikten kira art\u0131\u015flar\u0131 ile ilgili ise \u015funlar aktar\u0131ld\u0131: \"T\u00fcm bunlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra deprem sonras\u0131 kiral\u0131k mesken ve i\u015f yerleri sahiplerinin hem mevcut kirac\u0131lardan hem de yeni ev kiralamak isteyen vatanda\u015flar\u0131m\u0131zdan y\u00fcksek mebla\u011flarda kiralar istenildi\u011fi \u015fikayetleri kurumumuza ula\u015fmaktad\u0131r. Hepimizin bildi\u011fi \u00fczere Bor\u00e7lar Kanununun Ge\u00e7ici 1. Maddesine istinaden y\u0131ll\u0131k kira art\u0131\u015flar\u0131 bir \u00f6nceki kira y\u0131l\u0131na ait kira bedelinin y\u00fczde 25\u2019ini ge\u00e7memek ko\u015fulu ile yap\u0131labilir. Bu kanun h\u00fck\u00fcmlerine uymad\u0131\u011f\u0131 tespit edilen m\u00fclk sahiplerinin tespit edilmesi durumunda, ilgili kurumlar\u0131m\u0131zca gerekli i\u015flem ba\u015flat\u0131lacakt\u0131r. Ayr\u0131ca kirac\u0131lar\u0131m\u0131z da fahi\u015f fiyat art\u0131\u015flar\u0131 i\u00e7in ilgili Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131\u2019na \u015fikayette bulunabilirler. D\u00fczceliler olarak birlik ve beraberli\u011fe ihtiya\u00e7 duydu\u011fumuz bu zor g\u00fcnlerimizi dayan\u0131\u015fma i\u00e7erisinde atlataca\u011f\u0131m\u0131za g\u00fcvenimiz tamd\u0131r.\u201d", "subtitle": "D\u00fczce Valili\u011fi deprem sonras\u0131 kiralarda art\u0131\u015f ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki \u015fikayetlerle ilgili, \u201cKirac\u0131lar\u0131m\u0131z fahi\u015f fiyat art\u0131\u015flar\u0131 i\u00e7in Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131\u2019na \u015fikayette bulunabilirler\u201d dedi.", "title": "D\u00fczce Valili\u011finden fahi\u015f kira art\u0131\u015f\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131: Cumhuriyet Savc\u0131l\u0131\u011f\u0131na \u015fikayette bulunun"}, {"date": "30.11.2022 22:00   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Avrupa G\u00fcvenlik ve \u0130\u015fbirli\u011fi Te\u015fkilat\u0131 (AG\u0130T) Bakanlar Konseyi\u2019ne kat\u0131lmak \u00fczere geldi\u011fi Polonya'n\u0131n Lodz kentindeki temaslar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. AG\u0130T Bakanlar Konseyi toplant\u0131s\u0131 \u00f6ncesinde ikili g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yapan Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu, Azerbaycan D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Ceyhun Bayramov ile bir araya geldi. G\u00f6r\u00fc\u015fmede, g\u00fcndemdeki ortak konular ve iki \u00fclke taraf\u0131ndan gelecek g\u00fcnlerde at\u0131lacak ad\u0131mlar ele al\u0131nd\u0131.", "subtitle": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Avrupa G\u00fcvenlik ve \u0130\u015fbirli\u011fi Te\u015fkilat\u0131 (AG\u0130T) Bakanlar Konseyi\u2019ne kat\u0131lmak \u00fczere geldi\u011fi Polonya'da Azerbaycanl\u0131 mevkida\u015f\u0131 Ceyhun Bayramov ile bir araya geldi.", "title": "Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu, Azerbaycanl\u0131 mevkida\u015f\u0131 Bayramov ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc"}, {"date": "30.11.2022 18:22 Son G\u00fcncelleme:  30.11.2022 18:25", "text": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015fu ifadeler yer ald\u0131: Pen\u00e7e-Kilit HarekAt\u0131 b\u00f6lgesinde 30 Kas\u0131m 2022 tarihinde b\u00f6l\u00fcc\u00fc ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensuplar\u0131 ile \u00e7\u0131kan \u00e7at\u0131\u015fma sonucu yaralanan kahraman silah arkada\u015f\u0131m\u0131z Top\u00e7u. Uzm. \u00c7v\u015f. Nedim KORKMAZ, yap\u0131lan t\u00fcm m\u00fcdahalelere ra\u011fmen kurtar\u0131lamayarak \u015fehit olmu\u015ftur. ", "subtitle": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re; MSB: Pen\u00e7e-Kilit Harekat\u0131 b\u00f6lgesinde ter\u00f6ristlerle \u00e7\u0131kan \u00e7at\u0131\u015fmada Top\u00e7u Uzman \u00c7avu\u015f Nedim Korkmaz \u015fehit oldu.", "title": "SON DAK\u0130KA: MSB ac\u0131 haberi duyurdu: 1 asker \u015fehit oldu"}, {"date": "30.11.2022 18:01   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Meteoroloji 2'nci B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, ya\u011f\u0131\u015f\u0131n \u00c7e\u015fme, Karaburun, Urla, G\u00fczelbah\u00e7e, Seferihisar, Menderes, Torbal\u0131 ve Sel\u00e7uk il\u00e7elerinde etkili olaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Ya\u011f\u0131\u015f\u0131n, sabah saatlerinden itibaren etkisini g\u00f6sterece\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \"Ya\u011fmurun \u0130zmir'in g\u00fcney ve bat\u0131 il\u00e7elerinde kuvvetli (20-50 kg/m\u00b2) ve yerel olarak \u00e7ok kuvvetli (50-75 kg/metrakare) olaca\u011f\u0131 tahmin ediliyor.\u00a0Ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n neden olabilece\u011fi su bask\u0131n\u0131, y\u0131ld\u0131r\u0131m, yerel dolu ya\u011f\u0131\u015f\u0131, hortum, ula\u015f\u0131mda aksamalar gibi olumsuz durumlara kar\u015f\u0131 dikkatli ve tedbirli olunmal\u0131d\u0131r\" denildi.", "subtitle": "\u0130zmir i\u00e7in g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc kuvvetli sa\u011fanak uyar\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Ya\u011f\u0131\u015f\u0131n yar\u0131n saat 06.00'da ba\u015flayaca\u011f\u0131, ertesi g\u00fcn ayn\u0131 saatte etkisini kaybetmesinin beklendi\u011fi bildirildi.", "title": "\u0130zmir i\u00e7in 'sa\u011fanak' uyar\u0131s\u0131"}, {"date": "30.11.2022 16:46   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u00d6zkiraz'\u0131n 5 ay boyunca kald\u0131\u011f\u0131 yurt sorumlusu ise \"Normal bir \u00f6\u011frencinin b\u00f6yle bir \u015fey yapabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnmedi\u011fimiz i\u00e7in \u015f\u00fcphelenmedik. Arkada\u015flar\u0131 s\u00f6yleyince \u00f6\u011frenci i\u015flerine sorduk, \u00f6\u011frenci olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlay\u0131nca g\u00f6nderdik\" diye konu\u015ftu. Tekirda\u011f'da \u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesi'nde 1 y\u0131ld\u0131r pratisyen hekim olarak g\u00f6rev yapan Ay\u015fe \u00d6zkiraz'\u0131n, lise mezunu sahte doktor oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Kendisini pratisyen hekim olarak tan\u0131tan sahte doktor Ay\u015fe \u00d6zkiraz'\u0131n tutuklanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, Tokat'ta ya\u015fayan babas\u0131 Ali \u00d6zkiraz DHA'ya \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131.\u00a0 \"KIZIMI OKUTMAK \u0130\u00c7\u0130N TRAKT\u00d6R\u00dcM\u00dc SATTIM\" Telefonla a\u00e7\u0131klama yapan baba \u00d6zkiraz, k\u0131z\u0131n\u0131 okutmak i\u00e7in s\u00fcrekli para g\u00f6nderdi\u011fini belirterek, \"Trakt\u00f6r\u00fcm\u00fc sat\u0131p paras\u0131n\u0131 k\u0131z\u0131ma g\u00f6nderdim. T\u0131p kitaplar\u0131 i\u00e7in benden 35 bin lira para ald\u0131. Devaml\u0131 o\u011flumla birlikte 2012 y\u0131l\u0131ndan beri ona para g\u00f6nderiyordum. Bu paralar\u0131 bunlar aile i\u00e7inde mi yediler? Annesinin ve \u00fcvey babas\u0131n\u0131n da haberi var, sakl\u0131yorlar. K\u0131z\u0131m bana ge\u00e7en sene doktor oldu\u011funu s\u00f6yledi. O\u011flum ile telefonda konu\u015fuyordu, ben de \u015f\u00fcphelendim sordum, k\u0131z\u0131m, 'S\u00fcper puan ile mezun oldum' dedi. A\u011fabeyi de \u015fokta, 5 \u00e7ocu\u011funun r\u0131zk\u0131n\u0131 Ay\u015fe'ye verdi. O\u011flum da kullan\u0131ld\u0131. Ben daha \u00f6nce \u015f\u00fcphelenip o\u011fluma sordum, 'Bu k\u0131z\u0131n ya\u015f\u0131 tutmuyor? Nas\u0131l bitirdi okulu' dedim. Ben hayat\u0131mda 19 ya\u015f\u0131nda doktor g\u00f6rmedim\" dedi. \"BELGELER\u0130N\u0130 G\u00d6RM\u00dc\u015eT\u00dcK\" \u00d6zkiraz'\u0131n kald\u0131\u011f\u0131 yurdun sorumlusu ise \"Burada 4-5 ay kald\u0131. Belgelerin hepsini g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fck, normal bir \u00f6\u011frencinin b\u00f6yle bir \u015fey yapabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnmedi\u011fimiz i\u00e7in \u015f\u00fcphelenmedik. Arkada\u015flar\u0131 s\u00f6yleyince \u00f6\u011frenci i\u015flerine sorduk, \u00f6\u011frenci olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlay\u0131nca g\u00f6nderdik\" ifadelerini kulland\u0131.\u00a0", "subtitle": "Tekirda\u011f \u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesi'nde sahte doktorluk yaparken g\u00f6zalt\u0131na al\u0131narak ve tutuklanan Ay\u015fe \u00d6zkiraz'\u0131n, babas\u0131 Ali \u00d6zkiraz'\u0131 da kand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. DHA'ya konu\u015fan \u00d6zkiraz, \"Trakt\u00f6r\u00fcm\u00fc sat\u0131p paras\u0131n\u0131 k\u0131z\u0131ma g\u00f6nderdim. T\u0131p kitaplar\u0131 i\u00e7in benden 35 bin lira para ald\u0131. Annesinin ve \u00fcvey babas\u0131n\u0131n da haberi var, sakl\u0131yorlar\" dedi.", "title": "Sahte doktorun babas\u0131: K\u0131z\u0131m\u0131 okutmak i\u00e7in trakt\u00f6r\u00fcm\u00fc satt\u0131m"}, {"date": "30.11.2022 19:42 Son G\u00fcncelleme:  01.12.2022 00:37", "text": "AFAD'dan aktar\u0131lan bilgiye g\u00f6re;\u00a0Erzincan'\u0131n\u00a0Refahiye\u00a0il\u00e7esinde saat 19:30'da 3.8 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde\u00a0Deprem\u00a0ger\u00e7ekle\u015fti. Depremin derinli\u011fi 8.94 km olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.", "subtitle": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re; AFAD, Erzincan'\u0131n Refahiye il\u00e7esinde 3,8 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir depremin meydana geldi\u011fini duyurdu.", "title": "SON DAK\u0130KA: Erzincan'dan korkutan deprem!"}, {"date": "30.11.2022 15:14 Son G\u00fcncelleme:  30.11.2022 15:18   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Olay, saat 12.00 s\u0131ralar\u0131nda\u00a0H\u00fcseyin Okan Merzeci Ortaokulu'nda meydana geldi. E.D., ayn\u0131 s\u0131n\u0131fta e\u011fitim g\u00f6ren Fatmanisa Y\u00fcrekli'yi not yazarak okul tuvaletine \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. E.D., tuvalette \u00f6nce arkada\u015f\u0131n\u0131 hortumla d\u00f6vd\u00fc, ard\u0131ndan da evden getirdi\u011fi b\u0131\u00e7akla bo\u011faz ve kar\u0131n k\u0131sm\u0131ndan a\u011f\u0131r yaralad\u0131. E.D.\u00a0ka\u00e7arken, di\u011fer \u00f6\u011frenciler okul y\u00f6netimine bildirdi. \u0130hbar \u00fczerine okula polis ve sa\u011fl\u0131k ekibi sevk edildi. Ambulansla hastaneye kald\u0131r\u0131lan Fatmanisa Y\u00fcrekli, doktorlar\u0131n t\u00fcm \u00e7abas\u0131na kar\u015f\u0131n kurtar\u0131lamad\u0131. Yakalan\u0131p, polis merkezine g\u00f6t\u00fcr\u00fclen E.D.,\u00a0s\u0131navdan k\u00f6t\u00fc not ald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Y\u00fcrekli\u2019nin kendisiyle alay etti\u011fini olay\u0131 da bu nedenle ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini s\u00f6yledi. Polis, olayda kullan\u0131lan su\u00e7 aleti b\u0131\u00e7a\u011f\u0131 da muhafaza alt\u0131na al\u0131nd\u0131.\u00a0", "subtitle": "Mersin'de k\u0131z \u00f6\u011frenci E.D. (12), s\u0131navdan d\u00fc\u015f\u00fck not ald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kendisiyle alay etti\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc s\u0131n\u0131f arkada\u015f\u0131 Fatmanisa Y\u00fcrekli'yi (12) okul tuvaletinde su hortumuyla d\u00f6v\u00fcp, b\u0131\u00e7aklayarak \u00f6ld\u00fcrd\u00fc.", "title": "Mersin'de 12 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuk, s\u0131n\u0131f arkada\u015f\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc"}, {"date": "30.11.2022 15:08   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Olay, Ankara\u2019n\u0131n Yenimahalle il\u00e7esinde meydana geldi. Edinilen bilgilere g\u00f6re, KOM \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revlilerince Yenimahalle il\u00e7esi Macun Mahallesi'nde bulunan merdiven alt\u0131 bir depoya y\u00f6nelik yap\u0131lan operasyonda 7 ton etil alkol ele ge\u00e7irilirken, olayda E.\u015e. isimli \u015fah\u0131s da g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, olayla ilgili \u015f\u00fcpheli E.\u015e. hakk\u0131nda \"5607 say\u0131l\u0131 Kanun'a muhalefet\" su\u00e7undan yasal i\u015flem ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi.", "subtitle": "Ankara\u2019da Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k Su\u00e7lar\u0131yla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (KOM) g\u00f6revlilerince yap\u0131lan operasyonda sahte i\u00e7ki yap\u0131m\u0131nda kullan\u0131lan 7 ton etil alkol ele ge\u00e7irildi.", "title": "Ankara\u2018da operasyon! 7 ton etil alkol ele ge\u00e7irildi"}, {"date": "30.11.2022 15:54 Son G\u00fcncelleme:  30.11.2022 16:36   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesi'nde kendisini 'pratisyen hekim' olarak tan\u0131tan ve di\u011fer doktorlar\u0131n \u015f\u00fcphelenip, \u015fikayette bulunmas\u0131yla g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131ktan sonra sahte diploma ile hastanede g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131lan Ay\u015fe \u00d6zkiraz'\u0131n tutuklanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan olaya ili\u015fkin soru\u015fturma devam ediyor.  Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n g\u00f6nderdi\u011fi 2 m\u00fcfetti\u015f, \u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesi'ne 4 g\u00fcn s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 tamamlad\u0131. Ay\u015fe \u00d6zkiraz'\u0131n verdi\u011fi, \"\u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesi'ndeki t\u00fcm cerrahi bran\u015flarda\u00a0doktorlar\u0131yla ileti\u015fim kurdum, muhabbet ettim. Bir\u00e7ok kez ameliyatlara izleyici olarak kat\u0131ld\u0131m. Doktor M.K.'nin hastalar\u0131n\u0131 ameliyattan sonra yap\u0131lan diki\u015f i\u015flemini bizzat kendim yapt\u0131m. Di\u011fer cerrahlar\u0131n da ameliyatlar\u0131na kat\u0131ld\u0131m ancak bu di\u011fer doktorlar\u0131n ameliyatlar\u0131nda herhangi bir t\u0131bbi i\u015flem yapmad\u0131m. Sadece g\u00f6zlemci oldum. Bu ameliyatlara hep doktorlar\u0131n r\u0131zas\u0131yla girdim. Hastanede herkes beni sevmi\u015fti. Burada bulundu\u011fum zaman zarf\u0131nda zaman zaman \u00f6nl\u00fck, forma giyip stetoskop tak\u0131yordum. Bir\u00e7ok muayene ve ameliyata kat\u0131ld\u0131m\" ifadelerinden yola \u00e7\u0131kan m\u00fcfetti\u015fler, ba\u015fhekim Mehmet Ali Filiz, \u0130dari ve Mali Hizmet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Tufan \u00c7etinkaya ile g\u00f6revli cerrahlar ile asistanlar\u0131n ifadelerine\u00a0ba\u015fvurdu.\u00a0  M\u00fcfetti\u015flerin\u00a0ayr\u0131ca hastanede detayl\u0131 incelemelerde bulundu\u011fu \u00f6\u011frenildi. M\u00fcfetti\u015flerin tomografi, emar ve ameliyathane k\u0131s\u0131mlar\u0131nda da incelemelerde bulundu\u011fu belirtildi. \u0130ncelemelerini tamamlayan m\u00fcfetti\u015fler, \u00c7erkezk\u00f6y'den ayr\u0131ld\u0131. Soru\u015fturma kapsam\u0131nda daha \u00f6nce el konulan cep telefonu incelemesi s\u00fcren Ay\u015fe \u00d6zkiraz'\u0131n banka hesaplar\u0131 da incelenmeye\u00a0al\u0131nd\u0131. \u00d6zkiraz ise\u00a0ifadesinde, \u00fczerine at\u0131l\u0131 su\u00e7lamalar\u0131 kabul etti. \u00d6zkiraz, \"Bu s\u00fcre\u00e7te kimseyi maddi olarak ma\u011fdur etmedim. T\u0131p fak\u00fcltesini kazanamad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in ailemden korkarak yalan s\u00f6yledim. Sonra bir sarmal\u0131n i\u00e7erisine girip \u00e7\u0131kamad\u0131m. \u00c7ok pi\u015fman\u0131m, i\u015flerin bu noktaya gelmesini hi\u00e7 istemezdim. Herhangi bir ak\u0131l hastal\u0131\u011f\u0131m yok. Pi\u015fmanl\u0131\u011f\u0131m\u0131 ifade ederek, \u00fczerime at\u0131l\u0131 su\u00e7lamay\u0131 bu haliyle kabul ediyorum\" dedi. Ay\u015fe \u00d6zkiraz'\u0131n zaman zaman sakinle\u015ftirici ila\u00e7 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu ilac\u0131 i\u00e7ince rahatlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u011fi belirtildi.\u00a0", "subtitle": "Tekirda\u011f'\u0131n \u00c7erkezk\u00f6y Devlet Hastanesi'nde kendisini 'pratisyen hekim' olarak tan\u0131tan, sahte diploma ile g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131l\u0131nca tutuklanan Ay\u015fe \u00d6zkiraz (20) olay\u0131yla ilgili Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n g\u00f6nderdi\u011fi 2 m\u00fcfetti\u015f, hastanedeki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 tamamlad\u0131. Savc\u0131l\u0131\u011f\u0131n soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda el konulan cep telefonunun incelemesi s\u00fcren \u00d6zkiraz'\u0131n\u00a0banka hesaplar\u0131 da incelenmeye al\u0131nd\u0131.", "title": "Tekirda\u011f'da 'sahte doktor' soru\u015fturmas\u0131nda banka hesaplar\u0131 incelenecek"}, {"date": "30.11.2022 20:21 Son G\u00fcncelleme:  30.11.2022 22:34   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "TBMM Genel Kurulu, Meclis Ba\u015fkanvekili S\u00fcreyya Sadi Bilgi\u00e7 ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda topland\u0131. G\u00fcndem d\u0131\u015f\u0131 konu\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan grup ba\u015fkanvekilleri oturduklar\u0131 yerden s\u00f6z alarak de\u011ferlendirmelerde bulundu. \u0130Y\u0130 PART\u0130'DEN 'EKONOM\u0130' ELE\u015eT\u0130R\u0130S\u0130 \u0130Y\u0130 Parti Grup Ba\u015fkanvekili M\u00fcsavat Dervi\u015fo\u011flu, H\u00fck\u00fcmetin ekonomik politikalar\u0131n\u0131 ele\u015ftirerek, \"Hane halklar\u0131n\u0131n t\u00fcketim harcamalar\u0131 2022 y\u0131l\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyre\u011finde bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 \u00e7eyre\u011fine g\u00f6re y\u00fczde 20 artm\u0131\u015ft\u0131r. Enflasyon resmi verilere g\u00f6re y\u00fczde 80'i a\u015ft\u0131, dolar da 18.5 liray\u0131 ge\u00e7mi\u015ftir. Milletimiz kanayan yaralar\u0131na merhem bekliyor, Adalet ve Kalk\u0131nma Partisi ise sanki 20 y\u0131ld\u0131r devleti ve ekonomiyi y\u00f6netmiyormu\u015f da yar\u0131n iktidara gelecekmi\u015f gibi vaatlerde bulunmaya devam ediyor. Memleketimizi i\u00e7ine s\u00fcr\u00fckledi\u011finiz derin yoksulluk ve yoksunluk, art\u0131k, camdan okudu\u011funuz pembe tablolarla, makyajlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z T\u00dc\u0130K rakamlar\u0131yla, sonu gelmeyen m\u00fcddet talepleriniz ve ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131 vaatlerinizle gizlenemiyor\" dedi. MHP Grup Ba\u015fkanvekili Erkan Ak\u00e7ay ise uluslararas\u0131 organizasyonlarda kazand\u0131klar\u0131 \u00f6nemli ba\u015far\u0131larla T\u00fcrkiye'yi temsil eden sporcular\u0131 tebrik etti. 'CUMHURBA\u015eKANLI\u011eI H\u00dcK\u00dcMET S\u0130STEM\u0130 UYGULANAGELMEKTED\u0130R' AK Parti Grup Ba\u015fkanvekili Muhammet Emin Akba\u015fo\u011flu, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 H\u00fck\u00fcmet Sistemi'ni savunarak, \"2018 y\u0131l\u0131ndan itibaren b\u00fct\u00fcn unsurlar\u0131yla y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girerek d\u00f6rt y\u0131ld\u0131r Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 H\u00fck\u00fcmet Sistemi uygulanagelmektedir. Bu sistem milletin iradesinin kabul\u00fcn\u00fcn sonucunda uygulanan bir sistemdir ve burada \u00e7ift ba\u015fl\u0131l\u0131k ortadan kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015f, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Ba\u015fbakanl\u0131k ve Bakanlar Kurulu birle\u015ftirilerek b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada \u00f6rnekleri oldu\u011fu \u00fczere parlamenter h\u00fck\u00fcmet sisteminden ba\u015fkanl\u0131k h\u00fck\u00fcmet sistemine, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 H\u00fck\u00fcmet Sistemine ge\u00e7ilmi\u015ftir, bu da milletimizin onay\u0131yla yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r, \u015fu anda da kuvvetler ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131 sistemi yasama, y\u00fcr\u00fctme ve yarg\u0131 nezdinde devam etmektedir\" dedi. GRUP \u00d6NER\u0130LER\u0130 REDDED\u0130LD\u0130 Konu\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan, grup \u00f6nerilerine ge\u00e7ildi. \u0130Y\u0130 Parti'nin kamudaki istihdam t\u00fcrleri, HDP'nin Kand\u0131ra Cezaevi ile ilgili sorunlar ve CHP'nin, \u0130stiklal Caddesi'nde ya\u015fanan bombal\u0131 sald\u0131r\u0131 ile ilgili grup \u00f6nerileri reddedildi. CHP'nin, \u0130stiklal Caddesi'nde ya\u015fanan bombal\u0131 sald\u0131r\u0131 ile ilgili grup \u00f6nerisinin g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri s\u0131ras\u0131nda tart\u0131\u015fma \u00e7\u0131kt\u0131. CHP \u0130stanbul Milletvekili Ali \u015eeker, T\u00fcrkiye'de yak\u0131n ge\u00e7mi\u015fte yap\u0131lan ter\u00f6r sald\u0131r\u0131lar\u0131ndan bahsederek, AK Parti iktidar\u0131n\u0131n, 'TAK' diye bir ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc icat etti\u011fini s\u00f6yledi. \u015eeker, \"TAK diye bir ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc icat ettiniz. O da PKK'n\u0131n par\u00e7as\u0131yd\u0131\" dedi. MHP Grup Ba\u015fkanvekili Muhammet B\u00fclb\u00fcl Levent, \u015eeker'in s\u00f6zlerine tepki g\u00f6stererek, \"Say\u0131n \u015eeker \u00e7\u0131kt\u0131, birtak\u0131m sald\u0131r\u0131lar\u0131 c\u0131mb\u0131zlay\u0131p T\u00fcrkiye'deki ter\u00f6r sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n baz\u0131lar\u0131n\u0131 okumad\u0131. \u015eimdi, acaba bu okumad\u0131\u011f\u0131 ter\u00f6r sald\u0131r\u0131lar\u0131 ve bu \u00f6rg\u00fctler hangileri?\" diye sordu. AK Parti Diyarbak\u0131r Milletvekili Oya Eronat, \"TAK PKK'd\u0131r\" dedi. AK Partili milletvekilleri de ayn\u0131 y\u00f6nde laf atarak tepki g\u00f6sterdiler. Tart\u0131\u015fmalar\u0131n devam etmesi \u00fczerine g\u00f6r\u00fc\u015fmelere ara verildi. Verilen aran\u0131n ard\u0131ndan, CHP\u2019nin grup \u00f6nerisi de reddedildi. CHP'li s\u00f6zc\u00fcler grup \u00f6nerilerinin reddedilmesine de tepki g\u00f6sterdi. T\u00dcT\u00dcN TARTI\u015eMASI TBMM Genel Kurulu'nda, T\u00fct\u00fcn ve T\u00fct\u00fcn Mamulleri ile Alkol Piyasas\u0131 D\u00fczenlemesine ili\u015fkin kanun teklifinin g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri s\u0131ras\u0131nda AK Parti ve CHP'li milletvekilleri aras\u0131nda tart\u0131\u015fma ya\u015fand\u0131. Teklif \u00fczerine s\u00f6z alan CHP Malatya Milletvekili Veli A\u011fbaba, s\u00f6z konusu d\u00fczenlemeyi ele\u015ftirdi. A\u011fbaba, t\u00fct\u00fcn \u00fcreticilerinin yarar\u0131na olmayan bir d\u00fczenleme oldu\u011funu belirterek, \"Pudra \u015fekeri serbest, t\u00fct\u00fcn yasak. Venezuela'dan pudra \u015fekeri getirmek serbest, t\u00fct\u00fcn yasak\" \u015feklindeki s\u00f6zleri \u00fczerine AK Parti'li ve CHP'li milletvekilleri aras\u0131nda sert tart\u0131\u015fmalar ya\u015fand\u0131. A\u011fbaba, bu yasa teklifi ile iktidar\u0131n yerli t\u00fct\u00fcn \u00fcreticisini ma\u011fdur etti\u011fini ileri s\u00fcrerek, \"Her \u015fey memlekette bitti, Ad\u0131yamanl\u0131n\u0131n, Malatyal\u0131n\u0131n, Urfal\u0131n\u0131n, Tokatl\u0131n\u0131n t\u00fct\u00fcn\u00fc kald\u0131, Allah sizi \u0131slah etsin\" ifadelerini kulland\u0131. A\u011fbaba'n\u0131n bu s\u00f6zlerine AK Parti \u0130stanbul Milletvekili Ey\u00fcp \u00d6zsoy, \"Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 savunuyorsun\" diye tepki g\u00f6sterdi. Meclis Ba\u015fkanvekili S\u00fcreyya Sadi Bilgi\u00e7, tart\u0131\u015fma s\u0131ras\u0131nda A\u011fbaba'n\u0131n, AK Parti \u0130stanbul Milletvekili \u00d6zsoy'a beddua ve hakaret eti\u011fi gerek\u00e7esiyle oturuma ara verdi. 'S\u0130Z AHMET DAYININ DE\u011e\u0130L ABRAHAM'IN ADAMLARISINIZ' Aran\u0131n ard\u0131ndan konu\u015fmas\u0131na devam eden A\u011fbaba, t\u00fct\u00fcn \u00fcreticilerinin sorunlar\u0131n\u0131 dile getirdi\u011fi i\u00e7in ele\u015ftirildi\u011fini savunarak, \"Siz Abuzer'in, Abdurrahman'\u0131n, Ahmet day\u0131n\u0131n de\u011fil Abraham'\u0131n adamlar\u0131s\u0131n\u0131z\" ifadelerini kulland\u0131. S\u00f6z alan AK Parti Grup Ba\u015fkanvekili Muhammet Emin Akba\u015fo\u011flu, A\u011fbaba'n\u0131n \u0130\u00e7t\u00fcz\u00fck kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fini s\u00f6yledi. S\u00f6zlerini A\u011fbaba'ya iade ettiklerini belirten Akba\u015fo\u011flu, \"Kendisine ve kendisinin a\u011fababalar\u0131na her platformda cevab\u0131m\u0131z\u0131 verdik, veriyoruz. T\u00fct\u00fcn ile ilgili en kapsaml\u0131 d\u00fczenlemeyi AK Parti getirdi. Yerli \u00fcreticimizin lehine, ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ecek d\u00fczenlemeler yapt\u0131k. Bunun d\u0131\u015f\u0131ndaki yakla\u015f\u0131mlar provokatif yakla\u015f\u0131mlard\u0131r\" diye konu\u015ftu. Akba\u015fo\u011flu, A\u011fbaba'n\u0131n \u015fov yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, s\u00f6zleriyle ilgili gere\u011finin yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini ifade ederek, \"CHP, eski CHP de\u011fil. Hey gidi hey, o antiemperyalistler nerede, nerede kald\u0131n\u0131z? Yaz\u0131klar olsun size. Bug\u00fcn manda ve himayeyi sizler savunuyorsunuz\" yorumunda bulundu. Konu\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan TBMM Genel Kurulu'nda teklifin ikinci b\u00f6l\u00fcm\u00fcndeki maddelerinin g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmesine ge\u00e7ildi. G\u00f6r\u00fc\u015fmelerin ard\u0131ndan teklif kabul edildi. 3 YILDAN 8 YILA KADAR HAP\u0130S CEZASI VER\u0130LECEK Teklifle; t\u00fct\u00fcn ve t\u00fct\u00fcn ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Bu kapsamda; yetki verilip verilmedi\u011fine bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n vergi g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamak i\u00e7in kullan\u0131lmas\u0131na zorunluluk getirilen \u00f6zel etiket ve i\u015faretlerle \u00fcr\u00fcnlerin etiketlenmesi, i\u015faretlenmesi, etiketlenen veya i\u015faretlenen \u00fcr\u00fcn bilgilerinin, kurulan veri merkezine aktar\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan \u00dcr\u00fcn \u0130zleme Sistemi'ne (\u00dc\u0130S), fiziksel veya bili\u015fim yoluyla m\u00fcdahale ederek Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131'na elektronik ortamda iletilmesi gereken belge, bilgi veya verilerin iletilmesini \u00f6nleyenler veya bunlar\u0131n ger\u00e7e\u011fe uygun olmayan \u015fekilde iletilmesine neden olanlara 3 y\u0131ldan 8 y\u0131la kadar hapis cezas\u0131 verilecek. Makaron, yaprak sigara ka\u011f\u0131d\u0131 ve sigara filtresi \u00fcretmek isteyenler i\u00e7in y\u0131ll\u0131k 2 milyar adet \u00fcretim kapasitesine sahip tesis kurma zorunlulu\u011fu getirilecek. Makaron ve sigara \u00fcretim tesislerinde, Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131'na bildirimde bulunmadan, vergi g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamak amac\u0131yla kullan\u0131lmas\u0131 zorunlulu\u011fu getirilen \u00f6zel etiket ve i\u015faretlerle \u00fcr\u00fcnlerini etiketlemeden veya i\u015faretlemeden makine \u00e7al\u0131\u015fma testleri, \u00fcr\u00fcn denemeleri veya deneme \u00fcretimi yapanlara, 10 bin liradan az olmamak \u00fczere \u00fcretilen her bir adet ba\u015f\u0131na 1 lira idari para cezas\u0131 verilecek.", "subtitle": "Son dakika haberi: TBMM Genel Kurulu'nda, t\u00fct\u00fcn ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6nlenmesine ili\u015fkin yasa teklifinin g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri s\u0131ras\u0131nda; AK Parti ve CHP'li milletvekilleri aras\u0131nda tart\u0131\u015fma ya\u015fand\u0131.", "title": "T\u00fct\u00fcn mamulleri d\u00fczenlemesini de i\u00e7eren teklif Meclis'ten ge\u00e7ti"}, {"date": "30.11.2022 13:52   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Narkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, uyu\u015fturucu ticareti yapanlara y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131. Ekipler, 3 operasyonda belirlenen adreslere bask\u0131n yapt\u0131.  E\u015f zamanl\u0131 operasyonda 20 \u015f\u00fcpheli, g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Narkotik k\u00f6pe\u011fi 'Zeytin' ile 'G\u00f6lge'nin de kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bask\u0131nlarda; 296,35 gram esrar, 122\u00a0sentetik ecza grubu hap, 7,35 gram metamfetamin, 1,33 gram skunk, 1,30 gram sentetik kannabinoid, 1 k\u00f6k kenevir, 1 hassas terazi, 1 pompal\u0131 t\u00fcfek, 6 av fi\u015fe\u011fi, 1 tabanca, 2 tabanca fi\u015fe\u011fi kenevir bitkisi yeti\u015ftirmek i\u00e7in kurulmu\u015f \u00f6zel donan\u0131ml\u0131 \u0131s\u0131 ve \u0131\u015f\u0131k panelleri ile \u00e7e\u015fitli d\u00fczenek ve materyaller ele ge\u00e7irildi.  \u015e\u00fcphelilerden M.A. ile M.B., polisteki i\u015flemleri sonras\u0131 adliyeye sevk edildi. 2 \u015f\u00fcpheli, adli kontrol \u015fart\u0131 ile serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131. O.C., E.E., N.B., C.A. ve H.K. hakk\u0131nda ise 'kullanmak i\u00e7in uyu\u015fturucu madde bulundurmak' su\u00e7undan adli i\u015flem yap\u0131ld\u0131. Di\u011fer 13 \u015f\u00fcphelinin polisteki i\u015flemleri ise s\u00fcr\u00fcyor.\u00a0", "subtitle": "Yalova'da, polis ekiplerince\u00a0narkotik k\u00f6peklerle d\u00fczenlenen\u00a03 ayr\u0131 uyu\u015fturucu operasyonunda, 20 \u015f\u00fcpheli\u00a0g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.", "title": "Yalova'da 'uyu\u015fturucu' operasyonu: 20 g\u00f6zalt\u0131"}, {"date": "30.11.2022 19:47   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n talimat\u0131yla PKK/KCK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn eylem ve faaliyetlerinin de\u015fifre edilmesine y\u00f6nelik Ter\u00f6rle M\u00fccadele, \u0130stihbarat ve \u00d6zel Harekat \u015fube m\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerince \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi. A\u00e7\u0131klamada, yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalarda KCK yap\u0131lanmas\u0131n\u0131n s\u00f6zde kent/mahalle meclisleri i\u00e7erisinde \u00f6rg\u00fctsel faaliyet y\u00fcr\u00fctt\u00fckleri, ger\u00e7ekle\u015ftirilen operasyonlarda ele ge\u00e7irilen dijital materyallerde \u00f6rg\u00fctle iltisakl\u0131 olduklar\u0131, \u00e7ukur-barikat olaylar\u0131nda \u00f6rg\u00fct \u00fcyesi olduklar\u0131, sosyal medya hesaplar\u0131ndan ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc propagandas\u0131 yapt\u0131klar\u0131 tespit edilen \u015f\u00fcphelilere y\u00f6nelik operasyon d\u00fczenlendi\u011fi ifade edildi. 32 \u015e\u00dcPHEL\u0130 YAKALANDI Mardin merkezli, \u0130stanbul, Adana, Antalya, Bursa, Mersin, Diyarbak\u0131r, \u015e\u0131rnak ve Ni\u011fde'de e\u015f zamanl\u0131 d\u00fczenlenen operasyonlarda, 32 \u015f\u00fcphelinin g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131, adreslerde yap\u0131lan aramalarda, 2 ruhsats\u0131z tabanca, 4 \u015farj\u00f6r, 13 fi\u015fek, 3 uzun namlulu ruhsats\u0131z av t\u00fcfe\u011fi, \u015farj\u00f6r\u00fc ve 35 fi\u015fek, 2 yasakl\u0131 \u00f6rg\u00fctsel yay\u0131n ile \u00e7ok say\u0131da dijital materyal ele ge\u00e7irildi\u011fi kaydedildi. \u015e\u00fcphelilerden 23'\u00fc emniyetteki ifade i\u015flemlerinin ard\u0131ndan serbest b\u0131rak\u0131l\u0131rken, adliyeye sevk edilen 9 \u015f\u00fcpheliden 5'i tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi, 4'\u00fc ise adli kontrolle serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.\u00a0", "subtitle": "Mardin merkezli 9 ilde ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/KCK\u2019ya y\u00f6nelik operasyonda 32 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Adliyeye sevk edilen \u015f\u00fcphelilerden 5\u2019i tutukland\u0131.", "title": "Mardin merkezli 9 ilde PKK/KCK operasyonunda 5 tutuklama"}, {"date": "30.11.2022 16:26 Son G\u00fcncelleme:  30.11.2022 16:27", "text": "", "subtitle": "Aralar\u0131nda CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, CHP Milletvekili Ali Mahir Ba\u015far\u0131r, CHP Milletvekili Seyit Torun, CHP Milletvekili Turan Aydo\u011fan, HDP E\u015f Genel Ba\u015fkan\u0131 Mithat Sancar, HDP Grup Ba\u015fkanvekili Meral Dani\u015f Be\u015fta\u015f DBP Genel Ba\u015fkan\u0131 Salihe Aydeniz'in de oldu\u011fu 69 fezleke Meclis Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na ula\u015ft\u0131.", "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu hakk\u0131ndaki fezleke Meclis'te"}, {"date": "30.11.2022 13:47   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Kavga, \u00f6\u011fle saatlerinde Karacada\u011f Caddesi'nde meydana geldi. \u0130ddiaya g\u00f6re, Kaya ve Yetkin ailelerinin\u00a0fertleri aras\u0131nda, hen\u00fcz bilinmeyen nedenle tart\u0131\u015fma \u00e7\u0131kt\u0131. K\u0131sa s\u00fcrede b\u00fcy\u00fcyen tart\u0131\u015fma, tabancalar\u0131n kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kavgaya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. V\u00fccutlar\u0131n\u0131n \u00e7e\u015fitli yerlerine mermiler isabet eden \u0130smail Kaya (33), Sinan Kaya (53), Aslan Kaya (36) ve Ali Kaya (22) yaraland\u0131. \u0130hbarla olay yerine\u00a0gelen\u00a0sa\u011fl\u0131k ekipleri, yaral\u0131lar\u0131 hastanelere kald\u0131rd\u0131. Tedaviye al\u0131nan yaral\u0131lardan \u0130smail ve Sinan Kaya'n\u0131n hayati tehlikesinin\u00a0oldu\u011fu belirtildi. Polis, olay\u0131n ard\u0131ndan ka\u00e7an \u015f\u00fcphelilerin kimliklerinin belirlenerek, yakalanmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.", "subtitle": "\u015eanl\u0131urfa\u2019n\u0131n Viran\u015fehir il\u00e7esinde, iki grup aras\u0131nda sokak ortas\u0131nda \u00e7\u0131kan silahl\u0131 kavgada, 2\u2019si a\u011f\u0131r 4 ki\u015fi yaraland\u0131. Polis ekipleri,\u00a0ka\u00e7an \u015f\u00fcphelileri ar\u0131yor.", "title": "\u015eanl\u0131urfa'da sokak ortas\u0131nda silahl\u0131 kavga: 4 yaral\u0131"}, {"date": "30.11.2022 13:46   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "EGM'den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Resmi Gazete'de yay\u0131mlanarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren '2021-2030 Karayolu Trafik G\u00fcvenli\u011fi Strateji Belgesi ve 2021-2023 Karayolu Trafik G\u00fcvenli\u011fi Eylem Plan\u0131'na g\u00f6re;\u00a0yolcu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapan otob\u00fcs ve benzeri ta\u015f\u0131tlar\u0131n kusurlu olarak kar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00f6l\u00fcml\u00fc trafik kazas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131\u00a0ve otob\u00fcs i\u015fleticisi te\u015febb\u00fcslerin kamuoyuna ilan edildi\u011fi belirtildi. A\u00e7\u0131klamada, \"Bu kapsamda; 1 Ocak 2022-27 Kas\u0131m 2022 tarihleri aras\u0131nda meydana gelen \u015fehirler aras\u0131 tarifeli ve tarifesiz yolcu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapan otob\u00fcslerin kusurlu olarak kar\u0131\u015fm\u0131\u015f oldu\u011fu 43 \u00f6l\u00fcml\u00fc trafik kazas\u0131nda, olay yerinde 83 can kayb\u0131 meydana gelmi\u015ftir.\u00a0\u00d6l\u00fcml\u00fc trafik kazalar\u0131na 36 farkl\u0131 otob\u00fcs firmas\u0131n\u0131n kar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 tespit edilmi\u015ftir\" denildi.\u00a0 Yolcu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapan otob\u00fcslerin, trafik polisi ve jandarma trafik taraf\u0131ndan\u00a0terminal \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131, kara yolu \u00fczerinde denetlendi\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \u015fu ifadelere yer verildi: \"S\u00fcr\u00fcc\u00fcler h\u0131z, \u00e7al\u0131\u015fma/dinlenme s\u00fcreleri ile seyir halinde cep telefonu kullan\u0131m\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere trafik g\u00fcvenli\u011fine uymalar\u0131; yolcular da seyahat s\u00fcresince emniyet kemeri takmalar\u0131 konusunda bilgilendirilmektedir.\u00a0Ayr\u0131ca meydana gelen otob\u00fcs kazalar\u0131na ili\u015fkin sonu\u00e7lar\u0131 ve al\u0131nmas\u0131 gereken tedbirler ile ilgili kurum/sekt\u00f6r ve firma yetkilileri ile m\u00fc\u015fterek de\u011ferlendirmeler yap\u0131lmakta olup, en \u00e7ok kazaya kar\u0131\u015fan otob\u00fcs firmalar\u0131 ile de g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ger\u00e7ekle\u015ftirilerek firmalara gerekli uyar\u0131 ve hat\u0131rlatmalarda bulunulmaktad\u0131r.\u00a0Hedefimiz trafikte s\u0131f\u0131r can kayb\u0131 ilkesi esas\u0131yla denetim ve di\u011fer faaliyetlerimiz bug\u00fcne kadar oldu\u011fu gibi bundan sonra da aral\u0131ks\u0131z devam edecektir.\"\u00a0", "subtitle": "Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (EGM), 1 Ocak-27 Kas\u0131m 2022 tarihleri aras\u0131nda yolcu otob\u00fcslerinin kar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131\u00a043 \u00f6l\u00fcml\u00fc trafik kazas\u0131nda 83 can kayb\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "EGM: Yolcu otob\u00fcslerinin kar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 43 kazada 83 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc"}, {"date": "30.11.2022 11:33   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Pen\u00e7e-Kilit operasyon b\u00f6lgesinde ter\u00f6ristlerle \u00e7\u0131kan \u00e7at\u0131\u015fmada \u015fehit d\u00fc\u015fen Piyade Uzman \u00c7avu\u015f Halil \u0130brahim Yi\u011fit\u2019in naa\u015f\u0131, ailesinin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Arnavutk\u00f6y\u2019e getirildi. \u015eehidin cenazesini evin \u00f6n\u00fcnde mahalle sakinleri ve yak\u0131nlar\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131.  \u015eehidin annesi Nursen Yi\u011fit tabuta sar\u0131larak a\u011flad\u0131. \u015eehidin babas\u0131 Rag\u0131p Yi\u011fit, \u00a0karde\u015fi Abdurrahim Yi\u011fit, ni\u015fanl\u0131s\u0131 da g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6kt\u00fc.  Helallik al\u0131nmas\u0131ndan sonra \u015fehit Uzman \u00c7avu\u015f Yi\u011fit\u2019in cenazesi, Atak\u00f6y 5. K\u0131s\u0131m Camii'ndeki t\u00f6ren i\u00e7in g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.", "subtitle": "Pen\u00e7e-Kilit operasyon b\u00f6lgesinde, ter\u00f6ristlerle \u00e7\u0131kan \u00e7at\u0131\u015fmada \u015fehit olan Piyade Uzman \u00c7avu\u015f Halil \u0130brahim Yi\u011fit (25)'in cenazesi, ailesinin Arnavutk\u00f6y\u2019de ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 evin \u00f6n\u00fcne getirilerek, helallik al\u0131nd\u0131.", "title": "\u015eehit Uzman \u00c7avu\u015f Yi\u011fit i\u00e7in Arnavutk\u00f6y'deki evinin \u00f6n\u00fcnde helallik al\u0131nd\u0131"}, {"date": "30.11.2022 10:10 Son G\u00fcncelleme:  30.11.2022 10:14", "text": "MSB personel al\u0131m\u0131 ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 detaylar\u0131 vatanda\u015flar\u0131n g\u00fcndeminde yer al\u0131yor. Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 18 ilde 89 farkl\u0131 meslekten 1115 personel alaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu. Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan duyuru sonras\u0131nda 21 Kas\u0131m'da ba\u015flayan personel al\u0131m\u0131 i\u00e7in ba\u015fvurular 25 Kas\u0131m'da tamamland\u0131. Ba\u015fvurular\u0131n tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan MSB, kura \u00e7ekimi i\u00e7in tarih verdi. Adaylar\u0131n genel ve \u00f6zel ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131 ile birlikte mesleki yeterlilik belgesi ve ustal\u0131k belgesine sahip olmas\u0131 \u015fart\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 de\u011ferlendirme s\u00fcreci sonras\u0131 a\u00e7\u0131klanacak. MSB BA\u015eVURU SONU\u00c7LARI NE ZAMAN A\u00c7IKLANACAK? MSB taraf\u0131ndan ba\u015fvurular\u0131 olumlu olarak de\u011ferlendirilen adaylar, 8 Aral\u0131k tarihinde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek kura sonucunda s\u00f6zl\u00fc veya uygulamal\u0131 s\u0131navlara davet edilecekler. Buna g\u00f6re; MSB personel al\u0131m\u0131 ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n 8 Aral\u0131k tarihinden \u00f6nce a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bekleniyor. MSB HANG\u0130 \u0130LLERDE PERSONEL ALIMI YAPACAK? \u0130zmir, Kocaeli, Ankara, \u0130stanbul, Tekirda\u011f, Mu\u011fla, Mersin, Hatay, Erzincan, Diyarbak\u0131r, Ni\u011fde, Kayseri, Erzurum, Elaz\u0131\u011f, Eski\u015fehir, Sivas, Adana ve Afyonkarahisar illerinde Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 personel al\u0131m\u0131 yap\u0131lacak. MSB HANG\u0130 KADROLARDA ALIM YAPACAK? En fazla MSB i\u015f\u00e7i al\u0131m\u0131; Metal Sac \u0130\u015fleme \u0130\u015f\u00e7isi, Tesviyeci, Elektronik Teknisyeni, Elektrik\u00e7i, Tekne Montaj \u0130\u015f\u00e7isi ve Temizlik G\u00f6revlisi kadrolar\u0131nda yap\u0131lacak. \u00a0 \u00a0", "subtitle": "MSB 1115 personel al\u0131m\u0131 ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in tarih ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 devam ediyor. 18 ilde, 89 farkl\u0131 meslekten i\u015f\u00e7i al\u0131m\u0131 i\u00e7in ba\u015fvurular 25 Kas\u0131m tarihinde sona erdi. Ba\u015fvurular\u0131n ard\u0131ndan g\u00f6zler MSB sonu\u00e7 a\u00e7\u0131klama tarihine \u00e7evrildi. Peki, MSB personel al\u0131m\u0131 ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 2022 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? \u0130\u015fte detaylar.", "title": "MSB personel al\u0131m\u0131 ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? MSB i\u015f\u00e7i al\u0131m\u0131 illere kadro da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 2022!"}, {"date": "30.11.2022 10:02", "text": "Olay, d\u00fcn saat 09.00 s\u0131ralar\u0131nda Ka\u011f\u0131thane Talatpa\u015fa Mahallesi\u2019nde meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re sabah saatlerinde in\u015faat yap\u0131lacak alana gelen kep\u00e7e operat\u00f6r\u00fc, temelde kaz\u0131 yapmaya ba\u015flad\u0131. Bir s\u00fcre \u00e7al\u0131\u015fma yapan operat\u00f6r, alandaki ta\u015fl\u0131k ve beton bir alana denk geldi. Buray\u0131 kep\u00e7eyle y\u0131kmaya ba\u015flayan operat\u00f6r, i\u00e7erisinde bir mezar oldu\u011funu fark etti. Hemen ara\u00e7tan inen adam, i\u00e7erisine bakt\u0131\u011f\u0131nda kafatas\u0131 ve iskelet par\u00e7alar\u0131 oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc. Pani\u011fe kap\u0131lan adam durumu polis ekiplerine bildirdi. Kaz\u0131dan kafatas\u0131 ve iskelet par\u00e7alar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131 \u0130hbar \u00fczerine olay yerine gelen polis ekipleri, mezarda kafatas\u0131 ve iskelet kemiklerini g\u00f6rmesi \u00fczerine olay yeri inceleme ekipleri olay yerine geldi. Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar sonras\u0131nda savc\u0131l\u0131k talimat\u0131yla olay yerine arkeolog \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131. Arkeolo\u011fun incelemelerin ard\u0131ndan iskeletin ka\u00e7 y\u0131ll\u0131k olaca\u011f\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 bilgisine ula\u015f\u0131ld\u0131. \u00d6te yandan olay\u0131 duyan vatanda\u015flar \u015foke olurken, ekiplerin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 izledi. Kafatas\u0131 ve iskeletin bulundu\u011fu alan ise tahta par\u00e7alar\u0131yla ge\u00e7ici olarak kapat\u0131ld\u0131. \u201cMezar\u0131n i\u00e7erisinde kemikleri g\u00f6rd\u00fck\u201d Olayla ilgili konu\u015fan Durali \u00dc\u00e7ta\u015f, \u201cBurada 3 katl\u0131 bir binada vard\u0131 sonra m\u00fcteahhitte verdiler. Arkas\u0131nda da bir gecekondu vard\u0131. Y\u0131kmaya ba\u015flad\u0131lar ve iki g\u00fcn boyunca y\u0131kt\u0131lar. D\u00fcn hafriyat\u0131n\u0131 ald\u0131lar, bug\u00fcn de temele indiler. Sabah operat\u00f6r e\u015fmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda kep\u00e7eyi durdurdu. Sonra da bakt\u0131lar ki orada bo\u015f bir mezar var. Orada bir bo\u015fluk ve mermer ta\u015f\u0131 g\u00f6rd\u00fc. Sonra durdurdu bakt\u0131k i\u015fte kemikleri falan g\u00f6rd\u00fc. Sonra da polisi arad\u0131lar ve geldiler. Tek bir mezara denk geldiler ama daha sonra \u00e7\u0131kar m\u0131 bilemiyorum. Polis ekipleri ve olay yeri inceleme ekipleri geldi. Onlar da bakt\u0131lar ve \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131lar. Sonra da en son tarihi eser olabilir de arkeolo\u011fa haber verdiler. Oradan gelip bakacaklar\u201d dedi.", "subtitle": "Ka\u011f\u0131thane\u2019de bir alanda kep\u00e7eyle kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 esnada temelde tarihi eser oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen bir mezar bulundu. Mezar\u0131n i\u00e7erisinde bakan operat\u00f6r, kafatas\u0131 ve iskelet par\u00e7alar\u0131 oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcnce durumu polise bildirdi. Polis ekipleri mezarda inceleme yaparken, savc\u0131l\u0131k talimat\u0131yla ise olay yerine arkeolog y\u00f6nlendirildi. \u0130ncelemenin ard\u0131ndan gizemli iskeletin ka\u00e7 y\u0131ll\u0131k oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kacak.", "title": "\u0130stanbul\u2019da kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda kafatas\u0131 ve iskelet bulundu"}, {"date": "30.11.2022 13:36   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n\u00a0s\u0131f\u0131r derecenin\u00a0alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc kent merkezine mevsimin ilk kar\u0131 ya\u011fd\u0131. En d\u00fc\u015f\u00fck hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n eksi 3,1 derece \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc kent merkezi,\u00a0kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131yla\u00a0bembeyaz oldu. Meteoroloji verilerine g\u00f6re, Ardahan'da en d\u00fc\u015f\u00fck s\u0131cakl\u0131k, G\u00f6le il\u00e7esinde \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.  S\u0131f\u0131r\u0131n alt\u0131nda 4,3 dereceyle G\u00f6le, kentin en so\u011fuk yerle\u015fim birimi oldu.\u00a0\u0130l merkezi ve il\u00e7elerde en d\u00fc\u015f\u00fck s\u0131cakl\u0131klar ise Damal'da\u00a0eksi 3,9, Hanak'ta eksi 4,0, Ardahan merkezde eksi 3,1, Posof'ta eksi 2,4, \u00c7\u0131ld\u0131r'da eksi 2,2 derece olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.\u00a0", "subtitle": "Ardahan'da kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili olurken, kent merkezi beyaza b\u00fcr\u00fcnd\u00fc. En d\u00fc\u015f\u00fck hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131, eksi\u00a04,3 derece olarak\u00a0G\u00f6le il\u00e7esinde\u00a0\u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.", "title": "Ardahan G\u00f6le, buz kesti! -4,3 derece"}, {"date": "30.11.2022 13:11   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u0130Y\u0130 Parti Lideri Ak\u015fener, TBMM'de partisinin grup toplant\u0131s\u0131nda konu\u015ftu. Ak\u015fener, 6'l\u0131 masa olarak 'G\u00fc\u00e7lendirilmi\u015f Parlamenter Sistem Anayasa De\u011fi\u015fikli\u011fi \u00d6nerisi'ni pazartesi g\u00fcn\u00fc milletle payla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 hat\u0131rlatarak, \"Tabii biz bu \u00f6nerimizle; kuvvetler ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n tesisi, partili cumhurba\u015fkan\u0131 d\u00f6neminin sonu, Meclis'in etkin denetimi deyince iktidardakileri hemen bir rahats\u0131zl\u0131k al\u0131verdi. Elbette bu durumu yad\u0131rgam\u0131yoruz. Say\u0131n Erdo\u011fan'\u0131n dedi\u011fi gibi; 'Bunlar daha iyi g\u00fcnleri.' \u00c7\u00fcnk\u00fc daha yeni ba\u015fl\u0131yoruz. Bu arkada\u015flara daha \u00e7ok panik ataklar\u0131 ya\u015fataca\u011f\u0131z. Bu \u00f6nerimiz, \u0130Y\u0130 Parti olarak b\u00fcy\u00fck T\u00fcrk milletine verdi\u011fimiz s\u00f6z\u00fcn bir kez daha g\u00fcr bir sesle tekrar\u0131d\u0131r. \u0130stibdat\u0131n biti\u015fine az kald\u0131.\u00a0H\u00fcrriyete az kald\u0131. G\u00fc\u00e7l\u00fc, zengin ve mutlu bir T\u00fcrkiye'ye \u00e7ok az kald\u0131. Kimse merak etmesin\" dedi. 'BU \u0130KT\u0130DAR \u00dcLKEM\u0130Z\u0130 Y\u00d6NETEM\u0130YOR' Ak\u015fener, ge\u00e7en hafta Merkez Bankas\u0131'n\u0131n politika faizini y\u00fczde 9'a indirdi\u011fini an\u0131msatarak, \"B\u00f6ylece faiz tek haneli rakama indi. Say\u0131n Erdo\u011fan da nihayet murad\u0131na erdi. Peki \u00fclkemizde ne de\u011fi\u015fti? Hi\u00e7bir \u015fey. Ne kur oynad\u0131, ne de faizlerde bir de\u011fi\u015fiklik oldu. Yani bu vesileyle bir kez daha g\u00f6rm\u00fc\u015f olduk ki, Merkez Bankas\u0131'n\u0131n politika faizinin d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131 bir tek Say\u0131n Erdo\u011fan'\u0131 mutlu etmeye yar\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc ekonomide herhangi bir sinyal etkisi yok. Dolay\u0131s\u0131yla art\u0131k politika faizine de, 'Erdo\u011fan faizi' diyebiliriz. Say\u0131n Erdo\u011fan, her ne kadar faize kar\u015f\u0131 zafer kazanm\u0131\u015f gibi nutuklar atsa da milletimizin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ger\u00e7ekler maalesef de\u011fi\u015fmiyor. 'Faiz sebep, enflasyon sonu\u00e7' yalan\u0131na art\u0131k kimse inanm\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ar\u015f\u0131daki, pazardaki pahal\u0131l\u0131k, vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n can\u0131n\u0131 yakmaya aynen devam ediyor. Mutfaklardaki yang\u0131n b\u00fcy\u00fcyerek devam ediyor. Memur, esnaf, emekli, asgari \u00fccretli enflasyon canavar\u0131n\u0131n alt\u0131nda ezilmeye devam ediyor. \u015eimdi hummal\u0131 bir bi\u00e7imde baz etkisiyle, hesap oyunlar\u0131yla milletimize 'enflasyon d\u00fc\u015ft\u00fc' masallar\u0131 anlatmaya haz\u0131rlan\u0131yorlar. Ama yemezler. Milletimiz art\u0131k son derece a\u00e7\u0131k ve net bir \u015fekilde g\u00f6r\u00fcyor ki; bu iktidar art\u0131k \u00fclkemizi y\u00f6netemiyor. Memleketimizi i\u00e7ine s\u00fcr\u00fckledikleri yang\u0131n art\u0131k k\u00fcrs\u00fc nutuklar\u0131yla gizlenemiyor. Makyajl\u0131 rakamlarla kapanam\u0131yor\" diye konu\u015ftu.  'ARTIK B\u0130Z VARIZ' Market sepetinden ald\u0131\u011f\u0131 temel g\u0131da \u00fcr\u00fcnlerini g\u00f6stererek, son 1 y\u0131l i\u00e7inde yap\u0131lan zamlar\u0131 tek tek s\u0131ralayan Ak\u015fener, \"\u00dclkemiz bug\u00fcn tarihinde g\u00f6r\u00fclmemi\u015f bir bunal\u0131m\u0131n i\u00e7indedir. Ve bu bunal\u0131m\u0131n sebebi de iktidar\u0131n ta kendisidir. 2023 y\u0131l\u0131 milletimiz i\u00e7in daha zor bir y\u0131l olacak. Ama kimse endi\u015felenmesin. \u015eunun \u015furas\u0131nda se\u00e7ime \u00e7ok az kald\u0131. Emin olun say\u0131l\u0131 g\u00fcn \u00e7ok \u00e7abuk ge\u00e7ecek. Sand\u0131ktan yetkiyi ald\u0131\u011f\u0131m\u0131zda T\u00fcrkiye'yi hak etti\u011fi ciddiyet ve millet odakl\u0131 bir anlay\u0131\u015fla y\u00f6netece\u011fiz. Ekonomi ekibimizin s\u00fcratle enkaz\u0131 kald\u0131r\u0131p, molozlar\u0131 temizlemek i\u00e7in planlar\u0131, program\u0131, yol haritas\u0131 ve kadrolar\u0131 haz\u0131r. Art\u0131k biz var\u0131z, art\u0131k \u0130Y\u0130 Parti var. Bizim i\u00e7in T\u00fcrkiye'nin \u00e7\u00f6z\u00fclemeyecek hi\u00e7bir sorunu yok\" ifadelerini kulland\u0131.  'SAH\u0130PS\u0130Z HAYVANLARIN DA YA\u015eAM HAKKINI DESTEKLEYECE\u011e\u0130Z' Uzun s\u00fcredir sahipsiz sokak hayvanlar\u0131yla ilgili haberleri endi\u015feyle takip ettiklerini belirten Ak\u015fener, \"Bu mesele \u00fclkemiz i\u00e7in art\u0131k \u00e7ok ciddi bir sorun haline geldi. Bu sorun; g\u00fcn geliyor masum \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131 tehlikeye at\u0131p canlar\u0131na mal oluyor. G\u00fcn geliyor, sessiz canlar\u0131m\u0131z\u0131n canice katledilmesine sebep oluyor. Bizim 11 ya\u015f\u0131ndaki Mustafa'm\u0131z\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine de, ge\u00e7ti\u011fimiz hafta Konya'daki bar\u0131nakta ya\u015fanan vah\u015fete de zerre tahamm\u00fcl\u00fcm\u00fcz yoktur. Bir yanda sahipsiz sokak hayvanlar\u0131n\u0131n sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frayan, sevdikleri zarar g\u00f6ren ve hakl\u0131 olarak tepki g\u00f6steren vatanda\u015flar\u0131m\u0131z 'hayvan d\u00fc\u015fman\u0131' ilan edilirken; di\u011fer yanda ise hayvanlar\u0131 koruyan ve onlar\u0131n g\u00fcvensiz bar\u0131naklarda ya\u015famas\u0131na tepki g\u00f6steren hayvanseverlerimiz de, 'hayvanperest' ilan edilerek hedef g\u00f6steriliyor. \u00dclkemizde ya\u015fanan t\u00fcm sorunlara oldu\u011fu gibi bu soruna da akl\u0131n, bilimin, hukukun ve vicdan\u0131n \u00e7er\u00e7evesinde \u00e7\u00f6z\u00fcm bulmak zorunday\u0131z. Nitekim biz \u0130Y\u0130 Parti olarak sorumlu devlet anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131z gere\u011fi; hem sahipsiz sokak hayvanlar\u0131n\u0131n korunmas\u0131, hem de sokaklar\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011finin sa\u011flanmas\u0131 i\u00e7in bir \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131k. Bu do\u011frultuda \u0130Y\u0130 Parti iktidar\u0131nda; sahipli hayvanlar\u0131n oldu\u011fu kadar sahipsiz hayvanlar\u0131n da ya\u015fam hakk\u0131n\u0131 destekleyece\u011fiz. Sald\u0131rganl\u0131k ge\u00e7mi\u015fi olan, engelli ya da g\u00fc\u00e7ten d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f hayvanlar\u0131n yerel y\u00f6netimlerce kurulan veya izin verilen hayvan bak\u0131mevlerine insanc\u0131l y\u00f6ntemlerle naklini sa\u011flayaca\u011f\u0131z. Bar\u0131naklar\u0131n evrensel standartlara g\u00f6re ruhsatland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 ve d\u00fczenli olarak denetlenmesini sa\u011flayaca\u011f\u0131z\" dedi. 'M\u0130LLET\u0130M\u0130Z\u0130N GELECE\u011e\u0130 B\u0130ZLER\u0130N OMUZLARINDA' 24 Aral\u0131k 2022'de il kongrelerinin ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 ve t\u00fcm kongreleri\u00a029 Ocak'ta tamamlayacaklar\u0131n\u0131 belirterek, te\u015fkilat mensuplar\u0131na seslenen Ak\u015fener, \"Yakla\u015fan se\u00e7imler \u00fclkemiz i\u00e7in hayati bir \u00f6nem ta\u015f\u0131yor. Bu se\u00e7im, milletimiz i\u00e7in ya k\u00f6pr\u00fcden \u00f6nce son \u00e7\u0131k\u0131\u015f, ya da devam eden y\u0131k\u0131m\u0131n son halkas\u0131 demektir. B\u00f6ylesine \u00f6nemli bir s\u00fcre\u00e7te, bizi birbirimize d\u00fc\u015f\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fanlara, dayan\u0131\u015fma ruhumuzu hedef alanlara, yolumuza tuzaklar kuranlara kar\u015f\u0131 birlikte ve dimdik durmal\u0131, kutlu hedefimiz etraf\u0131nda s\u0131ms\u0131k\u0131 kenetlenmeliyiz. \u00c7\u00fcnk\u00fc milletimizin gelece\u011fi bizlerin omuzlar\u0131ndad\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc Sezen Aksu'nun \u015fark\u0131s\u0131ndaki gibi, '1-2-3 yetmez, 4-5-6 olsun' diyenlerin, koltuk sevdas\u0131na kurban edilen memleketimizin, \u0130Y\u0130'lerin g\u00fcne\u015fi d\u0131\u015f\u0131nda bir alternatifi yoktur. \u0130\u015fte o nedenle bizim i\u00e7in de milletimizi hak etti\u011fi gibi bir T\u00fcrkiye'ye kavu\u015fturmak i\u00e7in iktidar hedefinden ba\u015fka bir alternatif yoktur\" diye konu\u015ftu.\u00a0", "subtitle": "\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener, \"Mutfaklardaki yang\u0131n b\u00fcy\u00fcyerek devam ediyor. Memur, esnaf, emekli, asgari \u00fccretli enflasyon canavar\u0131n\u0131n alt\u0131nda ezilmeye devam ediyor. \u015eimdi hummal\u0131 bir bi\u00e7imde baz etkisiyle, hesap oyunlar\u0131yla milletimize 'enflasyon d\u00fc\u015ft\u00fc' masallar\u0131 anlatmaya haz\u0131rlan\u0131yorlar. Ama yemezler. Milletimiz art\u0131k son derece a\u00e7\u0131k ve net bir \u015fekilde g\u00f6r\u00fcyor ki; bu iktidar art\u0131k \u00fclkemizi y\u00f6netemiyor\" dedi.", "title": "Ak\u015fener: Mutfaklardaki yang\u0131n b\u00fcy\u00fcyerek devam ediyor"}, {"date": "30.11.2022 09:33 Son G\u00fcncelleme:  30.11.2022 09:58   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Ter\u00f6rist Fatma Onur 90'l\u0131 y\u0131llarda \u00f6rg\u00fcte \u0130ngiltere'den kat\u0131ld\u0131. \u00d6rg\u00fct\u00fcn silahl\u0131 kanad\u0131 i\u00e7erisinde uzun y\u0131llar g\u00f6rev yapan Fatma Onur, 2016 y\u0131l\u0131nda \u00f6rg\u00fct\u00fcn istihbarat yap\u0131lanmas\u0131 NLP i\u00e7erisinde sorumlu seviyeye getirildi. \u00d6rg\u00fct mensuplar\u0131na istihbarat konusunda e\u011fitimler veren, Irak ve Suriye'de \u00f6rg\u00fct\u00fcn istihbarat sorumlular\u0131 aras\u0131nda yer alarak \u00e7e\u015fitli faaliyetler y\u00fcr\u00fcten Onur, \u00f6zellikle Irak'\u0131n S\u00fcleymaniye b\u00f6lgesi ve k\u0131rsal\u0131nda g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerine kar\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilen \u00e7ok say\u0131da eylemden \u00f6t\u00fcr\u00fc M\u0130T'in hedef listesine girdi. M\u0130T ajanlar\u0131ndan olu\u015fan \u00f6zel ekip, Onur\u2019un faaliyetlerinin de\u015fifresi i\u00e7in detayl\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131. Onur, yerinin tespit edilmesinin ard\u0131ndan Sincar\u2019da ger\u00e7ekle\u015ftirilen nokta operasyonla etkisiz hale getirildi. M\u0130T kaynaklar\u0131, istihbarat yap\u0131lanmas\u0131n\u0131n tepe y\u00f6neticisinin etkisiz hale gelmesi ile \u00f6rg\u00fct\u00fcn sorunlar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etti.", "subtitle": "Son dakika haberine g\u00f6re, Milli \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131, Irak'\u0131n kuzeyindeki Sincar'da d\u00fczenledi\u011fi operasyonla ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK'n\u0131n s\u00f6zde istihbarat y\u00f6neticisi Fatma Onur'u etkisiz hale getirdi.", "title": "Son dakika... M\u0130T'ten Sincar'da nokta operasyon! S\u00f6zde y\u00f6netici ter\u00f6rist etkisiz"}, {"date": "30.11.2022 12:41 Son G\u00fcncelleme:  30.11.2022 12:45   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Adalet Bakan\u0131\u00a0Bekir Bozda\u011f, g\u00fcndeme ili\u015fkin gazetecilerin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131. TTB ile ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n bitirildi\u011fini s\u00f6yleyen Bozda\u011f, \u201c\u00c7al\u0131\u015fmay\u0131 neticelendirdik ama say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131za hen\u00fcz sunmad\u0131k\u201d dedi. Anayasa \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin soru \u00fczerine Bozda\u011f, \u201cAnayasa\u2019n\u0131n son \u015fekli verildi. (Muhalefetle isti\u015fare s\u00fcreci) Zaten ziyaretimizi yapt\u0131k. G\u00f6r\u00fc\u015flerini, desteklerini kendilerinden talep ettik. Ayr\u0131 bir ziyaret olur mu onu bilemem. \u015eu anda yeni bir ziyarete ihtiya\u00e7 g\u00f6z\u00fckm\u00fcyor\u201d ifadelerini kulland\u0131. Ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc d\u00fczenlemesine ili\u015fkin de konu\u015fan Bozda\u011f, \u201cSon \u015fekli verildi, Meclise gelecek. Bu hafta ya da \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta Mecliste olacak. Muhalefet ile Meclise sunulduktan sonra temas olabilir\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.", "subtitle": "Adalet Bakan\u0131 Bekir Bozda\u011f, T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi'yle (TTB) ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Biz \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 neticelendirdik, Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131za arz edece\u011fiz, sonras\u0131nda kamuoyu ile payla\u015f\u0131lacak\" dedi.", "title": "Bakan Bozda\u011f'dan 'T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi' a\u00e7\u0131klamas\u0131"}, {"date": "08.12.2022 21:19   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Emekli Cumhuriyet Savc\u0131s\u0131 Veli Kafes, savc\u0131l\u0131\u011fa verdi\u011fi su\u00e7 duyurusu dilek\u00e7esinde, oturduklar\u0131 site i\u00e7erisindeki \u00e7ar\u015f\u0131n\u0131n teras\u0131nda bulunan so\u011futma \u00fcnitesinin \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 g\u00fcr\u00fclt\u00fc nedeniyle \u00c7ankaya Belediyesi\u2019ne \u015fikayet dilek\u00e7esi verdiklerini, belediyenin de \u00e7ar\u015f\u0131y\u0131 i\u015fleten in\u015faat firmas\u0131 hakk\u0131nda para cezas\u0131 uygulad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve so\u011futma sistemini m\u00fch\u00fcrleyerek gerekli \u00f6nlemlerin al\u0131nmas\u0131 i\u00e7in 30 g\u00fcn s\u00fcre verdi\u011fini belirtti. Dilek\u00e7ede, firman\u0131n karar\u0131n iptali i\u00e7in dava a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131, Ankara 7'nci \u0130dare Mahkemesi\u2019nin y\u00fcr\u00fctmenin durdurulmas\u0131 istemini reddetti\u011fi belirtildi. \"SEN\u0130 BURADAN ATTIRACA\u011eIM\" Kafes, belediye karar\u0131n\u0131n uygulanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, m\u00fch\u00fcr bozma su\u00e7u i\u015flenerek so\u011futma sisteminin \u00e7al\u0131\u015fmaya devam etti\u011fini aktard\u0131\u011f\u0131 dilek\u00e7esinde, \"Belediyeden tekrar ses \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc i\u00e7in geldiklerinde mahkemenin karar\u0131n\u0131 hat\u0131rlat\u0131p yeni bir karara kadar m\u00fchr\u00fcn kald\u0131r\u0131l\u0131p so\u011futma \u00fcnitesinin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n su\u00e7 oldu\u011funu hat\u0131rlatt\u0131m. Polis memurlar\u0131yla konu\u015furken, \u2018Kimmi\u015f o savc\u0131? Nerede?' \u015feklinde ba\u011f\u0131rma sesi duydum. Hayat\u0131mda ilk kez kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131m \u015f\u00fcpheli, \u2018Ben CHP Sakarya Milletvekili Engin \u00d6zko\u00e7. Kimsin sen? Burada ne i\u015fin var? \u00c7\u0131k git buradan\u2019 diyerek \u00fczerime y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Ben durumu anlatmak istememe ra\u011fmen, \u2018Sen \u015fikayet\u00e7i olamazs\u0131n. Kat maliki olarak ben \u015fikayet\u00e7i de\u011filim. Ben senden \u015fikayet\u00e7iyim. 165 kat maliki ad\u0131na karar veriyorsun. Herkesin huzurunu bozuyorsun. Sana ne karde\u015fim. Seni buradan att\u0131raca\u011f\u0131m, \u00e7\u0131k buradan\u2019 diyerek ba\u011f\u0131rmaya devam etti\" ifadelerin kulland\u0131. Veli Kafes dilek\u00e7esinde, kendisine cevap verdi\u011fi s\u0131rada \u00d6zko\u00e7\u2019un \u00f6fkeyle, 'Bana sald\u0131rd\u0131, bana sald\u0131rd\u0131, tutanak tutun' diyerek polis memurlar\u0131na bask\u0131yla hakk\u0131nda i\u015flem yapt\u0131rmak istedi\u011fini de aktararak, \"Bu s\u0131rada korumas\u0131 ve \u015fof\u00f6r\u00fc k\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce ameliyat ge\u00e7irdi\u011fim sol kolumu s\u0131k\u0131ca tutup k\u0131v\u0131rarak beni \u00e7ekmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131 ve can\u0131m yakt\u0131\" dedi. Kafes, dilek\u00e7ede, \u00d6zko\u00e7 ile isimlerini bilmedi\u011fi \u015fof\u00f6r\u00fc ve korumas\u0131n\u0131n 'Cebir ve tehdit ile kamu g\u00f6revinin sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 n\u00fcfusu k\u00f6t\u00fcye kullanmak suretiyle ki\u015fiyi h\u00fcrriyetinden yoksun k\u0131lma', 'iftira', 'g\u00f6revi k\u00f6t\u00fcye kullanma' ve 'g\u00fcr\u00fclt\u00fcye neden olma' su\u00e7lar\u0131ndan soru\u015fturma y\u00fcr\u00fct\u00fclmesini talep etti. Kafes dilek\u00e7esiyle birlikte, olay an\u0131nda e\u015fi taraf\u0131ndan \u00e7ekilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin bir k\u0131sm\u0131n\u0131 da savc\u0131l\u0131\u011fa teslim etti.", "subtitle": "Ankara'da emekli Cumhuriyet Savc\u0131s\u0131 Veli Kafes, oturduklar\u0131 sitedeki so\u011futma sisteminden kaynakl\u0131 g\u00fcr\u00fclt\u00fc nedeniyle tart\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 CHP Grup Ba\u015fkanvekili ve Sakarya Milletvekili Engin \u00d6zko\u00e7 hakk\u0131nda, 'n\u00fcfusunu kullanarak ki\u015fiyi h\u00fcrriyetinden yoksun k\u0131lma', 'iftira', 'g\u00f6revi k\u00f6t\u00fcye kullanma' ve 'g\u00fcr\u00fclt\u00fcye neden olma' su\u00e7lar\u0131ndan su\u00e7 duyurusunda bulundu.", "title": "CHP'li \u00d6zko\u00e7 hakk\u0131nda su\u00e7 duyurusu"}, {"date": "08.12.2022 21:08   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "\u00c7evre, \u015eehircilik ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bakan\u0131 Murat Kurum, Ey\u00fcpsultan'da d\u00fczenlenen T\u00fcrkiye 2023 Zirvesi ve Para Sohbetleri program\u0131na kat\u0131ld\u0131. Bakan Kurum programda, in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn \u00f6nemi, iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ve kentsel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Bakan Kurum, \"Deprem d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcne girmesi gereken 6 milyonu a\u015fk\u0131n sa\u011fl\u0131ks\u0131z yap\u0131 stoku bulunuyor. Hedefimiz 2035 y\u0131l\u0131na kadar t\u00fcm bu yap\u0131 stokuyla ilgili deprem d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn\u00fc ba\u015flatmakt\u0131r. Bu bir siyaset \u00fcst\u00fc mesele\" ifadelerini kulland\u0131. Kurum, Atat\u00fcrk Havaliman\u0131 Millet Bah\u00e7esi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n da \u0130stanbul'un fethinin 570'inci y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\u00a0 \"D\u00dcNYADA \u0130N\u015eAAT SEKT\u00d6R\u00dcNDE \u0130K\u0130NC\u0130 SIRADAYIZ\"\u00a0 Bakan Kurum, \"D\u00fcnyam\u0131z son y\u0131llarda etkisi daha da derinle\u015fen ve ger\u00e7ekten hem ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z sava\u015flar, g\u00f6\u00e7ler, k\u0131tl\u0131k, salg\u0131n, \u00fclkelerin i\u00e7 \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131 ve en \u00f6nemlisi de iklim de\u011fi\u015fikli\u011finden kaynakl\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z do\u011fal afetler ve k\u00fcresel ekonomik kriz gibi bir\u00e7ok sorunla m\u00fccadele etmekte. Bu m\u00fccadeleyi d\u00fcnyam\u0131zda ya\u015fayan t\u00fcm insanlar\u0131m\u0131zla birlikte yap\u0131yoruz. Sekt\u00f6rlerimiz bu m\u00fccadelenin i\u00e7indeler. Bununla birlikte k\u00fcresel enflasyonun y\u00fckseldi\u011fini arz talep dengelerinin bozuldu\u011funu, maliyetlerin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 da g\u00f6r\u00fcyoruz. Salg\u0131ndan ve Rusya Ukrayna sava\u015f\u0131ndan kaynakl\u0131 olarak enerji ve g\u0131da art\u0131\u015flar\u0131 da bug\u00fcn bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda b\u00fct\u00fcn \u00fcretim ve t\u00fcketim s\u00fcre\u00e7lerini do\u011frudan veya dolayl\u0131 etkileyerek al\u0131m g\u00fcc\u00fcne de darbe vuruyor. Maliyetlerdeki bu art\u0131\u015f hem in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fc hem de alt sekt\u00f6rlerini de etkilemi\u015ftir. \u00d6zellikle d\u00fcnyada in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcne bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda daralma k\u00fc\u00e7\u00fclme ya\u015fanm\u0131\u015f. \u00dclkemiz \u00f6zeline bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda T\u00fcrk ekonomisinin lokomotif g\u00fcc\u00fc olan in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz krizlere ra\u011fmen ekonomimizin paslanmayan demiri, parlayan g\u00fcne\u015fi ve gelecek vaat eden yat\u0131r\u0131mlar\u0131n sekt\u00f6r\u00fc olmaya devam etmektedir. \u00dclke olarak d\u00fcnyada in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcnde ikinci s\u0131raday\u0131z. En iyi m\u00fcteahhitler de\u011ferlendirmesine bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda \u00fclkemizden 44 m\u00fcteahhidimiz bu s\u0131ralaman\u0131n i\u00e7inde yer al\u0131yor\" ifadelerini kulland\u0131. \u00a0 Kurum, \"Sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz, iki milyondan fazla ki\u015fiye de istihdam sa\u011fl\u0131yor. Gayrisafi yurti\u00e7i has\u0131laya da bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda son 10 y\u0131l\u0131 inceledi\u011fimizde do\u011frudan yakla\u015f\u0131k in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fcn pay\u0131n\u0131n y\u00fczde 7 oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. Dolayl\u0131 sekt\u00f6rleri de ekledi\u011finizde bunun \u00e7ok \u00fczerinde. \u0130n\u015faat ve gayrimenkul sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz \u00fclke ekonomimizin her zaman lokomotifi olmu\u015ftur. B\u00f6ylesi g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ekonomik s\u00fcrece destek vermek ve olu\u015fan k\u00fcresel daralmay\u0131 sebep oldu\u011fu art\u0131\u015f\u0131 \u00f6nlemek ad\u0131na da biz de Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n ortaya koymu\u015f oldu\u011fu iradeyle, sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fcn yan\u0131nda olduk\" diye konu\u015ftu.\u00a0 \"2030 YILINDAN \u0130T\u0130BAREN T\u00dcM B\u0130NALARIMIZI YE\u015e\u0130L B\u0130NA OLARAK \u0130N\u015eA EDECE\u011e\u0130Z\" \u0130n\u015faat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc yak\u0131ndan ilgilendiren d\u00fczenlemeleri hayata ge\u00e7irmeye devam ettiklerini belirten Bakan Kurum, \"125 bin m\u00fcteahhidimizi s\u0131n\u0131rland\u0131rd\u0131k. Y\u0131k\u0131mdan \u00e7\u0131kan malzemelerin ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131larak geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmde kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak amac\u0131yla y\u00f6netmeli\u011fimizi de\u011fi\u015ftirdik. Kaynaklar\u0131m\u0131z s\u0131n\u0131rs\u0131z de\u011fil. Is\u0131nma \u015fartlar\u0131 bozulmadan enerji t\u00fcketiminden bu projelerle y\u00fczde 25 enerjiden tasarruf yapmay\u0131 hedefliyoruz. Rusya Ukrayna krizi g\u00f6sterdi ki kendi kendine yeten \u00fclkeler g\u00fc\u00e7l\u00fc \u00fclkeler. Kendine yeten \u00fclke olma hedefiyle T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131'na haz\u0131rlan\u0131yoruz. Net s\u0131f\u0131r emisyon hedefi \u00e7ok \u00f6nemli. Kendi enerjimizi \u00fcretecek hale gelmemiz \u00e7ok \u00f6nemli. Her projede kendi kendine yeten binalara gitmek zorunday\u0131z. Biz de binalar\u0131m\u0131z\u0131 ye\u015fil bina olacak \u015fekilde d\u00fc\u015f\u00fcnmek zorunday\u0131z. Bu sayede \u00fclkemizin enerji ithalat\u0131 faturas\u0131n\u0131 da y\u0131ll\u0131k 5 milyar lira azaltm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z. \u0130klim de\u011fi\u015fikli\u011fiyle m\u00fccadelede \u00f6nemli f\u0131rsat var. Bu f\u0131rsat\u0131 de\u011ferlendiren \u00fclke olmak istiyoruz. Yeni yapaca\u011f\u0131m\u0131z yat\u0131r\u0131mlar, ataca\u011f\u0131m\u0131z t\u00fcm ad\u0131mlarda iklim de\u011fi\u015fikli\u011fiyle m\u00fccadeleyi \u00f6nceliklendirmemiz gerekiyor. 2030 y\u0131l\u0131ndan itibaren t\u00fcm binalar\u0131m\u0131z\u0131 'Yakla\u015f\u0131k s\u0131f\u0131r enerjili, ye\u015fil bina' olarak in\u015fa edece\u011fiz\" ifadelerini kulland\u0131.\u00a0 Bakan Kurum, ya\u011fmur suyu depolama sistemlerini zorunlu hale getirdiklerini de belirtti. \"HEDEF\u0130M\u0130Z 2035 YILINA KADAR T\u00dcM YAPI STOKUYLA \u0130LG\u0130L\u0130 DEPREM D\u00d6N\u00dc\u015e\u00dcM\u00dc BA\u015eLATMAKTIR\"\u00a0 Bakan Kurum, \"T\u00fcrkiye'nin deprem \u00fclkesi oldu\u011funu hat\u0131rlatan Bakan Kurum, \"Kentsel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm, deprem d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc en \u00f6ncelikli projemiz. Ter\u00f6rle m\u00fccadele kadar \u00f6nemli bir s\u00fcre\u00e7. Biz bu m\u00fccadeleyi ter\u00f6rle m\u00fccadele gibi \u00f6nemli g\u00f6r\u00fcyoruz. \u00dclkemizin milli g\u00fcvenlik meselesi, beka meselesi olarak g\u00f6r\u00fcyoruz. \u00dclkemizin, gelece\u011fimizin, evlatlar\u0131m\u0131z\u0131n gelece\u011fi i\u00e7in bu s\u00fcreci hassas y\u00fcr\u00fctmek zorunday\u0131z. Deprem nedeniyle bir tek can\u0131m\u0131z\u0131 dahi kaybetmek istemiyoruz. Bir\u00e7ok yap\u0131 stokunda iyile\u015ftirmeleri sa\u011flad\u0131k. D\u00fczce'de deprem b\u00f6lgesindeydik. Ya\u015fanan s\u00fcrece bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda 99 sonras\u0131 yap\u0131lan yap\u0131larda herhangi bir hasar\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck. Bu \u015fuurla birlikte biz D\u00fczce'yi hem \u0130stanbul'u hem de \u00fclkemizi depreme kar\u015f\u0131 yapaca\u011f\u0131m\u0131z projelerle daha g\u00fcvenli hale getirece\u011fiz. 3.2 milyon konut bu kapsamda d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcld\u00fc. 13 milyon vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131 sa\u011fl\u0131kl\u0131, g\u00fcvenli konutlara yerle\u015ftirdik. Yunanistan, Portekiz, \u0130sve\u00e7 n\u00fcfuslar\u0131na denk gelen say\u0131. 780 bin kilometre vatan topra\u011f\u0131n\u0131n her yerinde bu kararl\u0131l\u0131kla ad\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131 ataca\u011f\u0131z. Devam eden d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm say\u0131m\u0131z 250 bin konut. 250 bin konutta d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm faaliyetlerimiz devam ediyor. \u0130stanbul deprem d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn\u00fcn merkezidir. Deprem d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcne girmesi gereken 6 milyonu a\u015fk\u0131n sa\u011fl\u0131ks\u0131z yap\u0131 stoku bulunuyor. Hedefimiz 2035 y\u0131l\u0131na kadar t\u00fcm bu yap\u0131 stokuyla ilgili deprem d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn\u00fc ba\u015flatmakt\u0131r. Bu bir siyaset \u00fcst\u00fc mesele\" dedi. \"2 YIL \u0130\u00c7ER\u0130S\u0130NDE 250 B\u0130N KONUTU VATANDA\u015eLARIMIZA TESL\u0130M EDECE\u011e\u0130Z\"\u00a0 Kurum, \"D\u00fcnyada sosyal konut \u00fcretiminde lider ve \u00f6rnek bir T\u00fcrkiye var. TOK\u0130 Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z eliyle son 20 y\u0131lda 26 bin sosyal donat\u0131s\u0131yla birlikte 1 milyon 170 bin sosyal konut \u00fcrettik. \u00dcretmeye de devam ediyoruz. 81 ilimizde tam 750 \u015fantiyemiz var. T\u00fcm d\u00fcnya sosyal devlet anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 rafa kald\u0131rm\u0131\u015fken biz Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n liderli\u011finde elimizi ta\u015f\u0131n alt\u0131na koyduk. Bu iradeyle birlikte hazine arazilerimizi de yine milletimizin hizmetine sunarak gerek arsa maliyetlerini ortadan kald\u0131rarak gerekse y\u00fczde 40'lara varan s\u00fcbvansiyonla birlikte \u00e7ok \u00f6nemli bir projeyi hayata ge\u00e7irdik. Milletimiz \u0130lk Evim \u0130lk \u0130\u015f Yerim kampanyas\u0131n\u0131 sahiplendi ve 8 milyonu a\u015fan ba\u015fvuru yapt\u0131. Bu ba\u015fvuru say\u0131s\u0131 da sahadaki ihtiyac\u0131 ve milletimizin devletine olan g\u00fcvenini ortaya koymu\u015ftur. 5 milyon 135 bin ba\u015fvuru kuraya kat\u0131lmaya hak kazand\u0131. \u015eu anada kadar 30 ilimizde 63 bin konutumuzun hak sahiplerini \u015feffaf bir \u015fekilde kuralar\u0131n\u0131 \u00e7ekerek belirledik. Mart ay\u0131na kadar da b\u00fct\u00fcn kuralar\u0131m\u0131z\u0131 tamamlayaca\u011f\u0131z. H\u0131zl\u0131 \u015fekilde in\u015faatlar\u0131m\u0131z\u0131 yapaca\u011f\u0131z. 2 y\u0131l i\u00e7erisinde 250 bin konutumuzu vatanda\u015flar\u0131m\u0131za teslim edece\u011fiz\" diye konu\u015ftu.\u00a0 \u00d6te yandan Kurum, gayelerinin Ye\u015fil Kalk\u0131nma Devrimini ve 2053 Net S\u0131f\u0131r Emisyon hedefini ger\u00e7ekle\u015ftirmek oldu\u011funu dile getirdi.\u00a0 \"ATAT\u00dcRK HAVAL\u0130MANI M\u0130LLET BAH\u00c7ES\u0130N\u0130 FETH\u0130N 570'\u0130NC\u0130 YIL D\u00d6N\u00dcM\u00dcNDE ARMA\u011eAN EDECE\u011e\u0130Z\u00a0 Bakan Kurum, \"Ulusal Uyum Stratejisi ve Eylem Plan\u0131n\u0131 2023 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde tamamlayaca\u011f\u0131z. M\u0131s\u0131r'da d\u00fczenlenen COP27'de; Ulusal Katk\u0131 Beyan\u0131m\u0131z\u0131 g\u00fcncelledik ve 2030 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fmesi \u00f6ng\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015ftan y\u00fczde 21 hedefimizi; y\u00fczde 41 seviyesine y\u00fckselttik. Bu \u00e7er\u00e7evede 2030 y\u0131l\u0131nda 500 milyon ton emisyonu \u00fclkemizde azaltm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z\" dedi. \u00a0\u00a0 Kurum, \"Cumhuriyet tarihimizin geni\u015flik ve say\u0131 olarak en b\u00fcy\u00fck ye\u015fil alan ad\u0131m\u0131 olan 468 millet bah\u00e7esi projemizin \u015fu anda 164'\u00fcn\u00fc halk\u0131m\u0131za kazand\u0131rd\u0131k, 304'\u00fcn\u00fcn da \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor. \u0130n\u015fallah 2023 y\u0131l\u0131na kadar t\u00fcm millet bah\u00e7esi projelerimizi tamamlayaca\u011f\u0131z. Atat\u00fcrk Havaliman\u0131 Millet Bah\u00e7emizi de fethin 570'inci y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde milletimize arma\u011fan edece\u011fiz. \u0130stanbulumuza, karde\u015flerimize kazand\u0131rm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z\" ifadelerini kulland\u0131. \u00a0", "subtitle": "T\u00fcrkiye 2023 Zirvesi ve Para Sohbetleri program\u0131nda konu\u015fan \u00c7evre, \u015eehircilik ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bakan\u0131 Murat Kurum, \"Yeni yapaca\u011f\u0131m\u0131z yat\u0131r\u0131mlar, ataca\u011f\u0131m\u0131z t\u00fcm ad\u0131mlarda iklim de\u011fi\u015fikli\u011fiyle m\u00fccadeleyi \u00f6nceliklendirmemiz gerekiyor. 2030 y\u0131l\u0131ndan itibaren t\u00fcm binalar\u0131m\u0131z\u0131 'Yakla\u015f\u0131k s\u0131f\u0131r enerjili, ye\u015fil bina' olarak in\u015fa edece\u011fiz\" dedi.", "title": "Bakan Kurum tarih verdi: 250 bin konutu vatanda\u015flar\u0131m\u0131za teslim edece\u011fiz"}, {"date": "08.12.2022 20:16   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \u201cBat\u0131 Trakya T\u00fcrk Az\u0131nl\u0131\u011f\u0131 Dan\u0131\u015fma Kurulu\u2019nun k\u0131ymetli \u00fcyelerini Ankara'da a\u011f\u0131rlad\u0131k. Yunanistan, Lozan Antla\u015fmas\u0131\u2019n\u0131 ve soyda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n temel insan haklar\u0131n\u0131 ihlal etmeyi \u0131srarla s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Bat\u0131 Trakya T\u00fcrklerini hi\u00e7bir zaman yaln\u0131z b\u0131rakmad\u0131k, b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z!\u201d ifadelerini kulland\u0131. Yap\u0131lan payla\u015f\u0131mda Yunanistan\u2019\u0131n Bat\u0131 Trakya T\u00fcrk Az\u0131nl\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik ayr\u0131mc\u0131 uygulamalar\u0131 ile ilgili \u201cYunanistan, Bat\u0131 Trakya'daki T\u00fcrk Az\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 'T\u00fcrk' kimli\u011fini tan\u0131mamaktad\u0131r. Yunanistan, T\u00fcrk Az\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, okullar\u0131n\u0131n, vak\u0131flar\u0131n\u0131n, derneklerinin ve cemaat kurulu\u015flar\u0131n\u0131n adlar\u0131nda 'T\u00fcrk' ifadesini kullanmas\u0131n\u0131 engellemektedir. Yunanistan, T\u00fcrk Az\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131n dernekle\u015fme \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ihlal etmektedir. Avrupa \u0130nsan Haklar\u0131 Mahkemesi (A\u0130HM), Yunanistan'\u0131n bu ihlalleri nedeniyle \u00fc\u00e7 kez mahkum etmi\u015ftir. Yunanistan, yakla\u015f\u0131k 15 y\u0131ld\u0131r A\u0130HM'nin bu kararlar\u0131n\u0131 uygulamamaktad\u0131r. Yunanistan, T\u00fcrk Az\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131n kendi dini temsilcilerini se\u00e7mesine izin vermemektedir. Yunanistan'\u0131n yeni M\u00fcft\u00fcl\u00fck Kanunu, 1923 Lozan Bar\u0131\u015f Antla\u015fmas\u0131'na ayk\u0131r\u0131 olup, T\u00fcrk Az\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 temel \u0130nsan haklar\u0131ndan mahrum b\u0131rakmaktad\u0131r. Yunanistan Bat\u0131 Trakya'da T\u00fcrk vak\u0131f mallar\u0131na el koymaktad\u0131r. Yunanistan, keyfi mali denetim ve vergi cezalar\u0131 uygulayarak T\u00fcrk Az\u0131nl\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik ayr\u0131mc\u0131l\u0131k yapmaktad\u0131r. Yunanistan, son 15 y\u0131lda 90\u2019dan fazla T\u00fcrk Az\u0131nl\u0131k ilkokulunu kapatm\u0131\u015f olup, yeni T\u00fcrk Az\u0131nl\u0131k okullar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131na izin vermemektedir. Yunanistan, mevcut Az\u0131nl\u0131k okul binalar\u0131n\u0131n yenilenmesine ve geni\u015fletilmesine izin vermemektedir. Yunanistan, T\u00fcrk az\u0131nl\u0131k okullar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmak \u00fczere yeterli say\u0131da T\u00fcrk\u00e7e \u00f6\u011fretmeninin g\u00f6revlendirilmesini engellemektedir. Yunanistan ayr\u0131ca, T\u00fcrk\u00e7e ders materyallerinin g\u00fcncellenmesini de \u00f6nlemektedir\u201d ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.", "subtitle": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u201cBat\u0131 Trakya T\u00fcrklerini hi\u00e7bir zaman yaln\u0131z b\u0131rakmad\u0131k, b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z\u201d dedi.", "title": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 \u00c7avu\u015fo\u011flu: \u201cBat\u0131 Trakya T\u00fcrklerini hi\u00e7bir zaman yaln\u0131z b\u0131rakmad\u0131k, b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z\u201d"}, {"date": "30.11.2022 11:22 Son G\u00fcncelleme:  30.11.2022 11:40   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Odunpazar\u0131 Belediyesi'ne ba\u011fl\u0131 ge\u00e7ici hayvan bar\u0131na\u011f\u0131nda, kent merkezinden toplanan ya da sahipleri taraf\u0131ndan teslim edilen 100 kadar yasakl\u0131 \u0131rk k\u00f6pe\u011fin bak\u0131ms\u0131zl\u0131k nedeniyle \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc iddia edildi. \u00d6len k\u00f6peklerin kafeslerdeki foto\u011fraflar\u0131 da sosyal medyadan payla\u015f\u0131ld\u0131. Hayvanseverlerin tepkisi \u00fczerine Odunpazar\u0131 Belediyesi, ge\u00e7ici hayvan bar\u0131na\u011f\u0131n\u0131 bas\u0131n mensuplar\u0131na ve hayvanseverlere a\u00e7t\u0131. Veterinerler e\u015fli\u011finde bar\u0131na\u011f\u0131 gezen\u00a0hayvanseverler, g\u00f6revlilerden bilgi ald\u0131.  K\u00f6peklerin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Eski\u015fehir Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Hayvan Durum \u0130zleme (HAYD\u0130) polisleri ile Do\u011fa Koruma ve Milli Parklar Eski\u015fehir \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revlileri bar\u0131nakta inceleme yaparak tutanak tuttu. Odunpazar\u0131 Belediyesi K\u0131rsal Hizmetler M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mahmut \u0130zzet Erol, foto\u011fraflar\u0131n ge\u00e7en y\u0131l k\u00f6t\u00fc durumda bar\u0131na\u011fa getirilen ve t\u00fcm m\u00fcdahalelerine ra\u011fmen kurtar\u0131lamayan k\u00f6peklere ait oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. \u0130NCELEME BA\u015eLATILDI Eski\u015fehir Valili\u011fi de konuyla ilgili inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Valilikten yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201cBaz\u0131 internet haber sitelerinde yer alan ve sosyal medya hesaplar\u0131nda payla\u015f\u0131lan Odunpazar\u0131 Belediyesi Hayvan Bar\u0131na\u011f\u0131\u2019nda ya\u015fanan k\u00f6pek \u00f6l\u00fcmlerine ili\u015fkin \u0130l Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczce inceleme ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Kamuoyuna duyurulur\u201d denildi. ", "subtitle": "Eski\u015fehir Valili\u011fi,\u00a0Odunpazar\u0131 Belediyesi'ne ait ge\u00e7ici hayvan bar\u0131na\u011f\u0131nda \u00e7ok say\u0131da yasakl\u0131 \u0131rk k\u00f6pe\u011fin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc iddialar\u0131yla ilgili\u00a0\u0130l Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019nce inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.", "title": "Eski\u015fehir'de bar\u0131nakta k\u00f6peklerin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc iddialar\u0131yla ilgili inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131"}, {"date": "08.12.2022 18:13   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "\u0130stanbul\u2019daki Vezneciler Metro \u0130stasyonu\u2019nun sembol\u00fc haline gelen \u201cPatates\u201d isimli kediye 19 Kas\u0131m\u2019da pitbull cinsi k\u00f6pek sald\u0131rm\u0131\u015ft\u0131. Sald\u0131r\u0131n\u0131n ard\u0131ndan tedavi alt\u0131na al\u0131nan kedi telef olmu\u015ftu. Olaya ili\u015fkin avukat Enise Nur Bozatl\u0131 taraf\u0131ndan su\u00e7 duyurusunda bulunuldu. Su\u00e7 duyurusu dilek\u00e7esinde \u015f\u00fcphelinin kimli\u011finin savc\u0131l\u0131k taraf\u0131ndan tespit edilmesi talep edilirken, 19 Kas\u0131m g\u00fcn\u00fc ya\u015fanan olay anlat\u0131ld\u0131. Dilek\u00e7ede, Fatih il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Vezneciler semtinde bulunan metro istasyonuna \u015f\u00fcphelinin pitbull cinsi oldu\u011fu tahmin edilen bir k\u00f6pekle giri\u015f yapt\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131. Dilek\u00e7enin devam\u0131nda \u201c\u015e\u00fcpheli k\u00f6pe\u011fe metro istasyonu i\u00e7inde bulunan kediyi i\u015faret etmi\u015f, komut vermi\u015f ve \u00fcst\u00fcne sald\u0131rtmak suretiyle kedinin a\u011f\u0131r yaralanmas\u0131na sebep olmu\u015ftur. A\u011f\u0131r yaral\u0131 kedi sabah saatlerinde g\u00fcvenlik g\u00f6revlileri taraf\u0131ndan bulunmu\u015f ve yine g\u00fcvenlik g\u00f6revlilerinin aray\u0131p talep etmesi sonras\u0131 Fatih Belediyesi taraf\u0131ndan teslim al\u0131narak Yedikule Hayvan Bar\u0131na\u011f\u0131\u2019nda tedavi alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r\u201d ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. Dilek\u00e7ede g\u00fcvenlik g\u00f6revlilerinin kamera kay\u0131tlar\u0131n\u0131 inceledi\u011fi de a\u00e7\u0131klanarak \u015f\u00fcphelinin y\u00fcz\u00fcn\u00fcn a\u00e7\u0131k bir \u015fekilde kameraya yans\u0131d\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131. Kediye \u0130stanbul \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi Hayvan Haklar\u0131 Kul\u00fcb\u00fc taraf\u0131ndan sahip \u00e7\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve kedinin \u00f6zel bir klinikte tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc kaydedildi. \u00d6te yandan metro dura\u011f\u0131n\u0131n simgesi haline gelen \u201cPatates\u201d tedavisi devam ederken, solunum apnesi sonucu telef oldu. Dilek\u00e7ede zanl\u0131n\u0131n canavarca hisle hareket ederek kediye zarar verme kast\u0131n\u0131n oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131. Bu gibi canavarca hislere sahip olan insan\u0131n toplum i\u00e7in tehlike arz etti\u011fi de dilek\u00e7ede belirtildi. Su\u00e7 duyurusunda \u015f\u00fcphelinin tespit edilip \u201cHayvanlar\u0131 Koruma Kanunu\u201d gere\u011fi cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 talep edildi.\u00d6te yandan \u015fikayetin ard\u0131ndan tespit edilen 18 ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fck su\u00e7a s\u00fcr\u00fcklenen \u00e7ocu\u011fun (SS\u00c7) emniyette verdi\u011fi ifadesinin ard\u0131ndan serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.", "subtitle": "\u0130stanbul'da Vezneciler Metro Dura\u011f\u0131\u2019n\u0131n sembol\u00fc haline gelen \u201cPatates\u201d isimli kediye pitbull cinsi k\u00f6pek sald\u0131rtarak \u00f6lmesine neden olan \u015fah\u0131s hakk\u0131nda su\u00e7 duyurusunda bulunuldu. Su\u00e7 duyurusunda; \u015fahs\u0131n k\u00f6pe\u011fe, metro istasyonu i\u00e7inde bulunan kediyi i\u015faret ederek komut verdi\u011fi ve \u00fcst\u00fcne sald\u0131rtt\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131. \u00d6te yandan tespit edilen k\u00f6pek sahibinin ya\u015f\u0131n\u0131n 18\u2019den k\u00fc\u00e7\u00fck oldu\u011fu ve emniyet ifadesinin ard\u0131ndan serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.", "title": "Vezneciler kedisine k\u00f6pek sald\u0131rtarak \u00f6ld\u00fcrd\u00fc! O \u015fah\u0131s hakk\u0131nda su\u00e7 duyurusu"}, {"date": "08.12.2022 18:57   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Mustafa \u015eentop, S\u0131rbistan'\u0131n ba\u015fkenti Belgrad'da temaslar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. S\u0131rbistan Ba\u015fbakan\u0131 Ana Brnabi\u00e7 ile g\u00f6r\u00fc\u015fen \u015eentop, ard\u0131ndan S\u0131rbistan Ulusal Meclis Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Orli\u00e7 ile bir araya geldi. KE\u0130PA D\u00f6nem Ba\u015fkan\u0131 olarak 60\u2019\u0131nc\u0131 Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131\u2019na ev sahipli\u011fi ve misafirperverlikleri i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr eden Meclis Ba\u015fkan\u0131 \u015eentop, a\u011fustos ay\u0131 itibariyle devrald\u0131\u011f\u0131 Meclis Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revi i\u00e7in tebriklerini ve ba\u015far\u0131 dileklerini iletti. \u201cS\u0131rbistan Ulusal Meclisi ile TBMM aras\u0131ndaki mevcut iyi ili\u015fkileri daha da geli\u015ftirmek i\u00e7in yak\u0131n bir \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fabilece\u011fimize inan\u0131yorum\u201d ifadelerini kullanan \u015eentop, Orli\u00e7\u2019i T\u00fcrkiye\u2019ye davet etti. \u015eentop, sadece Meclis Ba\u015fkanlar\u0131 d\u00fczeyinde de\u011fil, ihtisas komisyonlar\u0131, dostluk gruplar\u0131 ve ortak \u00fcyesi bulunulan parlamenter asambleler nezdindeki heyetler aras\u0131nda da yak\u0131n i\u015f birli\u011fini ileri ta\u015f\u0131ma temennisini belirtti. Meclis Ba\u015fkan\u0131 \u015eentop bu \u00e7er\u00e7evede, yak\u0131n zamanda ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi planlanan G\u00fcney Do\u011fu Avrupa \u0130\u015f Birli\u011fi S\u00fcreci Parlamenter Asamblesinin Genel Kurul toplant\u0131s\u0131nda asamble sekretaryas\u0131n\u0131n kal\u0131c\u0131 olarak \u0130stanbul\u2019a al\u0131nmas\u0131 konusundaki \u00f6nerisini dile getirerek destek istedi. \u0130kili ili\u015fkilerde ya\u015fanan olumlu geli\u015fmelerin ticaret, yat\u0131r\u0131m ve turizm rakamlar\u0131nda yukar\u0131 y\u00f6nl\u00fc geli\u015fmeleri beraberinde getirmesinden duyulan memnuniyeti aktaran \u015eentop, \u201cEyl\u00fcl ay\u0131nda imzalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmesi i\u00e7in S\u0131rbistan\u2019daki i\u00e7 onay s\u00fcrecinin tamamlanmas\u0131n\u0131 bekledi\u011fimiz Kimlikle Seyahat Anla\u015fmas\u0131\u2019n\u0131n bu rakamlar\u0131 daha da yukar\u0131 \u00e7ekece\u011fine inan\u0131yoruz\u201d dedi. \u201cT\u00fcm Balkanlar'da huzur, istikrar ve refah sa\u011flanmas\u0131 temel hedefimizdir\u201d \u0130kili ili\u015fkilerin yan\u0131 s\u0131ra, Balkanlar\u2019daki huzurun \u00f6nemine i\u015faret eden TBMM Ba\u015fkan\u0131 \u015eentop, \u201cT\u00fcm Balkanlar'da huzur, istikrar ve refah sa\u011flanmas\u0131 temel hedefimizdir. T\u00fcrkiye-S\u0131rbistan ili\u015fkileri ise bu istikrar\u0131n \u00f6nemli bir unsurudur. \u0130\u00e7inde bulundu\u011fumuz zor d\u00f6nemde b\u00f6lgemizde bar\u0131\u015f ve istikrar\u0131n korunmas\u0131 i\u00e7in S\u0131rbistan\u2019la birlikte \u00e7al\u0131\u015fmaya devam edece\u011fiz\u201d ifadelerini kulland\u0131. \u201cDarbe s\u0131ras\u0131nda parlamento binam\u0131za kendi u\u00e7aklar\u0131m\u0131zdan \u00fc\u00e7 bomba at\u0131ld\u0131\u201d \u015eentop, g\u00f6r\u00fc\u015fmede ayr\u0131ca S\u0131rbistan\u2019\u0131n, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc FET\u00d6 ile m\u00fccadelede g\u00f6sterdi\u011fi dayan\u0131\u015fmadan dolay\u0131 duydu\u011fu memnuniyeti dile getirerek, \u201cBiliyorsunuz 15 Temmuz 2016\u2019da bir darbe giri\u015fiminde bulunmu\u015ftu. Tam o darbe s\u0131ras\u0131nda parlamento binam\u0131za kendi u\u00e7aklar\u0131m\u0131zdan \u00fc\u00e7 bomba at\u0131ld\u0131. Bu bak\u0131mdan bu \u00f6rg\u00fctle m\u00fccadele bizim i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli\u201d dedi.", "subtitle": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Mustafa \u015eentop, S\u0131rbistan Ulusal Meclis Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Orli\u00e7 ile bir araya geldi.", "title": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 \u015eentop, S\u0131rbistan Ulusal Meclis Ba\u015fkan\u0131 Orli\u00e7 ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc"}, {"date": "08.12.2022 18:09   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Bolu Belediye Ba\u015fkan\u0131 Tanju \u00d6zcan, Bolu Belediye Meclisi 2022 May\u0131s ay\u0131 ikinci oturumunda yap\u0131lan oylamada el kald\u0131ran AK Parti Meclis \u00fcyesi Hacer \u00c7\u0131nar\u2019a, \u201cBana niye el sall\u0131yorsunuz han\u0131mefendi. El sallamak ay\u0131p oluyor. Ben evli barkl\u0131 adam\u0131m. \u00d6yle \u015fey olmaz\u201d dedi. Bu s\u00f6zler \u00fczerine Hacer \u00c7\u0131nar, mahkemeye ba\u015fvurarak Tanju \u00d6zcan hakk\u0131nda \u015fikayet\u00e7i oldu. Tanju \u00d6zcan ise bu s\u00fcre\u00e7te CHP Y\u00fcksek Disiplin Kurulu'na sevk edildi. Y\u00fcksek Disiplin Kurulu Tanju \u00d6zcan hakk\u0131nda partiden 1 y\u0131l s\u00fcreyle ge\u00e7ici \u00e7\u0131karma cezas\u0131 verdi. Bolu 5'inci Asliye Ceza Mahkemesi'nde \u2018Hakaret\u2019 su\u00e7lamas\u0131yla yarg\u0131lanan Tanju \u00d6zcan hakk\u0131nda, mahkeme taraf\u0131ndan beraat karar\u0131 verildi. Kararda, \"Sarf edilen s\u00f6zlerin hakaret niteli\u011finde olmad\u0131\u011f\u0131, bu s\u00f6zlerin kat\u0131lan\u0131n onur, \u015feref ve sayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 rencide edecek nitelikte olmad\u0131\u011f\u0131 mahkememizce de\u011ferlendirilmekte olup, san\u0131\u011f\u0131n beraatine karar verilmi\u015ftir\" ifadeleri yer ald\u0131. '\u00d6Z\u00dcR BEKL\u0130YORUM, TAZM\u0130NAT DAVASI A\u00c7ACA\u011eIM' Karar\u0131n ard\u0131ndan Bolu Belediyesi, Aral\u0131k ay\u0131 ikinci oturumunda konu\u015fan Bolu Belediye Ba\u015fkan\u0131 Tanju \u00d6zcan, Hacer \u00c7\u0131nar'a, \u201cMahkeme, \u2018Su\u00e7 yok burada\u2019 diyor. Benden \u00f6z\u00fcr dilenmezse hakk\u0131m\u0131 helal etmeyece\u011fim. Manevi tazminat davas\u0131 a\u00e7aca\u011f\u0131m. Ben sizden \u00f6z\u00fcr bekliyorum, hi\u00e7 a\u00e7mak istemedi\u011fim konu ama bana g\u00fcnlerce T\u00fcrkiye\u2019de utanmaz Tanju \u00d6zcan, ahlaks\u0131z Tanju \u00d6zcan ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. Aile Mahkemesi bir karar verdi, sizin karar\u0131n\u0131z\u0131 ortadan kald\u0131rd\u0131. 15 g\u00fcn boyunca sesiniz \u00e7\u0131kmad\u0131 15 g\u00fcn sonra benim hakk\u0131mda su\u00e7 duyurusunda bulundunuz. Hakk\u0131mda dava a\u00e7\u0131ld\u0131 ve ben beraat ettim. Aile Mahkemesi beni aklam\u0131\u015f, ben ceza mahkemesinden de beraat etmi\u015fim, peki siz hak olarak benim neyimi protesto ettiniz g\u00fcnlerce. Mahkeme 'su\u00e7 yok burada' diyor. Benim resmi at\u0131lma gerek\u00e7em partiden de bu. Dolay\u0131s\u0131yla ben akland\u0131m. Vicdanen de rahat\u0131m, hukuken de rahat\u0131m, bana iftira att\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in sizden \u00f6z\u00fcr bekliyorum. E\u011fer \u00f6z\u00fcr dilemezseniz siz ve partililerinize hakk\u0131m\u0131 helal etmeyece\u011fim. Size ayr\u0131ca manevi tazminat davas\u0131 a\u00e7aca\u011f\u0131m\u201d dedi. 'YAPILAN TERB\u0130YES\u0130ZL\u0130\u011e\u0130N KAR\u015eISINDAK\u0130 Y\u00dcZS\u00dcZL\u00dcK ANCAK BU KADAR OLURDU\u2019 \u00d6zcan, konu\u015fmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan oturuma ara verip salondan ayr\u0131ld\u0131. Aran\u0131n ard\u0131ndan k\u00fcrs\u00fcye \u00e7\u0131karak konu\u015fma yapan Hacer \u00c7\u0131nar, \"Meclis \u00fcyeleri, Ba\u015fkan Beyin bahsetti\u011fi konuda hani bizden \u00f6z\u00fcr bekliyor ya, hepinizin elinizi vicdan\u0131n\u0131za koymay\u0131 istirham ediyorum. E\u011fer burada benim yerime sizin e\u015finize, karde\u015finize, evlad\u0131n\u0131za olsayd\u0131 ne olurdu? Ben bir anneyim. Bir annenin, baban\u0131n da evlad\u0131y\u0131m. Burada yap\u0131lan terbiyesizli\u011fin, kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131ndaki y\u00fczs\u00fczl\u00fck ancak bu kadar olurdu. Kendisini buradan bir kez daha k\u0131n\u0131yorum ve yarg\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda aklanabilir ama Allah huzurunda ne yapaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 hep birlikte g\u00f6rece\u011fiz\" diye konu\u015ftu.", "subtitle": "Bolu Belediye Ba\u015fkan\u0131 Tanju \u00d6zcan, partisinden 1 y\u0131l s\u00fcreyle ge\u00e7ici \u00e7\u0131karma cezas\u0131 almas\u0131na sebep olan, Belediye Meclis \u00dcyesi Hacer \u00c7\u0131nar'a y\u00f6nelik \u201cBana niye el sall\u0131yorsunuz han\u0131mefendi. El sallamak ay\u0131p oluyor. Ben evli barkl\u0131 adam\u0131m. \u00d6yle \u015fey olmaz\u201d s\u00f6zleri nedeniyle yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 davada beraat etti. Mahkeme karar\u0131nda, \"Sarf edilen s\u00f6zlerin hakaret niteli\u011finde olmad\u0131\u011f\u0131, bu s\u00f6zlerin kat\u0131lan\u0131n onur, \u015feref ve sayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 rencide edecek nitelikte olmad\u0131\u011f\u0131\" ifadeleri yer ald\u0131.", "title": "Tanju \u00d6zcan'a a\u00e7\u0131lan davada karar verildi"}, {"date": "30.11.2022 09:53   Haber Kayna\u011f\u0131: \u0130HA", "text": "Seyhan il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Da\u011fl\u0131o\u011flu Mahallesindeki bir vatanda\u015f berbere sa\u00e7 t\u0131ra\u015f\u0131 olmaya gitti. Berber Ercan Ocakl\u0131 gencin sa\u00e7\u0131n\u0131 kesmeye ba\u015flad\u0131. Bir s\u00fcre sonra berber, gencin kafas\u0131nda bir cisim g\u00f6rerek et beni zannetti. Ancak dokundu\u011funda et beni zannetti\u011fi cismin kene oldu\u011funu g\u00f6ren berber, s\u0131ra bekleyen sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlisi m\u00fc\u015fterisine bu durumu bildirdi. Sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlisi inceledi\u011finde kenenin yeni kafas\u0131na yap\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek c\u0131mb\u0131z ile keneyi \u00e7ekip genci hastaneye y\u00f6nlendirdi. Uzun s\u00fcredir berber oldu\u011funu kafas\u0131nda kene olan m\u00fc\u015fteriyi ilk kez g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten berber Ercan Ocakl\u0131,\" \u201cT\u0131ra\u015f ederken ilk g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcmde et beni zannettim. Ancak dokundu\u011fumda kene oldu\u011funu anlad\u0131m. \u015eans eseri s\u0131ra bekleyen sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlisi m\u00fc\u015fterim vard\u0131 o c\u0131mb\u0131z ile keneyi \u00e7\u0131kard\u0131. Arkada\u015f\u0131 hemen hastaneye y\u00f6nlendirdi. Yap\u0131lan tetkiklerde kenenin yeni yap\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 tespit edilmi\u015f. Doktorlar berberde kenenin fark edilmemesi halinde \u015fahs\u0131n hayat\u0131n\u0131n tehlikeye girece\u011fi s\u00f6ylenmi\u015f. Bir nevi gencin hayat\u0131n\u0131 kurtard\u0131k\u201d dedi.", "subtitle": "Adana\u2019da berbere sa\u00e7 t\u0131ra\u015f\u0131 olmaya gelen bir ki\u015finin kafas\u0131nda tespit edilen kene sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlisi m\u00fc\u015fteri taraf\u0131ndan \u00e7\u0131kart\u0131l\u0131p hastaneye y\u00f6nlendirilince hayat\u0131 kurtuldu.", "title": "Kafas\u0131ndaki tehlikeyi berber fark etti, hayat\u0131 kurtuldu"}, {"date": "08.12.2022 17:35   Haber Kayna\u011f\u0131:   DHA", "text": "Kaza, saat 15.30 s\u0131ralar\u0131nda Ayd\u0131n-\u0130zmir yolu 75'inci\u00a0Y\u0131l Selatin T\u00fcneli yak\u0131nlar\u0131nda meydana geldi. \u0130zmir'den Ayd\u0131n y\u00f6n\u00fcne giden Ali Baran kulland\u0131\u011f\u0131 63 N 6488 plakal\u0131 TIR, kontrolden \u00e7\u0131karak\u00a0\u00f6nce ref\u00fcje ard\u0131ndan\u00a0arkadan gelen Mustafa Harmanc\u0131k y\u00f6netimindeki 35 PK 951 plakal\u0131 yolcu otob\u00fcs\u00fcne yandan \u00e7arpt\u0131. Yoldan ge\u00e7en di\u011fer\u00a0s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin\u00a0ihbar\u0131yla\u00a0kaza yerine\u00a0sa\u011fl\u0131k, itfaiye ve polis ekipleri sevk edildi. Kazada TIR \u015fof\u00f6r\u00fc Ali Baran, otob\u00fcs \u015fof\u00f6r\u00fc Mustafa Harmanc\u0131 ile yolculardan U\u011fur Kamac\u0131 ve Asiye Avc\u0131 yaraland\u0131. Yaral\u0131lar, sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlilerince ambulanslarla Ayd\u0131n Devlet Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131ld\u0131. Tedaviye al\u0131nan yaral\u0131lar\u0131n hayati tehlikesinin bulunmad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. Polis, kazayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.\u00a0", "subtitle": "Ayd\u0131n'\u0131n Germencik il\u00e7esinde,\u00a0kontrolden \u00e7\u0131kan TIR, \u00f6nce ref\u00fcje ard\u0131ndan yolcu otob\u00fcs\u00fcne \u00e7arpt\u0131. Kazada \u015fof\u00f6rler\u00a0ile\u00a0otob\u00fcsteki yolculardan 2'si yaraland\u0131.", "title": "Ayd\u0131n'da TIR, yolcu otob\u00fcs\u00fcne \u00e7arpt\u0131: 4 yaral\u0131"}]